[長氣多圖][無限期] 香港staycation之旅

因為支那肺炎關係
由二月開始基本上都無得再出外旅行
原本預定會去睇既歐洲國家盃同東京奧運全部都要延後一年
今年頭頭尾尾都取消左三套機票
叫做好在里數同稅都可以收得番無蝕到
呢半年無旅行去之下
個人好似已經無晒動力咁
連plan個行程既心情都無晒
日日望住個google map都淨係望下香港有咩地方好去

好耐之前
曾經都有plan過話係香港旅行
係香港放幾日假
跟住遊客方向去遊香港主要既景點
不過請幾日假淨係為左係香港旅行又好似真係幾不設實際
所以個plan就擱置左好耐

直至
支那肺炎出現
呢幾個月都淨係屈係屋企打機
home office之後都白金左四五隻game
諗番起都幾痴撚線
假期多左
身邊又多左個人
咁就試下用旅遊既心態去欣賞下香港啦
順便寫個遊記黎麻醉下自己
尤其近排見到海膽炒飯個遊記真係令我即刻想去塔門又想寫下野
咁我去旅行都柒慣
如果有on9癌影響到觀感都希望屌細力D
希望大家都可以發掘下香港僅有既魅力啦

雖然去既日子唔係連續去
但我都想用番以前寫遊記既方式
好似寫每一日咁樣去寫
暫時去左地方有呢幾度
DAY1蒲台島
DAY2天際100
DAY3太平山
DAY4平山
DAY5梅窩
DAY6大館
將來都應該會繼續更新
掛

我以前都有係度遊過下遊記

日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

日本南北海道

日本中九州

日本道北

日本山梨

泰國曼谷

瑞士

DAY1.1 蒲台島

做左咁耐人
其實香港既路都唔識多個
咁之前去過日本幾次
都有嘗試過去下當地既四極
當年去台灣墾丁
亦都有去過最南點
咁又諗下
丫
如果去香港既四極既話
會係邊度呢
咁香港既最南點
維基話一個叫做頭顱洲既地方
不過因為係無人島
所以無交通前往
而普遍香港所指既另一個最南點就係蒲台島
一個比較為人熟悉又有船可以到達既地方

就係咁
係四月既某一個假期
我地就漂流去到呢個地方
亦都係我人生其中一個值得記憶既日子

前往蒲台島既方法好簡單
有兩個地方可以坐船到達
香港仔同赤柱
赤柱黎講就好似比較方便同班次密密少少
所以我就坐過海巴士到銅鑼灣
再轉坐40號綠VAN前往赤柱

一去到赤柱碼頭我的確有比個情境嚇左一嚇
雖然係四日連假
但始終都係支那肺炎期間
係真係無諗過咁多人

原本呢個假期
我都應該係飛左去新加坡唔知做乜鳩
但係因為無得飛
所以變左去香港既近郊
可能其他人都係一樣啦
結果就係赤柱碼頭前面
排左一條好長好長既人龍

原本假期既班次第一班係十點

之後已經要去到十一點半
但可能太多人既關係
係上唔到第一班之後
佢就開左一個唔存在既班次出黎
就係咁
唔需要係碼頭外面暴曬了

船有兩層

因為係第二班既關係
都算坐得舒服
只係估唔到係呢種日子
就仲可以聽到有支那語
當堂個心都離左一離

來回船飛五十兩銀

可以用八達通比錢
船程大約50分鐘
作為香港既最南站
雖然要坐三程交通工具
但都算係比較簡單

基本上遊蒲台島主要都係行呢個路線

俗稱大圈細圈
自從上年登完富士山之後
飲食就無左節制
中年發福左唔少
再加入今次唔再係毒遊
帶住囡囡之下都係決定左係番個細圈
淨係途經4675就算

話說我真係好鍾意燈塔
每次PLAN日本既行程
我都會好特別咁去睇下海角有乜野景點吸引
當然大部份都係有座燈塔
之前玩對馬戰鬼
我都一定係沖左去燈塔點燈先
總之就係有舖咁既癮
好慶幸
係香港既最南方
亦都有一個咁既燈塔存在

歡迎光臨蒲台島

呢度環境唔錯

不過今日呢度有成兩隻滿船既人流係度

一上岸就可以見到有餐廳

沿住呢度粉紅色既牆行入去就係起點

島上面既公廁就只有呢種流動廁所

同埋無垃圾桶
所以建議都唔好帶太多野食黎
一黎無得屙屎
二黎又要帶走垃圾

島上面周圍都係呢D海帶昆布特產

十蚊一包都幾平
所以我地都一人買左一包走
咁岩女朋友叫肚餓
就坐低食左碗餐強麵
唔記得廿蚊定三十蚊

蒲台島都算有唔少大大小小既餐廳
不過我地諗住出番去赤柱先食正餐
所以係度食個輕食就算

重新出發
經過少少山路

就去到海邊

因為我地避開左上山落山果段路
所以都算行得比較輕鬆
諗起前一排行上去嘉頓山都行到扯晒旗
心諗如果上年無去到富士山
今年就算無武肺都應該無心無力上到去

對面係燈塔同露營既謍地
我地今日既目的地
不過相對地亦都係遊客既聚集點
以肺炎保持社交距離既日子黎講
就真係多人左D

呢度D水好藍好清
其實香港既郊外真係好唔錯
只係我自己一路以黎都無去發掘
將來既話我都想去下萬宜水庫同千島湖呢D地方

沿住海邊行雖然好曬

但條橋起得好靚
好多人係度影相

中間有個好細既灘仔

呢度個海灣真係不下於稚內果兩個島

只係周圍都係講廣東話
無晒果種格離飯香既味道

上面就係我之前無揀黎行果個大圈

上山經過觀日亭再落山
見到都覺得辛苦

呢個島都幾多奇型石
僧人石

開始進入露營營地

其實除左兩隻船既遊客
係真係仲有之前係度過夜既露營客

個男人好型

回頭就係頭先一路係碼頭行過黎既路

黎呢度記得準備好防曬同蚊怕水

蒲台島既終點

南角咀燈塔
亦都係香港兩個最南端之一
不過實在太多人排隊影相
想搵個位淨係影座燈塔都唔得

香港最南點既海角

今日天氣好到不得之了

其實我都想行落去最南點去欣賞下

不過拖住個人之後感覺成個世界都唔同左
唔再好似以前毒遊咁做咩都以自己優先
所以行左幾步就番左轉頭

呢度乜野遮蔭既地方都無
所以真係要帶定防曬黎
因為好重要所以要講多次

真點香港最南點

之後就已經係回程路
佛手岩

曾經有一段時間
我都想去晒地質公園咁多個離島去睇岩石
然之後又寫番個遊記
不過呢件事一樣都係放左係度

蒲台島只係淨番少量既居民
不過呢個最南點一帶都有海量山墳

呢度背山面海環境都算係幾清幽

回程中間見到因為武肺關係而好難見到野

就係比堅尼啦

我地大約十一點三上岸
慢慢咁行都行左三個鐘
因為想出番去赤柱先食野同行下
見佢兩點幾無啦啦有班早船
又唔知下一班會唔會好多人
所以都無咩點逗留就上船出番赤柱了

續

無無聊聊又終於做番個鍵盤戰士
其實靜左呢幾個月
反而令我無晒出國既慾望
平時既話我都會換晒出年既機票
不過隻7婆搞成咁
我都無乜信心出年可以離開到香港
與其係咁
大家就更加好應該幫襯下我地本土既黃色小店
大大力去懲罰佢

之後應該會慢速更新

lm

Lm gchi

又冇日本妹?

身邊又多左個人 congrazzz

追蹤咗巴打 等咗你好耐

btw 有冇住酒店？

有港女

多謝

以後去旅行要比兩份

係窮呀
本物book左沙田萬怡同海洋公園萬豪
不過無晚市cancel晒

住埋酒店嘛

之前佢生日都book左半島食夜晚
又無埋

唔信

我都唔信

半島一出 offer 俾人搶晒
今日 MO 都出左新 offer, 抵玩

俾埋你果份好冇

我去個陣廟個邊有個公廁，反而冇乜流動廁所

我又唔介意

幾時開關西食新地團？

巴打部機咁清

Mochin

唔信乜呀

我無去果邊

200mm

留名先

吹水

正

放咁大
j 圖

真

咩機影

Lm

香港真係好靚今年少左毒霧個天都藍啲

個gap仔濕曬

Sony a7ii

以為會寫埋住過咩特別酒店

唔住埋點算Staycation

真
除左打風果d日子個天都好清

我自己見識少
成日都驚寫香港寫得7會比人屌
Between
香港夏天真係好熱

正

本身都想架
但前排無晒晚市無得去
之前淨係去左d 19酒店我都費事寫

點19法

汀蘭居，悅品呢d四星平酒店

正呀~

反而對本地遊記有興趣 支持

樓主訓過四季都唔講啦

荃灣
睇相都一般咁
不了

係
我都想去多d地方
不過真係好熱

係窮呀
Hi你個hi

DAY1.2 赤柱

其實本身只係諗住出番黎赤柱食飯
就無諗過有咁多時間可以係赤柱行下
而家睇番其實赤柱都幾多野行
除左美利樓
都仲有D懲教博物館
舊狗屋之類既景點
我記得對上一次黎赤柱
應該都已經係讀書果時既事
係度唔知做乜鳩玩扯大纜

睇過下和你PAY
呢種係一間黃餐廳都無
應該改名做藍柱
無得揀之下就見個分都可以
求其入左間Beef & Liberty食野

一人叫左個set

炸芝士

同埋杯oreo shot

都差唔多四舊水落樓
遊客區嘛

食完野就周圍行下
赤柱可能比起蒲台島仲多人
不過武肺之下無晒七八成支那人
就算多人都係行得開心既

可能近海
呢頭特別多古廟

想當然就無好似去旅行咁係咁拜不斷拜

赤柱廣場

前面係維基既評價
因位置不同，建築物料亦有所改動，所以由一級歷史建築降至不予評級既美利樓
簡稱因樓

沿住海濱長廊行下

赤柱

係港島歷史最悠久既村落之一
早係四百幾年前已經有呢個地方

都有諗去呢間Boathouse食飯

不過係外面睇好似比裡面吸引

即刻而家都覺得多人
但我諗同全盛期比都應該差得遠
感謝7婆
為我地帶黎呢個優閒既日子

之後行下行下
又行番過碼頭果邊

下午只需供買單程船飛
可能都有D人係入去露營既

格離係馬坑公園

唔算話好大既公園

行落去有座北帝廟

都唔少人行度自拍同睇海

行下行下都差唔多黃昏
一日黎講都叫做可以去到蒲台島同赤柱
係香港既話就無謂要好似去旅行咁急速
慢慢享受下呢個時光
坐巴士走果時經過深水灣

個日落都唔錯

落番銅鑼灣飲杯圓圓小姐

結束呢個回合

DAY1 完

酒店我就無乜點去
之前都見過港麗包三餐呢D好吸引
不過一黎就唔到時間
二黎7婆禁完呢樣又禁果樣
最後都無去住
而近排都有食左幾間低星米芝連餐廳
我諗住插入咁寫下

feel到果種頹廢

好頹咩

唔多覺
有白手陪佢

DAY2 天際100

觀光塔
亦係我去旅遊會經常去既景點
去日本
幾乎去每一個城市
我都會去拜訪一下佢地既觀光塔
日本仲有D tower協會之類既野
咁係香港
叫做最有代表性既
就應該係icc既天際100

天際100係2011年落成
係香港最高既室內觀景台
不過九年黎我係連一次都未去過
咁就係呢個武漢肺炎期間
全香港都無晒遊客
各行各業都突然醒起原來仲有香港人
天際100都唔例外
推出一個九周年既香港人優惠
係五至六月份既期間
身份證有個9字就可以享有買一送二既優惠

而而家就只係得番買一送一
就係咁
係今年既呢個父親節
我地一家五口就去左呢座香港觀光塔

去天際100
其實即係去圓方
不過九龍站個定位有D奇怪
我地九龍東人如果坐黨鐵要轉好多次車
狗巴亦都無車直到
所以最後揀左坐uber
開張太空卡就可以以最優惠價錢坐得到
張太空卡仲可以用黎食uber eat同閪熊
鴨記其求買一百蚊六張就搞掂

係W酒店落車入圓方再行入去就係ICC天際100個入口
而後尾先知原來天際100有個自己專屬既落車位

買飛就要先落一層
雖然買一送二係香港人既優惠
但落到去發現係已經排左條好撚長既人龍

當時我心諗雖然話係父親節
但點解無撚晒遊客都仲可以咁旺場
結果細心D睇
大部份都係姐姐黎
真係唔撚知佢地又有乜撚野優惠啦

結果用兩個人既價錢
就買左五張飛
平均每張飛75.2

除左門票
仲會得到一塊我以為係杯墊既東東

上電梯前都有少少野睇睇同埋例牌影番張綠幕既相呃下錢

天際100位於ICC一百樓
高393米

電梯頂會有倒數顯示仲有幾耐到達

香港最高既室內觀景台

比起我過往去開既大部份觀光塔都算新
但都真係好多人

而入目既
當然係對面既港島

同下面既西九文化區

呢個LOGO全程都係比班姐姐圍住晒

影觀光塔最大既問題係反光
呢度係有呢款遮光板可以借用

都幾多宣傳
不過見到有個細路女拎住呢舊野周圍走真係好撚柒
所以果斷放棄

其實上觀光塔我都慣左會揀夜晚
夜景真係比起日景靚好多
但因為一陣book左檯六點幾食飯
夏天既香港都要成七點左右先日落
而今日既日落時間正正就係19:10

所以就無機會係上面欣賞到夕陽同夜景了

觀光塔就當然有呢種寄明信片既活動

平郵5蚊一張

仲有個專用印可以給上去

不過今次我就無寄到了

天際100除左買一送二之外
佢仲有好多package既
就好似呢間cafe100都係其中一個package

大約六舊水左右就可以有雙人門票加一份下午茶
係度食下午茶雖然好曬
不過打卡都係一流

座四層塔都算幾靚仔

同囡囡一齊食既話應該唔錯

除左港島
另一個角度就可以睇到九龍

以前上觀光塔
只係可以靠過指示得知見到既係咩地方
但係番自己生活既地方
就可以係面前既畫面搵下自己住既地方係邊度

不過其中有一大個場都用左黎做廣告

一開始
其實我根本就唔知佢地係度做乜鳩

淨係見到佢地係度羞恥play

後來睇番
原來係可以下載天際100個apps

咁樣影相就會有D特別既畫面出現
好似之前我一直都以為係杯墊果塊野

原來係可以生座ICC出黎

咁仲有D香港特別既建築咁樣

當然唔少得既紀念幣

但身處係香港
就一直提唔起勁去買呢D紀念品

仲可以加錢換下D周邊

made in hk就可以

not made in 支那就唔得

今日天氣好好

其實之前個星期就有黎過ICC呢邊
不過咁岩就三號風球
天氣就無咁好了

其實今日仲有因為有一邊場地比人用左黎搞婚禮封左

要夜D先開番
所以可視角落就少左好多
其實係有D失望既
不過其實買飛果時都有解釋過
都算係咁

係度行左個零兩個鐘就離開了

落九龍站轉巴士出尖沙咀
原本九龍站就可以坐機場快線可以做埋checkin

但因為武肺而家D航班得番咁多

本身我係為左班廢老book左走肉朋友食自助餐既
不過父親節無晒位
就轉左場去每日
另一間女朋友推介都係素食既自助餐餐廳

不過我自己對素食就不嬲都一般般

都唔算太吸引

題外話
其實係一星期之前
我同女朋友都黎左icc
不過當時就唔是上天際100
而係去左麗思卡爾頓

話說之有位同事升職
都請過我地黎麗思卡爾頓食自助餐
餐廳位於103層
其實比起天際100仲高
但今日女朋友帶我去既OZONE
係位於icc既118樓
仲係全世界最高既酒吧

由圓方上麗思卡爾頓條電梯

上OZONE酒吧首先坐酒店升降機上到103樓
再轉另一部專用升降機

118樓就係呢間酒吧

入左去
我就發覺我呢d毒撚同呢個場係完全格格不入

原本我都以為呢度係高端消費既地方
但女朋友話之前同朋友黎過
其實只係叫杯野飲就可以係度坐一晚

我地一人叫左一杯mocktail
每杯八十蚊
加埋兩杯送既小食
連加一都係176
仲平過正價天際100既門票

我地張梳化同呢一張就一模一樣

咁就可以係度hea足一個下午

可能當日打風
所以就真係無乜人

而開始入夜仲會點埋蠟燭
又唔會趕你走
坐得好舒服
同一開始既唔自在好唔同

而酒吧外圍本身仲有露天茶座
但就係因為打風落雨封左唔比外出
欣賞唔到呢個全世界最高酒吧既景色

如果唔係呢度應該係仲吸引過天際100

DAY2 完

今次我真係堅book左mo個staycation
希望到時仲有人睇呢個遊記啦

好正 lm

香港觀光塔 景色真係世界第一

夜景應該仲靚

尖咀海旁睇唔厭，好有電影feel

幾時去mo個staycation

10月長期先住
其實我都想住朗廷
可以用套房個價食唐閣

Ozone 我睇個menu 要140蚊一杯
個邊有happy hour?

我下星期去，撞正哥哥生日諗緊點懷念佢好

岩岩上網睇
可能貴左
110杯mocktail

帶札花去

之後上山頂睇

DAY3.1 山頂纜車 大富翁夢想世界

去完觀光塔睇唔到香港既夜景係有D失落既
咁過多排七月頭
我地就上左山頂
對上一次
已經係初出茅廬公司係纜車站裝左部新既入閘機果時
好白痴咁同纜車站職員一齊試部機試足一日
雖然係工作關係
但因為識得果班職員
所以來回山頂都唔洗比錢買飛
又係講緊成十幾年前

今次都係一樣啦
纜車出左套package
連埋摩天台428一齊賣
網上半價優惠
兩套都係99蚊

又係港人限定
不過而家個優惠好似已經完左

咁到達方法一樣係坐過海巴
係遮打花園落車
沿住花園道條斜路一直行上去就行

一路都有呢d指示
只係夏日天時三十幾度呢幾分鐘路都唔易行

經過呢座美利大廈

前身政府寫字樓
而家改建成為左酒店
酒店每日仲有兩更導賞團參觀大樓
並唔係普普通通咁既餵豬套餐
呢排酒店都有staycation優惠
不過暫時未有時間去住

印像中我記得呢座野就應該係纜車總站

但唔知點解仲要繼續行先到

結果行到身水身汗

網上買飛
用番個qr code入閘
唔需要換飛
估計當日我有份試果部閘機已經唔係度了

仲有樣野真係大鄉里
原來山頂纜車係無冷氣
結果大熱天時行上黎仲要熱辣辣咁坐
唔知點解硬係覺得以前有
但問過職員都話從來都無冷氣

個個都熱到hihi
有廢老除左口罩比職員屌番戴

纜車有幾個中途站

但印像從來都無人係度上落

以前黎係多人到要企
然之後因為太斜係企得好辛苦
不過武漢肺炎之下
就算係星期日
都無乜人上山頂了
其實咁樣都好
可以留番一個清靜既香港

係凌霄閣落車
經過一間間既手信店
而家已經拍晒烏蠅

而呢間蠟像館我從來都無去過

直到今日都仲係無興趣
因為今日黎山頂仲有個目的
就係去大富翁主題樂園

係凌霄閣轉左一個轉

先發現大富翁個主題樂園唔係度
而係係對面既山頂廣場

凌霄閣

山頂廣場

一入商場就已經見到大大個大富翁

大富翁夢想世界位於山頂廣場頂樓
而頂樓周邊都已經變成左大富翁既風格

幾得意

大富翁同酒店大亨
都係我地廢中既童年玩意
每次家庭聚會成班細路仔都會玩到天昏地暗
直到而家
我都特登買左一盒放左係公司看門口
不過同事走下一個走下又第二個
得番班廢老都無人玩了

大富翁夢想世界有幾種免費入場
一種係身份證有85兩個連續數字
一種係生日既月份
不過講緊既免費
都係要搭一位八折買飛入場既同伴先可以做到
咁我發覺係klook買係比較平
用埋迎新優惠既話係大約差唔多價
不過仲會送幾個金幣可以抽獎

總共得到兩張門票兩張名信片

仲有六個金幣

不過門票係寫KKDAY

扭強機好大部

每三個金幣可以抽一次
總共抽左兩次

得到兩塊磁石同兩個金幣

因為唔夠三個抽唔到多次所以當留念用

大富翁夢想世界

格離仲有個金色鄱筒

比左十蚊買個專用郵票黎寄明信片

不過果日佢話未有貨話會儲埋一堆有貨就會寄出
結果兩個月後既今日仲未收到

門口

因為門入面就已經係故事場景
所以要等上一批玩完先入得

入到去就係一間扮成升降機既房
就好似迪士尼入面D場景咁

扮到真係有升降咁

再入面就係其他介紹大富翁既場景

仲有工作人員介紹下D畫係乜

唔同版本既大富翁

可以合照

簡介完就可以入去玩

第一個係呢部執錢機

每間房入面D錢都會吹到飛黎飛去
係廿秒裡面執到幾多
就可以用票值既十份之一出去買野
原本以為有好多錢買野
但出到去先被告信只可以自選三張黎用
即係乜都買唔到

找錯處

可以print番張有自己個名既物業

仲有其他場景

不過地方其實唔大

監獄可以影下相

成個密室逃脫咁

仲有個4D影院可以DUM下波鐘

最後可以抽多次獎

今次呢個真係有D用

抽到張360套票
諗住生日去咁就可以有兩套免費飛一齊去
點知架吊車一直停到而家都未開番

臨走見到uncle rich

離開有個小賣部賣下紀念品

呢兩枝原子筆好靚

有D小食賣
頭先執番黎D錢淨係夠買杯雪糕
外面張檯都有個logo

係度其實都係逗留左個零鐘就玩完
如果以正價買飛成兩舊幾水一個人其實真係唔抵玩
我而家折完每人114仲有得抽扭強既話就尚算玩得過既

續

而家先開始慢慢研究下d住宿
想住晒文華東方,四季同半島先
唔知半島仲會唔會出優惠呢

直接上兩層去酒店食tea好似仲抵喎

咁day1 赤柱走果陣有無住酒店

你岩
仲無咁多人添

無啦
番屋企

請問樓主訂咗 MO 10月 個package 係幾錢？

2459
包兩餐
我再買埋文華廳個package

DAY3.2 凌霄閣摩天台428

其實大富翁樂園對出都有個觀景台
不過個景對住南面而唔係維港
所以唔太特別

行左陣又番左過去凌霄閣果邊

七月都算係香港最遲日落既月份
就黎成七點都仲未天黑

呢個時間上觀景台就真係岩岩好

凌霄閣摩天台428
以前黎果時好似唔洗收錢既

如果係平時既假日
仲係黃昏時間
呢度應該係迫到HIHI
仲要周圍都係支那話
但係今日個景況就咁

可以話係夜景放題
山頂係幾難得可以咁清靜

南丫島
都可以搵日去行下

下面獅子亭係另一個睇夜景既打卡位

本身都想去
不過搞錯左D野最後無落到去

望遠鏡收費5銅錢

無晒遊客之下
發覺真係特別多姐姐

唔需要霸位
都可以係度假假欣賞日落

山頂夜景真係無得輸
世界三大夜景既函館已經實測過係唔夠香港黎
本身今年會去既拿玻里因為武肺去唔到
唯有出年再去驗證

呢個細路係瘋狂擺pose

大個左一定好港女

有諗過係凌霄閣既19餐廳食飯
因為將來應該無乜機會係山頂咁樣對住香港夜景食飯
不過考慮左一輪之後
終於都係出番去先食

係山頂拉拉扯扯鬧下交
就坐番纜車落山再轉101入西環

去左楚撚記食飯

我地兩個人
一共叫左五碟野
不過真係好撚肚餓
所以黎幾多都清得到

DAY3 完

7月我都上左轉山頂，個天清到

無左支那人個天都清左好多

LM黎睇人生贏家既旅遊post

痴撚線大胃王

想睇酒店staycation分享

滯港消費po

果日全日淨係食左個烏冬

Book埋fs
不過下個月先去

Rich到

而家想起碼住一晚五星+一餐米芝蓮咁玩

push

DAY4 觀塘海濱花園 平山

時間已經去到八月
咁食肆已經比班垃圾搞到去左寒冬
連晚市都收埋檔
所以好多食肆為求自保都推出左唔同既優惠
咁之前睇BOB叔有介紹過呢間玄鮨

食夠八舊減三舊都算幾抵玩
而家個優惠都有繼續做到十月尾
不過都曾經發生過食物有蟲既事件
咁都事隔左一年
而且有BOB叔加持
所以我地都決定去試下

餐廳位於銅鑼灣
個位都算比較入
差唔多去到行入大球場果條山路

餐廳曾經連續幾年米芝蓮推介

不過由2019年已經再無推介

LUNCH SET有十款

我地叫左2同3
連加一都仲差30蚊先夠800蚊
所以叫多左件單點壽司

前菜同湯就無乜特別

不過個盤刺身同魚生丼就好豐富

兩個人食呢個價位轉番日元既話大約都係7000YEN
我覺得就算係幾唔錯
餐廳仲有得食omakase
不過就唔係我地窮HI食得起既價錢了

咁為左湊夠數其實之前都去左尖沙咀一間米芝蓮一星既法國菜
叫做epure
之前見過lunch用支聯卡可以買一送一
不過我地book既係下午茶時段

今次真係人生第一次去食法國菜
處男下海

成件menu好簡單
乜柒廢話都無

下午茶set總共五度菜

每樣都係迷你到爆炸
都算好乎合我心目中既預期

不過呢度環境真係好唔錯

同埋小二會好配合
港女黎到應該會好開心
小弟鄉下仔出城
可能呢d就係傳說中既米芝蓮氣氛啦

話說小弟對米芝蓮餐廳從來都唔係幾感興趣
但自從睇左木村套grand tokyo maison
直頭係對呢D餐廳一百八十度改觀
第時去日本
真係想book木村間餐廳既原型Quintessence去食番餐

咁以上講咁多其實都係湊數用既姐
話說去完玄鮨
我地又鬧左場交
唔知點解就轉移陣地去左觀塘

觀塘海濱公園

呢度又係我另一個回憶
話說岩岩落成果陣我又因為工作關係黎過
當年呢度無乜人就幾優閒
最大印像當然就係果舊抄鳩人地既塔樓
而家就變左細路仔玩車既地方

咁呢一期既太陽真係太過猛烈

成個公園都因為限聚令淨係開放呢D暴曬凳

所以我地為左遮陰

只可以坐係地下

雖然幾多蟻
但坐坐下又幾舒服
咁樣三十幾度既戶外都訓得著

漫無目的咁樣恰左陣
又出番黎行下影下

仲有我最憎既雀仔可以睇

呢件就係抄鳩人地巴塞既建築

真係由佢開幕笑撚到而家

最後行左番去工廠區買番杯野飲就走

咁繼續為左湊字數
有晚終於去左屋企附近既平山睇日落
之前連嘉頓山都未去過
不過係武漢肺炎之下
今年去左既地方好似仲多過人生加埋既總和咁

條路就係彩盈邨行到入
搭升降機上彩禧路公園
再行到彩榮里既盡頭
就有條好似嘉頓中既樓梯咁行上去
話說人到中年
行呢D路真係好辛苦
所以我行到半路就已經SET定個腳架算數

呢度個景可以望到獅子山
諗番起上年香港之路既情況
都有D感觸

DAY4 完

岩岩BOOK埋FS
再加碼食龍景軒
呢個時間我想住晒香港三大酒店先
之後再試下香港其他既福布斯五星酒店
配合下米芝蓮餐廳
暫時係無得去旅行之下就有咁既規劃
既然無得去旅行
輕量咁揮霍下都無壞

另外見st regis個24小時staycation可以去到聖誕
唔知book唔book埋好

Rich到又文華又四季又St Regis

唔好睇小樓豬
佢去親日本都住5萬yen/晚房
遲D仲要住10萬yen晚添

講下姐

去登別住唔只十萬一晚

等更新

DAY5 梅窩

其實去完最南既蒲台島之後
我係諗住去埋香港最東既東平州
咁樣就可以堅玩香港四極
不過搞下搞下
就變左去梅窩
其實我印像中呢個地方根本就無乜好行

時間又番到十幾年前
當時同班同學原本黎到梅窩只係想搵條郊遊徑行下
點知越行越難行
原來行撚左去鳳凰徑
咁自此我對梅窩既印像就只有係行山既起點
根本無諗過係呢邊可以有乜好做

話說黎梅窩既方法都有好多種
咁我就先一朝早黎到黃埔食番個早餐
試下新開既sukiya

其實我係日本都只係食過一兩次
對呢間野就無乜特別感覺
不過作為香港人
都唔難明點解咁受歡迎既
係呢一年幾以黎
完全無去過扑野家食牛肉飯
咁今次都叫做終於可以重溫舊夢

食完就去左碼頭坐船到中環
再轉船去梅窩
中間轉船都唔需要花太多時間
只係無諗過原來假期都有咁多人黎到梅窩

碼頭出面就係巴士總站

細細果時就係同屋企人黎到呢度轉單層既大嶼山巴士係咁UN過去大佛
諗番起都係個幾辛苦既經歷
而家昂平360無開
想去果邊都而家都係靠巴士過去
一直想等吊車開番先去
咁就可以用番上次係大富翁樂園得到果張免費飛
不過到而家有效期就黎完都未開番
生日優惠又過埋
之後去可能要比正價了
感覺上第三波之後好多野都唔再出優惠了
好似睇天能咁
而家睇2D IMAX都可以貴到要140張飛
無晒之前乜野買一送一既優惠了

仲有個綠色郵筒

碼頭

呢度有間餐廳叫支那熊
好撚多西人係度飲油

法國D鬼佬入黎離島就並唔係為左參觀
只係想入黎坐低飲枝油咁就一日
sorry
坐到戶外咁樣熱辣辣曬住飲
我真係理解唔到

一路沿住海邊走就係銀礦灣

好多人都會係度租單車玩
條港女就唔撚識踩
我話租架三輪車比佢坐佢又唔撚肯
咁就齊齊暴曬

梅窩其實都比想像中方便
有巴士
有泳池
有街市圖書館
仲有居屋
其實都已經可以算係一個城市

銀鑛灣

當日沙灘仲未開番

不過都仲會有少量人會落水玩

銀礦灣酒店

可以揀係度住一晚
不過八月無沙灘又無晚市
留係度都真係無野好做

除左中式午餐
仲有三層塔下午茶
出面烈日當空
入面有冷氣嘆
其實都算幾吸引架

頭先行過黎條路都仲有D渡假屋

個沙灘唔細
其實都幾難圍封得晒

就咁望D海水都算清既

BBQ一樣唔開

行到身水身汗
其實都只係想行過去今日唯一既目的地
銀鑛瀑布

沿路都係D村屋同草地
其實睇住google map就一d都唔難去

瀑布就唔係個指示牌上去
而係另外有個單丁咁手寫痴出黎

一路都係山路

但就唔洗點樣上斜
所以條路都算好行

行過有間村屋有大塊田係門口
放左隻稻草人出黎
而隻稻草人就好似賣衫果d model公仔咁
見到都真係個心離一離

過左文武廟見到呢兩個JJ唔知點解

不過條路就無行錯

話說梅窩景點唔多

主要都係瀑布同山洞
另加一埋廢廟

轉眼就已經到達銀鑛灣瀑布

簡介竟然係仲有日文

599G

呢度全部人都有共同目的

可以報狗

瀑布真身

唔敢話去過好多瀑布
但去過d地圖上面有顯示既瀑布
好多都係鳩流流滴滴仔
但今次呢個銀鑛灣瀑布真係有驚喜
而且仲可以近距離欣賞

不過要行過去都有少少危險性既

要小心D

撚完個瀑布
原本就想去埋個銀鑛洞
但港女話驚唔想去
就係度打道回府了

過左中午
仲多左人係沙灘玩

餓餓地就係碼頭附近解決埋
求其入左間La Pizzeria

個寬條麵幾好食
而且份量都算多

坐船走經過呢個青洲燈塔幾型

不過就應該無得上岸參觀

未完

話說我地兩個都係八月出世
所以都諗住係八月入面book番兩間酒店黎慶祝生日
點知柒婆就搞政治
全面禁晚市
原本book左既海洋公園萬豪同埋沙田萬怡都比我取消晒
預定想去既海洋公園同昂平360都無得去
咁景點無得去
就索性拎假去食個lunch

係佐敦
有間黃酒店
叫做逸東酒店
呢間酒店都算係由外黃到內

國安法之後已經改左另一張一樣有政治意味既掛畫

而佢地既中菜廳逸東軒仲係米芝蓮一星
咁生日果日就去左食
張臺好大張

而係限聚令下每張臺最多只可以坐兩個人
係勁多位擺野食

逸東軒係武肺期間一直都做緊38蚊籠點心
不過就只限星期一至五

其實都有D48蚊同78蚊既點心
不過相比起好多五星級酒店既點心都平好多

細路仔真係唔識野
平時淨係去開19酒樓飲茶
第一次見有得保暖

一次過都叫左十一籠點心
食到死為止

質素係比起酒樓好少少既
同埋賣相好D咁
但又唔算話特別好食

米芝蓮小二面口就冷冰冰咁
不過都算有求必應
拎盒同紙袋都好細心

可惜出面打緊三號波
驚唔知幾時會掛八號所以好早就走
如果唔係好似坐到六點收工都得
本身仲想叫籠金錢肚
但都無食到了
埋單加埋廿八蚊茶錢
兩個人五百零蚊都算係可以接受既水平

咁再之前未有限聚果時
我地成家都去左逸東既普慶餐廳食自助晚餐
原價618
果時優惠做緊第二位半價
不過我地兩老本身就只需要448
即係半價左都唔係話平好多

咁個位同逸東軒比就已經差好遠

係海南雞飯果邊D檯就更加迫
完全無人權

野食就認真好麻麻
得個海鮮拼盤叫做好少少

雪糕係movenpick
好似好多地方都轉晒呢隻雪糕咁

整體黎講就以成人差唔多七舊水黎計真係好唔抵
兩千蚊拎去食逸東軒好過

而原本呢個牌就寫晒721831101等數字

不過比人投訴完都縮左
都可以理解既

咁樣食兩餐都叫介紹左酒店呀
係差無上房姐

DAY5 完

聖誕最後book左upper house
呢排好似有D走火入魔咁
不過仲有11月既空檔
再睇下有咩優惠

瀑布黎講梧桐寨都唔錯
第一次見到都幾震撼

唔錯

有禁晚市堂食唔係更加要book酒店咩

好似要行到好入咁
搵次有機會睇下先

麻麻ja

因為萬怡個set係跟總統套房食中菜
同海洋公園又唔開

支持

等下一波或者其他酒店試下
between
我未住呀

DAY6 大館

時間黎到八月尾
係晚市解禁後既第一個周末
記得當初無左晚市夜晚根本無地方去
收工之後個個都拎住一個二個飯盒
到而家成條街d人都出番晒黎了

咁呢一日我就先去左188
因為訂左還願因為有小熊維尼而落左架既台灣GAME
不過直到今日都仲因為隻GAME太恐怖唔敢玩落去

咁係灣仔就坐叮叮去今日既目的地
中環站

其實有得揀既話我都會避開黨鐵
就唔單單淨係721同831既事
而係我從來都鍾意坐有風景睇既交通工具
好似去旅行咁
我並唔抗拒坐火車
只係對地下鐵呢種交通工具比較反感

偶爾過海
我都會坐下電車
扮下遊客

不過無冷氣又真係有D辛苦

唔睇都唔知
原來每個電車站都會有number

隻獅子都已經封左有一段時間

同機場D水馬有得揮

到達左中環
再搭半山扶手電梯去大館

呢條路
黎幾多次都感覺好遊客feel
同埋次次黎親呢一帶都係為左去食好西
個感覺又真係幾渡假

扶手電梯直接連到大館門口

今日真係好多人
而入大館先要探熱

黎大館第一個目的
唔係參觀
而家食飯
之後睇有啖好食
佢介紹左間全港唯一一星米芝蓮泰國菜幾吸引
咁就黎左黎呢度食飯順便遊下未去過既大館

aaharn就位於建築上層
屬於新派泰菜
不過都係由泰國人主廚

入口係酒吧邊位

經過條樓梯上去

當日仲有二人限聚
所以好多一家三口都要分開兩張檯坐
餐廳唔算多人
檯同檯既距離都唔窄

兩個人坐四人檯又真係幾舒服

餐牌

話說睇番openrice幾個月前三道菜個價都只係188
而家已經加到成288了

女小二唔太識講中文
不過見我英文咁鳩屎都無笑鳩我
反而用D好生硬既中文單字話呢個主菜係大辣呢個係中辣
值得加分

首先黎既係送既菠蘿

前菜雞串同椰子薄脆

都唔係話細細份果種

跟餐有飯同湯
佢會有專人派飯
唔夠可以再要

d菇好似笑緊咁

主菜齋咖哩同鱸魚

鱸魚我覺得幾好食
而齋咖哩乜都無就唔太岩我

最後甜品
芒果糯米飯

餐廳仲有露台位

望住大館食飯

不過大熱天時不了

餐廳整體感覺唔錯
女小二值得一星
而價錢都仲算可以接受
只係比幾個月前貴左成舊水感覺怪怪地

食完飯就落去鬆下

大館
即係舊中區狗屋同域多利監獄
而家已經係法定古蹟
不過武肺期間有D展覽都無開放參觀

頭先食飯果度其實係槍房

營房大樓

而再後面就係監倉

之前去過嘉義同聖彼德堡都有參觀過類似都地方
不過今次香港呢度就無得內進

殮房

當時無冷氣
要淋水降溫

手畫地圖

成個大館就唔算好大

最後係狗屋總部大樓

今次真係有人唔做去做狗

做狗個標準而家唔同晒啦

而家只要擦鞋同奶共就得
仲記得細細個未有google map好鍾意同狗問路
而家見到淨係得番噁心

因為之後有其他野做
無乜再詳細參觀就走左

咁岩出面就有架狗車

最後係另一個幾出名既打卡位
石板街

不過我技術廢
點影都咁柒

DAY6 完

其實個進度都已經追得上現實時間
而我都開始無乜課交
下個月開始先開始玩酒店
暫時book到年尾都係得呢幾間

香港文華東方酒店
香港四季酒店
朗廷酒店
萬麗酒店
奕居

咁同埋都會都試下佢地既米芝蓮餐廳
諗緊開新po定繼續係度寫好

G持

繼續寫

正但咁鬼熱又要帶住個死人口罩出街好辛苦
樓主有無去過鹿頸谷埔啊？

5間酒店都想睇

落雨可以去邊啊

我驚過幾個月會推唔番

係
尤其要行樓梯果d
你講果度好似好遠咁

你去過晒啦

番酒店避

好睇

想睇朗廷 3星中菜

淨係住過文華

文華廳
龍景軒
唐閣
滿福樓

你仲有去其他嘛

支持原post繼續寫

好啦
希望到時仲推得番上黎

支持 有繼續睇架

okok
唔開新po

DAY7.1 1881 Heritage

九月
晚市解禁
食飯人數限制亦都由兩個人變成四人
不過所謂既法制都係自由執法
好似LUNCH哥咁樣一人睇報紙都係會有問題

武肺之下
好多大菜廳包括五星酒店
米芝蓮餐廳都有做點心放題
之前都曾經去過灣仔一間叫做川流既餐館食放題
而今次
就係去肥鳩L佛話唔錯既九龍酒店龍逸軒食呢個點心放題
星期日中午時段
係九龍酒店eshop有賣緊九折優惠
兩個人連茶錢加一571蚊

九龍酒店就係半島酒店身後
都算係間幾古舊既四星酒店
地下大堂好似番左去我細細去富豪酒店食自助餐既日子咁

因為係假期中午時段
都幾多人排隊入席
而我就一早被告知話龍逸軒已經無晒位
要轉坐自助餐既倚天閣

不過坐正窗口位

而且坐張六人檯就真係幾舒服
而窗後面正正就係半島酒店

岩岩之前出左個連嘉麟樓既三餐package
十一月尾就終於有機會入去呢間由細聽到大既豪華酒店
不過就只係一間中庭景客房

今次架餐就簡陋過逸東軒好多

似足普通酒樓

呢碟野仲好撚難食

兩個鐘放題既點心紙

一共兩大張都算多野揀

不過我就柒下柒下以為乜都寫一碟
結果點心全部同我黎一件

後尾先識叫番正常

其實樣樣叫過一碟都已經食得好飽
質素雖然一般般
但都算抵食既
仲有得點就咁係自助餐拎過黎既甜品同雪糕

最後仲有九龍酒店既月餅試食

夠鐘雖然無得再叫
但因為落場時間無下一輪檯所以可以係度坐耐D都得

因為預左去嘉頓山睇日落
食完三點都仲有大把時間就周圍行下
去到格離既1881
即係舊水狗基地

以前行過淨係見到大埋支那人係度唔知做乜鳩
而家見到就係淨番D姐姐

無晒支那人而家就淨番呢班人種做我地對手

呢一座前基地

而家已經成為左一棟得十幾間房既酒店
由李澤楷既富衛擁用
而酒店就唔知點樣先book到
上佢官網搵唔到任何booking既資料
不過見有啖好食之前有住過
所以應該係對外開放既

上兩層係酒店
地下就有幾間新開既餐廳

附近有D同風球有關既建築

都係比D姐姐霸佔晒

咁其實地方就唔大
舊水狗基地即係酒店就無得參觀
淨番既就係商舖
話就話係法定古蹟
但其實就無乜可以參觀既地方

1881既正前方就係文化中心

鐘樓

同埋巴士總站

如果作為遊客既話
應該對呢度都唔會陌生
坐天星小輪渡港應該都係一個必經既景點

之後去左誠品hea到五點左右
就終於坐車去深水步了

續

聽日終於住第一間五星酒店
諗住既然都定左住下套房同食米芝蓮餐廳
不如就拍埋vlog自娛下
之前應該會放埋出黎
不過身邊機器唔多
又唔識剪片
張就下

住四季？

btw 連半島都book埋

帶新女住四季半島

今晚住文華東方
四季月尾先去

半島今次有得食嘉麟樓
雖然個set頹頹地

拎D旅行洗費去用下

DAY7.2 嘉頓山

今年其實已經係第二次黎嘉頓山
不過上一次無帶相機上黎
今次就專程過黎睇日落

黎嘉頓山
當然會經過下面地標既嘉頓中心

嘉頓中心係屬於二級歷史建築
而佢後面既美荷樓都係一樣

係好耐好耐好耐之前
我曾經係白田實習過一個月
過左咁多年
呢一帶都已經唔同晒

上去嘉頓山既路段
會經過呢間藍店

係美荷樓後面上山

對我黎講
平山同嘉頓山總係近在眼前
又遠在天邊遙不可及既地方
估唔到係因為一場武漢肺炎
令我係短時間之內去晒呢兩個地方

嘉頓山應該比起平山矮好多
所以行上去都唔算太過辛苦
而且近城市
人流亦都近好多

同圍都係上上落落既人

今次無帶腳架
所以就無話停係邊一個位影相

經過一段努力

終於上到平台
感覺上好似少人過上次
上次三四月黎到呢度係一字排開全部腳架

今日天氣唔算好
一直都係陰陰地
無乜日落可以睇到

慢慢休息下
聽到狗吠又已經入黑

上次黎時時候仲係曖昧關係
今日成為左情侶再次上黎
時間雖短
仲未有得去旅行
但感覺已經經歷左好多了
而鬧交日子不斷
我每一日都係度懷疑人生
但尤幸我想去邊佢都肯陪我

無腳架

今晚D相真係影得好麻麻

而且以城景黎講
我覺得呢度個景唔算話好好
係會比平山比下去既

因為開番晚市
出名既黃店通常都會好full
今晚plan左食素年
即使早左幾日book都要成八點半先有位
暑假都過去
以月份黎講係已經入秋
六點左右就已經開始日落
結果無野做
唯有係山上面好無聊咁等時間過去

可能因為肥鳩L佛都有介紹
所以仲多左人黎
而家夜晚食飯都係要早D book位比較好

呢間係素食餐廳
其實就唔係好岩我
不過偶爾一兩餐都算係可以接受

menu都算多野揀

價錢亦都唔算貴

叫左吉列豬扒意大利飯同芫茜意粉

有凍飲送加埋都唔洗兩舊水
其實睇過L佛都見到份量係好大份
而且lunch先食完咁飽
其實都真係無咩戰鬥力
所以最後都打包左走

另外門口個卡片盤幾得意

又結束一個回合

DAY7 完

前日就終於試左真正既酒店staycation
人流只可以話係極多
不過個體驗就真係好唔錯
頂級五星雖然係一樣係會做到唔夠人
但同之前去既cheapcheap四星簡直係差天共地
真正係有放假養豬既感覺
住一晚雖然未必感受到太多
但去埋酒店餐廳食多兩餐就可以感受到更多
開始可以明白到酒店餐廳可以收咁貴既價值
以前去開日本住溫泉都係玩開一泊二食
所以就算而家staycation黎個一泊三食都唔算好過份
不過新手借左人地支osmo pocket拍片拍到支離破碎
仲花左唔少時間係呢件事上面
睇黎我都係唔適合拍vlog
都係簡簡單單寫下遊記算數

香港啲top 5星酒店都俾你住晒了

我目標都係住晒呢三間先
第時應該好難再出呢d優惠
之前半島個生日優惠連早餐都唔肯跟

自己住過東京半島香港半島睇片唔係太吸引
文華黎緊會去，有機會都想試埋四季同其他高級酒店但下下幾千都幾肉赤

都係住個風情
即係細細個已經聽過半島同成日行過尖東都會見到
但又覺得自己好似永遠都住唔起咁
而家仲要有得食埋嘉麟樓

Between
好似打個左個大門咁
以前去旅行都係揀平酒店住
第時去可能都會住番一兩間福布斯五星

細路仔唔識野嘉麟樓是咪好撚好食的

真 已經睇緊其他地方既文華呀 四季咁

嘉麟樓d叉燒用匈牙利鬈毛豬

香港贏係有維港夜景

不過海景就真係好多酒店都有

港島酒店望過黎就多，九龍望向港島最靚應該係 半島 喜來登 同YMCA個位

我反而覺得半島唔近海好似無咁好
利申住唔起半島海景房

好似早排翻新過？

好耐之前食過一次lunch自助餐 定半自助餐，尬幾抵食，風景又靚

冇印象啦，幾年前

DAY8.1 昂坪市集

去日本
除左會去觀光塔同坐纜車上山頂之外
仲會去參觀下神社
黎到香港
最出名既應該都算係天壇大佛

細細個跟屋企人去果時
係要坐船去到大嶼山
再轉大嶼山巴士un下un下咁去
淨係一程都起碼三四個鐘
諗番起都好似去左旅行咁
而而家就已經可以由東涌坐吊車去得到
但係今日個過程依然好似去緊旅行緊
原因係去東涌
係要坐機場巴士

一早起身執背囊
然之後坐機場巴士
沿途望見呢D畫面

成個畫面就好似入緊機場咁
幻想下一陣要去邊度checkin
坐邊班飛機
呢D曾經係每兩三個月一次既指定動作
都因為武漢肺炎而失去晒
取而代之既
就係遊下香港
住下酒店
而家每日既習慣
已經係由google map儲存景點
變成去各大酒店官網睇下有咩新既精選優惠

咁話咁快
唔洗一個鐘就去到東涌泳池

隔離就係纜車站
印像中
呢個纜車站永遠都係人山人海
仲有DC9加價搶錢

武肺爆發之後真係唔單單只有壞處
呢D原本只係做支那生意既地方
變成佢地口中被迫做香港本地人生意
就成為而家空空如也既纜車站

纜車站對面係東薈城

纜車飛就幾乎唔洗排隊

上次係大富翁樂園抽到既免費飛
因為九月尾就到期
所以專登係九月最後一個星期日過黎
換到普通車飛一張

同埋兩張折扣券

基本上係市集就一定用得到

另外係klook買左fila套票
一樣有果兩張折扣券
不過就多左5張100蚊既fila現金券
同一堆無咩用既禮物

仲會有兩套來回纜車飛
不過因為要影相整pass
所以兩套纜車飛只限pass持有人使用
但加埋D咩首500名買家有100蚊klook回贈d野之後
仲有兩套fila挑戰卡可以係昂坪市集玩遊戲
扣埋晒d19code之後只係用左322.4
而係官網買既正價8折都要188
感覺都算係抵用既

昂坪市集地圖

之後個職員幫我圈晒fila果d活動個位置出黎

昂坪360開業14年
今次都應該算係最慘淡既一年

香港人或成最大贏家

加50可以轉坐單程水晶車

不過女朋友話驚唔敢坐

FILA PASS有條專用line
可以坐BTS主題纜車

不過只得pass持有人可以坐

所以我地都係坐番普通車廂

其實架BTS纜車只係痴左D紙牌係度
連彩繪都稱唔上

咁多年黎我都係第一次坐360纜車

回頭望過去既機場

已經剩番好少飛機係度升降

諗起係登別吊起成埋咸魚

下面係昂坪棧道

其實我地都已經十點開門買飛坐
但都竟然可以見到回程纜車有人坐
相信係D遊人行完棧度過對面再坐番轉頭

中程站
海拔570米既彌勒山

但應該無得落車

再過就已經見到大佛

但相對比我細路仔既觀感
而家就覺得佢好似細個左好多咁

好多新界牛

纜車站而家淨係開朝十晚六

成個昂坪望上去感覺唔算好大

半日夠晒有突

一入黎就已經係手信店
不過呢度買水唔算貴

其實真係好多FILA野

話說挑戰卡呢
買夠一百蚊野都可以得到
而我地買FILA PASS就已經有兩張玩
儲齊兩個金牌就可以參加抽獎

第一項係碌LING

其實輕鬆無難度
連我條女都做到

其實今朝野都未食
所以入到市集就先醫左個肚先

去左食印度野

一個飯大約八十蚊

不過可以用25蚊餐飲券
其實即係五十幾

叫左個咖哩雞烤餅

同埋咖哩炒飯

都幾惹味
以遊客區黎講都算唔錯

第二項係劍擊

會隨機著燈

奪金平均要0.6秒以下刺中目標都算幾難
雖然話只要兩個金都可以參加最後抽獎
其實可以放棄呢樣
不過失敗左之後職員建議把劍可以一直放係正中間個位就會易過關D
因為我地有兩張飛
所以玩左兩次
結果第二次岩岩好0.6秒

許願樹

同埋係市集買野可以得到一張係度影相既禮券

佢會幫你影幾張相
不過只係得soft copy
然之後會sell你買實體相
我自己覺得幾值得紀念就買左張
都算係平過外國D主題樂園既

最後一樣係踩單車

鳩踩就得

最後一張係三金
一張兩金

可以抽兩次獎

結果又抽左兩個袋
加埋一開始買PASS送果兩個
總其拎左四個唔同大細既袋走

最後既BTS打卡位

我真係識條鐵咩

昂坪市集可觀性雖然唔大
但原來咁樣行下食下玩下都花左唔少時間
曾經有諗過去埋大澳
但事實的確係唔太可行

續

其實睇落都幾好hea

Hea下hea下玩半日都唔錯
最緊要無晒大媽

未

DAY8.2 天壇大佛

昂坪市集其實好細
但連食連玩都係度逗留左三個鐘

離開左市集
就已經可以見到大佛

到而家仲帶住兒時既回憶
感覺呢尊巨佛忽然係眼前變得好細好細

南天佛國

側邊有一堆賣豆腐花既舖頭

但全部都低分得可怕

寶蓮禪寺

感覺就好似去奈良咁樣過門不入
明明去到東大寺門口但係偏偏唔入埋去
諗起都覺得痴線

天壇大佛開放時間
朝十晚五

唔需要入場費
不過可以係度添下香油

或者食場齋飯

由818開始進行維修

大佛頂層範圍竟然唔比入
真係喊出黎

不過都一場黎到
緊係行埋佢

下面就係頭先行經既圓形廣場

咁相比起山頂
都算叫做多人架啦
解放左晚市
市面都回復左生氣

最後只可以係樓梯口完事

天壇大佛係全世界第二大既戶外青銅坐佛
高26米
同我細路既形像實在差太遠

係上面停留左一陣就行番樓梯落黎

對面山都幾大霧

呢度都真係幾多呢種石門

就黎中秋
天氣都開始有D涼意
即使係烈日當空都已經無咁熱
日落時間都早左好多
好多時收工都已經開始天黑

我唔識死咁走左埋去
結果一陣風吹過
成身都化左灰

其實真係唔太感興趣
真係係門口影幾張相就算

雖然有時候會鬧得好唔開心
但有時候
回頭望
又會見到自己曾經開心過個樣
從前只有自己一個人歡笑
而家負擔大左
成個人都變得情緒化左
只能夠慢慢努力去維繫

偶爾亦都可以係度聽到唔少支那語
咁呢個時勢
相信果D都係香港人黎
我地只可以繼續努力
唔比廣東話慢慢咁被消失

三點幾走果時反而仲多人左

傳說中既新界牛

呢兩條友我都唔知佢係唔識死定on9

咁都終於搵到間唔係得兩分既豆腐花

叫左兩碗
一熱一凍

唔記得左幾錢
而黃糖任落

隻港女真係遲早糖尿

原路回程

又多左人抽獎

見到呢個畫面

我淨係諗起佛佛佛佛
我佛你

真係多人左好多

纜車站下面有好大幅壁畫
都幾多野睇

如果係坐水晶車既

其實都幾大機會走光

其實昂坪360
我一直淨係諗起玩running man既李敏貞
直至今日終於又多左一個回憶

如果唔係咁hea
同埋如果唔係夜晚要去食飯
係應該真係夠時間去埋大澳架

不過已經book左除夕到大澳文物酒店過年
無得出國玩
希望會係一次唔錯既體驗啦

臨入閘見到呢樣野

緊係二話不說課個靚金先

得到新界牛一塊

四點回程
同樣都係無人排隊既

之前係市集免費影果幾張相
佢會比張卡你

背面有網址可以上網拎相

$^$#^##@%#@^$#^$#左一輪

終於又番到黎東涌

行下商場

堅又係第一次黎呢頭
入面真係全部都係outlet

係商場入面都有指示去搭吊車

咁之前用匯豐獎賞錢換左十張半價天仁茗茶現金券

買完之後可以過格離food court坐低飲

坐番巴士過海做節又結束呢個回合

DAY8 完

下篇遊記開始就主力介紹酒店了
順便會係酒店附近食下玩下
就應該會比較少時間可以遊覽下香港
但係就要耐唔耐先更新到
希望唔係咁快沉底啦

同埋學緊剪片希望可以求鳩其可以剪到條room tour出黎

推

已經無乜人睇

支持樓豬

有人睇

btw 低分係指openrice？Openrice啲分都可信既咩

Google map ja
平時d人都鳩比
鳩比都可以得兩三分

但我覺得香港食野唔可以信啲評分

高分就未必可信姐
但係低分就無可能唔可信

認真咁講，打手除左有讚好都冇專負責彈既，係香港唔信評分係唔信佢個制度，冇日本人咁認真去做同可信

G持
日日都有追

但你唔日日出文

無咁多貨交
連剪片用咩程式都唔識

細佬我真係搞唔掂剪片部份
都係純文字討論算
同埋有無咩免費剪片無水印又有60fps既程式推介

DAY9 香港文華東方酒店(上) Cafe Causette

今年中秋同支慶痴埋左一齊
咁岩仲要係星期四五
所以十月頭就有四日連假
而係九月岩岩開呢個po既時候有巴打講話mo有優惠好抵
咁我當時其實都只係去開幾舊水cheap酒店
見到要兩千幾蚊都覺得有少少貴
不過諗諗下
因為武漢肺炎令到香港頂級酒店減價機會真係絕無值有
文華東方貴為福布斯五星級酒店
亦都係香港三大巨頭品牌之一
一泊兩食仲要有海景最後我都係含淚屌左佢
結果隔幾日我再屌埋佢文華廳個午市套餐
所以最後係變左一泊三食
自此呢
個大門就好似打開左咁
之後就已經唔係搵平就算既酒店
而係變左可以食得好既酒店

因為係第一間係香港住既五星頂酒店
咁又真係由九月初咁期待到十月既
仲問人借左部osmo pocket
諗住可以除左影相之外仲可以拍埋片
不過未用得慣效果都係一般般

坐黨鐵去到中環站

其實係F出口已經大大隻字寫住文華東方酒店
不過因為要食埋個lunch先所以就去左另一個出口

今日中環既第一站係鮨樂
因為之前係大富翁樂園抽到張優惠券
所以今日用埋佢

鮨樂係間立食餐廳
環境都算唔錯
lunch menu亦都唔算話太貴
平平地百零蚊都有交易

前菜

叫左個櫻花魚生丼飯同十件既竹壽司

質素係唔錯既
價錢亦都唔算貴
可以翻屌

又再講下
酒店個優惠係以買coupon既形式係官網eshop買完
之後再要打電話去酒店book房
其實我覺得都幾煩
先要唔知有無位之餘又要等好耐先有人聽電話
不過而家酒店出左第二輪優惠
今次就可以直接book埋日子
不過房價就貴左一兩百

同埋個package係一泊兩食
酒店係入住前幾日就send左個mail過黎問晚餐揀食乜野
仲話因為太多人
如果要係cafe causette食呢個3 course晚餐就九點半之後先有位
佢亦都有比左另外一個offer
話有得揀食自助餐
不過就只有90分鐘既限時
其實人大左
就真係唔太鍾意呢種任食既形式
純粹為左擠飽自己既食物
所以最後我都揀左九點半食呢個晚餐

條港女就建議買定個下午茶入房食住先填下肚
雖然有d難睇
但都係拒絕唔到佢

就係附近呢間野買左個海南雞
本身仲有個串燒既
但係我搞錯左變成兩盒都海南雞
自帶海南雞飯去一間海南雞飯出名既酒店
呢個畫面都幾搞笑

文華東方係中環有兩間酒店
而兩間都係福布斯五星
置地文華由L600開始基本上都已經係套房格
不過優惠只係包1K餐飲仲要唔包早餐
都幾難去扑槌

今次都係會經過置地廣場

再穿過呢條天橋就會進左我地要住一晚既香港文華東方酒店

下面條街就比d傭工佔領晒
屌你老味仲要係度行catwalk真係痴閪線

三點鐘checkin
咁我都預計過要排隊諗住早D去
不過食下野買下野又搞到真係三點先到
一入大堂就見到咁既畫面

係有預想過
不過係無諗到係咁混亂
四日長假既第一日
真係好撚多人

比左張身份證職員
留埋個電話等叫籌之後
就可以縮番埋一邊坐低等叫名
可以拎番杯welcome drink飲下

事實真係見到好多一家大細
拎埋燈籠黎準備今晚賞月

結果等下等下
都等左成粒鐘先有電話到

佢話我登記左fans of mo
送左細細盒個朱古力

同埋可以85折食文華扒房
不過今晚同聽日都有著落
基本上就係用唔著既

check in 果時仲有部pad show話登記左fans of mo
係官網預訂可以得到以下兩款禮遇
真係鬼打都揀upgrade啦
不過我地好似唔算係官網正式預訂所以無晒呢d著數

check in完佢先話我知其實我地間房係仲未ready
不過見我地拎住野食
就準備左另一間客房比我地坐住先
諗住咁樣搞法問下聽日有無late check out都唔算太過份
而且我仲book左lunch係度食埋先走
結果當然係乜都無
其實一邊check in就已經一邊聽到有其他客唔耐煩拍臺問點解咁耐都未有得check in
政策係公司定左
職員就做晒禍心

雖然話好full
但都仲有服務可以幫你拎行李上房
係大堂等緊果時直頭見到個阿伯叫職員幫佢拎住部相機

雖然大堂好多人
但上到房又唔算話好嘈

我地首先被安排既係1412房

酒店設計係四方形
而四間corner房有三間設計成套房
淨番一個角落可能因為景觀太差被界開成兩間官房
而三間套房有城景,皇后像景同海景
其中19-26號房面海
26-04間房係面皇后像
理論上三間套房
就咁睇平面圖
應該係得皇后像景既套房會望唔到海
而最平既城景係反而係個廳會望到海
戴番個頭盔先
以上都係我自己鳩估既
有機會下次住套房既話再體驗下

首先係呢間唔係我既房既room tour

床頭有八個枕頭

呢個係基本裝備
但事實上我地最後間房果時係得番四個
估係執房執漏左掛

而呢間房係無景既

對面係聖佐治大廈

真係乜柒都望唔到

個廁所亦同一般房好唔同

係無浴缸既

我估呢間角落房正常係應該無人book既
所以先會分配比我地坐住先

而浴袍就得一套兩件

一樣都有兩枝水擺床頭

另外仲有枝會放係櫃入面

天花都有設計過既

電視機算係新淨同大部

如果用samsung電話可以mirroring上電視
有基本既電視台

仲有我記得好似now體育台都有

如果硬要計既話
我地呢兩日都叫做食左5餐
頭先係鮨樂食第一餐
而家係房食第二餐

仲有cafe causette第三餐
聽朝係房食第四餐
同埋文華廳食第五餐

食完野仲未有得上房就繼續周圍睇下

張開門卡都幾有特色
我地呢間係14樓既客房
之後我地間海景房反而得9樓
泳池同健身室係24樓
頂樓25樓裝修緊
文華廳搬左落同文華扒房一樣既1樓
而米芝蓮兩星既pierre已經執左
所以呢張野係唔update既

電視檯下面都幾多機關
有收費既雪櫃mini bar

仲有餐具

welcome茶葉

條港女幫我係度留名

床邊檯就有個220V插

仲有兩個2A既usb位

係度坐到六點
拎起個電話打落大堂想問有房未
同一時間就有職員直接打我手機話間房已經準備好
會過黎接我地上房

睇番以前台仔d遊記
其實係可以入房先check in既
不過而家酒店業應該都做到甩肺
再無可能有咁既服務
不過囡囡帶我地上房都有叫做順便介紹下既
話聽日早餐如果想係房食既就寫低掛係門外面就得
再問多次都無得late check out
其實如果我發下爛渣話成六點先有房我諗都可能有既
不過見佢態度好好都廢事留難人
我都只係純粹想食完個lunch可以番房執埋野先走姐
而家最多寄存d行李係酒店

搞到成六點
足足三個鐘先有得入我地間房
925

今次D畫放左係門口玄關

打開個櫃入面係冰桶同咖啡機

不過冰就要打電話拎

杯杯羹羹

其實我次次都想整番杯咖啡黎飲下
但次次到最後都係無做到呢個動作

仲有個暗格連住出面第二朝會用黎派報紙

今次就有兩套浴袍

呢個房型同係官網睇既有少少唔同
廁所係日式既乾濕分離

浴室入面亦都分開左花灑同浴缸

入面亦都有浴鹽提供

amenities亦都幾齊

沖涼四寶

如果住套房既仲會係用jo malone
我都係條港女有用呢個牌子香水先識

king size大床

可惜無左果四舊紅色既枕頭
其實就無乜需要既
但係唔齊裝就硬係覺得怪怪地咁

拖鞋直接放左係床邊

今次電視上面就有寫住我個名啦

原來電視櫃仲有個機關係側邊

書檯

上面有隻bose既藍芽喇叭

可以拎埋入廁所駁電話播歌

仲有塊鏡係上面

櫃桶入面有D名信片

而全日最最最期待就係呢個畫面

雖然一早都知道酒店同海既距離有D遠
不過望住個摩天輪個感覺都算幾治癒

咁樣睇住入夜個景都算好唔錯

因為今晚會落餐廳食飯
所以聽朝就係房食早餐

其實得西餐同中餐揀
基本上都係揀晒兩款
係凌晨兩點前掛出門口咁樣聽朝就會有人推餐車上房

睇下平行時空既出面發生緊乜事

又睇下個夜景

有時我都會懷疑人生
到底我係度做乜鳩

係房做愛做既事做到八點幾
餐廳就打上黎話有位可以落得去食啦

cafe causette係酒店m floor
文華餅店就係格離
同一層仲有食自助餐既快船廊
亦都有好多名店

餐臺擺設都幾簡單

餐廳係m floor
個景就唔算開揚

全部都係同銀兩有關既野

只係咁靜局既中環真係好少見到

因為過左九點
佢話每人會送一杯酒比我地
其實我就唔飲既
不過開心飲少少都無壞既

一世人可能都淨係呢一兩年可以住咁多高級酒店
開心下都無壞

先黎塊包都幾硬
唔太好食

前菜揀左龍蝦湯同西毛豬火腿哈蜜瓜

件港女話火腿蜜瓜好好食

主菜肉眼扒同比目魚柳

塊扒就麻麻地無乜肉味

最後甜品
芝士強糕同朱古力強糕

芝士強糕就無想像中咁好食
不過強糕上面有佢地個招牌又幾得意

仲有兩舊我唔係咁鍾意食既野

個選擇好似同肥鳩L佛一鳩樣
整體食物就一般啦
不過環境氣氛唔錯
而小二服務都OK既
又唔會話好似米芝蓮餐廳咁拘謹
無果種距離感
算舒服既

食完諗住拍拍屎忽就走人
原來要係張單到簽個名
見到張單上面有個價錢
大約八百幾蚊
計番兩千四減番八百
即係今晚既房價大約係千六蚊海景房連早餐
如果係平時既話
就一定做唔到呢個價位了

電梯大堂個吊燈一直由上面吊到落地下

都算係酒店個icon

食完都成十點半

原本都想出去望下呢個靜局中環
不過最後無出到去
而係上左去24樓參觀下健身室

大就唔算好大

不過基本野都有D
係度扮下野踩左一km單車就走lu

同一層仲有泳池同spa
salon都係度
不過好似都無開了

個裝修幾靚
直到第二日都無時間去參觀個泳池
係有少少遺憾既

DAY9 完

3-6點
有無整亂間房？

上張床瞓下係咪都得6點c/i 乜補償都無好過份

上上星期去住 有紅色枕頭
但無左明信片 想要一張 好靚
Btw個龍蝦湯好正 但塊扒 個人覺得一般
下午茶都一般 早餐係正既 但要同人爭位

唔敢整亂呀
不過我諗之後點都要再執房
如果有呢三個鐘我可以落泳池玩下

正路都得既
成六點先走
都應該唔會有下一手住

紅色枕頭感覺好似特別D
成個dinner set我都覺得無乜特別
早餐無落去食
我反而覺得係房好食爽呀

E + mo 攪到6點先有房

我估果日中秋特別多人
第二日checkout去玩完番黎拎野走已經見唔到有咁多人等

長假去好痛苦，普通星期六日去應該都冇咁慘

好似岩岩星期六日去完
第二日又要番工感覺好累
長假可以休耐d感覺好好多

上次試過book唔到星期六，跟住星期五晚住，住完重有日抖係幾正

星期五請半日假去玩都唔錯
不過條女成日星期六要番工好難咁book

返5日半/6日好慘

留名支持

紅色枕頭好撚污糟，依d唔會點洗

個晚餐唔係太吸引

留名下間酒店

無計啦
如果星期日去星期一走都一樣會累

呢d級數唔會唔洗掛
個晚餐都ok既
咁相比我鍾意個lunch多好多

唔係污糟唔會洗啦，邊有咁多後備

想繼續睇
樓上唔好quote 得唔得

同餐廳一樣都係眼不見為淨算啦

會繼續寫

係呀
希望咁多位都唔好quote圖啦

係威既屌點跟呀大哥

唔敢呀大佬

DAY10 香港文華東方酒店(下) 香港摩天輪

因為尋晚已經落左cafe causette食
咁就掛左個紙牌係房門口寫左今朝早九點食早餐
一黎唔洗咁早起身
二黎又可以試下對住個景食野
不過就大約九點半先推到架早餐車上黎

只得文華同中式兩個早餐
感覺上都算豐富既
每個set都跟兩杯野飲
不過如果落餐廳食早餐既話
就可以任叫set同更多選擇
食完中式再揀日式都仲得
好似係
不過book左一陣十一點半去食文華廳
就無需要食咁飽肚啦

一朝早咁樣對住個景食野係舒服既

入住前一晚仲黑雨
好彩呢兩日天氣都好好

並唔係一望無際既維港
但就有個存在感好重既摩天輪
其實尋日要等幾個鐘先開飯
就應該果時走去坐犘天輪
仲可以飽覽中環夜景

由於我地無理會過暗格
小二就係暗格拎左份報紙出黎

唔係東方或者星島都算係咁
雖然明報都紅紅地
架車仔食完可以一路放置到check out唔洗搵人收

睇睇下原來仲有兩幅畫

咁雖然check out時間係十二點
但文華廳book臺一係1130一係就1300
為左唔想check out之後無所事事我就book左1130
結果十一點頭就要執野走
好似蝕左成個鐘咁
而且頭先個早餐都仲未落格

落到大堂話有得快checkout
遲d會寄番張單黎
結果寄到而家過左大半個月都未收到
咁放低幾件行李就上番去食晏

因為酒店既頂樓裝修
除左米芝蓮兩星既pierre結業之外
同一層一星米芝蓮既文華廳亦都暫時搬到一樓繼續營業
不過就改左午市逢每星期三至日開
而晚餐更只係五至日先有
餐牌選擇相對都少左好多

咁見都住到呢種級數既酒店
不如試埋佢地既米芝蓮餐廳
pierre執左
文華扒房又over budget
最後係官網限時優惠買埋文華廳個雙人lunch set
一樣都係要買完再電話book
不過比起訂房個電話就好快已經有人聽
價錢係正價既七五折$1053
仲有dbs自己omni再減50
即係大約五舊水一個人
唔知係咪只係半營運關係只係得五道菜
相比起其他酒店中菜廳六道菜起跳真係少左一道菜
反而晚市就有番七道菜
而晚餐優惠係後期先推
折後大約千六蚊
相比午餐就真係抵食好多
不過因為staycation個package係包左晚餐
所以就無辦法揀夜晚食文華廳了

午市套餐

可能我地係買package入
今日我地未無機會見過餐牌

文華廳而家再左係一樓康樂閣營運
係文華扒房格離

即係雖然係搬左位
但康樂閣個格局又幾中式

康樂閣對出只有女廁
入面係超華麗

而要去到樓梯位先有既男廁
相比起黎係一d特別都無既
估唔到呢度係女權主義

雖然搬左黎康樂閣
但都係用番佢地傳統既粉紅色檯布

全場得兩位男小二
不過因為只得幾張檯所以服務完全唔會慢
而且仲好好笑容

無左頂樓既海景
就變成左而家既皇后像廣場景

望住班姐姐食飯
同客房個景觀一樣好似降左級咁

上次去逸東軒都見過呢D保溫野

文華廳仲有盤樹仔係度幾得意

三色醬料

成個環境係幾優雅

未去過頂樓只能夠從睇片得知以前個環境係點
不過我覺得呢度都算唔錯

因為之前有睇過viutv個大廚背後
所以特別期待呢一餐
感覺呢個結尾先至係今次staycation既重點
以前食野就係食野
但而家研究開酒店
又會開始研究埋佢地既星級廚師
香港文華東方中菜行政總廚黃永強師傅
大廚背後其中一集主角就係佢
再睇埋之前蘋果相關既報導
黃師傅係一個鍾意鑽研古老失傳菜譜同煮法既廚師
我雖然唔識食
好膚淺咁淨係識分好食同唔好食
但係睇完都真係幾欣賞黃師傅份人
可惜而家就無辦法食到古法鹽焗雞同太史戈渣呢幾款招牌菜

頭盤係蝦餃 燒鵝 同黑毛豬叉燒

蝦餃同今朝早餐果籠應該都係文華廳出品
但可能熱量唔同都差左好多

而叉燒係好多中菜既招牌
聽過呢度叉燒都幾得下
不過食落又好似唔算太特出
將來有機會住其他酒店都會試下其他品牌既叉燒

最後件燒鵝係特別好食
唔識形容

豬展唔記得乜野湯

第一次試過原來中湯都可以好好飲
仲好甜

之後主菜反而無乜特別

蒸東星斑
係賣相幾靚仔

炆米就好普通

格離果件仲塞多幾注過黎食到我死死下

最後杏仁茶湯丸

OK既

曾經都有諗過叫下點心既
不過早餐接午餐呢下真係好飽食唔落
慢慢食佢又慢慢續道菜上
五道菜都食左個幾鐘
成個用餐體驗都好好
唯一係覺得間房好熱
同埋見唔到個特色鳥籠

睇怕都要等出年佢裝修完再番黎

尋晚果餐拍拍蘿友走人結果比人叫住左要簽野
今日諗住話埋單諗住比茶錢
結果小二話搞掂晒乜都唔洗做又走得
兩個唔同經驗

原路離開

一切同尋日黎果時都好熟悉
又有種要別離既感覺
兩日一夜黎得太快太短
不過以文華廳黎作結又覺得成件好完滿
但就真係要講再見了
希望我地將來有機會再見

花左三千幾蚊買兩日個享受係值得既
雖然未必話係好放鬆
但真係有似去左旅行
想像一下未來一兩年邊度都唔想去
而家就淨係想花費一下係酒店之上

皇后像廣場

係酒店其中一個房型既景觀
而佢背後就係我地尋晚住既文華東方

可以見到佢25樓既部份係裝修緊
直至出年先完工
之後會去既四季酒店好似都有裝修
不過唔知外觀見唔見到
仲有中環唔同既高樓

身處呢個廣場都幾有壓迫感

咁下一站就係去海景房望出面好顯眼既摩天輪

條地下通道一樣都係坐滿班姐姐

個七十一周年真係好撚礙眼

好在唔係去港麗
如果見到一堆支那旗就仲難睇

仲有大會堂

前面就係摩天輪

海既遠處係灣仔會展一帶

會展上面係君悅同萬麗酒店
兩座野都有d似比較難分
以前睇景從來都唔會留意呢座係乜酒店果座係乜野
不過而家視野唔同左
就比較注目係呢種地方

十號碼頭

今次摩天輪終於唔係第一次黎

不過之前黎係有AIA嘉年華係度
而家已經唔再存在

對面海尖沙咀部份

會望到既係半島 喜來登 仲有州際
州際後面最高果座就係rosewood

無左AIA之後
摩天輪入場費只需要20蚊

連埋轉旋木馬一套都係40蚊
算係幾抵玩

門票只係好多張qr code
煩到死

不過四日連假就真係好撚多人
唔單止係酒店checkin多人
條街都一樣好多人

曾經有諗過不如去睇場叮噹算鳩數
但尋晚個景又令我念念不忘個摩天輪
又熱又曬
好在放低左唔少野好酒店
如果唔係會好暴燥

都叫做仲可以有私家包廂

唔洗同其他人迫埋一齊

旋轉木馬

摩天輪成個過程會轉三個圈
歷時大約十五至二十分鐘

又到左酒店指南時間

對面最高果座係ICC
入面既係全球第二高既麗絲卡爾頓
而後面比較矮d果座就係w酒店

正面呢座係IFC
入面無酒店
連住佢格離就係四季匯同四季酒店

又搵番文華東方
而置地文華就淹沒係大廈之中

咁樣望落去幾有趣

我呢一程車都應該成日起身望黎望去

咁相比起黎
旋轉木馬的確係細路仔玩意

不過廿蚊就是但啦

有D想去埋海事博物館睇

但係黎到呢個地步真係累累地
放棄左
不過碼頭都多野睇

再行下ifc

貧富既距離

十月最後一個連假
就會去住四季酒店

試下三星米芝蓮

未完

因為最後又番左去文華東方拎番行李先走得
咁就去左文華餅店

買左兩件安德魯葡撻

落番大堂拎左d welcome drink黎送撻

當係自制既late check out
而今日check in既人數明顯比尋日少好多
大堂都可以坐得好鬆動

聽講文華東方無吉祥物公仔
但佢有專用既扇可以買

不過只係經過精品店就無詳細去睇

拎番行李果時職員都好貼心問要唔要幫手call車
同埋都有客吐兩句問下滿唔滿意今次個住宿之類
咁我都如實講左全部都好好
唯一唔滿意就係無得late check out
不過都理解到長假期真係好full既

第一次經過正門

但已經係離開既時候

坐番過海巴士番屋企

DAY10 完

下一間九龍海逸相對係比較cheap
可能未必岩你地心水
同埋岩岩打風
希望過兩日唔好橫風橫雨

LM

九龍海逸君綽都想睇，呢間唔係最頂級但應該都唔差

因為新裝修
個設計係ok既
不過無乜硬件支撐
有d似個空殼咁

個泳池好似拍得住嘉里

咁嘉里個泳池應該新好多
海逸個泳池應該好耐歷史

個撻如何？

無乜特別

基本上日本最top個堆5*都貴過香港，四季 park hyatt ritz carlton conrad個堆，仲未計Aman，所以真係唔明點解會有人話香港酒店好貴，去Paris住一晚四季都起碼6000 hkd啦

Rosewood, Ritz Carlton???

東京想睇view就梗係Andaz、Park Hyatt個啲高既酒店啦，要海景就Conrad，東京半島、四季無乜view，服務黎講其實最top個幾間都差唔多

直接Aman就最好，乜都有齊哂，裝修服務view地點

我窮呀嗎
咁嘅價錢我去歐洲算

真係唔知
不過都食唔到咁多啦

因為好多好多原因
其實唔係好想再寫落去
但另一個方面睇
呢個係我人生既一部份
所以即使開唔開心都好
都希望可以寫到最後

DAY11 九龍海逸君綽酒店(上) 炉端燒

係離中秋兩個星期
我地就去左另一間酒店
呢間就唔係我個list入面既
不過後尾睇過佢都有零房價套房
仲有間前米芝蓮推薦既餐廳
咁都叫做可以一戰

誠仔旗下都有唔少酒店
最新果間歷山酒店係武漢肺炎期間一直都開張唔到
而其他十幾間酒店黎講應該以海逸君綽呢間band為最高級
而且黃埔呢間塔樓係舊年先開幕
所以外表望落去都幾光鮮

咁今次就係紅磡買左d小食先入酒店

最可惜既龍蝦漢堡黎到已經賣晒

就求其揀左個豬扒包

經過黃埔地標

一路行去海旁就係酒店

今次我地三點九先到
可能係酒店唔夠高級或者唔係長假掛
總之就唔洗點樣排隊

大堂係一個個counter咁設計
其實都幾奇怪

呢度住客同上次文華東方比都係唔同類型
家庭客比較多
咁九龍海逸都幾多優惠既
其中我覺得呢個package最抵deal

如果住客房既就城景房價1250送1250 dining credit
城景套房就房價2500送2500 dining credit
房價再加一服務費
而我就加五舊水升級左做海景套房
最後埋單要3k3
其實呢個價都已經可以住得到頂級五星
不過女朋友想住都ok啦

因為無乜人
成個check in手續都幾快

原本19樓係有lounge既
不過而家大修緊無得用
所以今次個套房係唔包早餐既

而家所有住客都會安排入住塔樓層數
所以要到二十樓轉lift
泳池係舊翼既頂樓
所以係轉lift位行上一層就會到泳池同gem room

連接新舊翼天橋

望落去就係黃埔海旁

走廊算幾靚
但就無之前文華東方果d香水味

酒店既設計係好奇怪既
我地住既係套房雖然係走廊既盡頭
但又唔屬於尾房

2868號房

68號房係屬於corner房
但係酒店並唔係對稱既設計
連客房都有機會出現corner房
就會出現同級但唔同型既房出現
就咁睇平面圖
64號房就會係180度面向黃埔既城景套房
而67都應該係海景套房
其他房形我就真係唔識啦

一入門口就係廁所

最可惜既係呢個海景套房係無浴缸既

反而城景套房係仲比較大同埋會有浴缸

套房會用呢隻elemis牌子

同客房唔同
好似係

牙刷套裝就好普通

而睡房亦都幾細間

不過都叫做有六個枕頭玩下

走廊

最驚喜都算係個海景既

有成270度海景
而且同一般尖沙咀酒店唔同佢
佢除左望到港島東

仲望埋九龍東
加錢都係值得既

而除左海景

仲有泳池景
不過呢度家庭多
唔似得之後去四季可以瘋狂見到比基尼

而泳池人數有限制
如果太多人就要打電話book位
不過我地遲少少落到去陰到天晒開始轉涼就已經無乜人

港女打卡位

咁其實新裝修
仲有呢d一按即落既窗簾

望落去都算係先進既
但係其實佢硬件配套就真係好空範

咖啡機應該係must
雖然好少用
但無左又真係差左d

仲有大大枝水擺係檯面竟然要收85蚊
咁大間五星酒店做到咁就真係幾難睇

係廁所叫做有兩枝水
再問佢拎牙刷套裝又會跟多支水拎過黎
勉強都仲可以接受既

咁食過小食同漢堡包
又問過泳池去到1745呢個時段都仲有位
就換過條泳褲就走落去泳池

二十樓架lift上樓梯

登記完就可以入泳池

行出去望到一排排太陽凳

但係無人既
可能天涼
頭先望落去玩水既住客都差唔多走晒

五點鐘天陰陰
中秋都過埋
得番廿三四度既天氣落水都真係幾凍下

泳池位於舊翼天台

都可以算係個infinity pool

對住個維港景個view係ok既
係個感覺就舊左d

後面就係而家所有住客入住既新翼塔樓
而廿樓以下就係海濱廣場寫字樓

雖然凍左d
但難得黎到都落下水玩左陣

泳池其實仲有下一層

係酒店最後介紹既餐廳
游泳池畔
不過今日無開

餐廳格離係SPA

應該可以一邊浸一邊飲野

下層池畔

如果夜晚望海都應該唔錯
不過呢度成個格局又真係好麻麻

酒店對面海名軒

呢一帶全部都係玻璃幕牆
打風果時尤其壯觀

下面係海濱長廊

由九龍東一直望到港島東

不過最盡都只係去到灣仔一帶

話說下層既大陽椅仲可以欣賞到泳池入面既水景

好似水族館咁
係水底做愛都睇到

成個設計係幾好
可惜既係因為年份久遠污污糟糟咁

泳池既另一邊係健身室

可以對住個海景做gem

呢度地方算大

不過野飲要自費

游完水番到房見到跟package枝白酒已經送左黎

仲有幾件生果
雖然唔好油
但送既夜晚飲杯都ok既

雖然酒店送credit
但係餐廳就要自己book既
我地一早就book定7點食
其實呢間炉端燒逢星期日會有放題brunch提供
晚餐set上面有既野放題大部份都有供應
價錢只要五百幾
算係抵食好多
但係佢另外一間扒房而家唔知做乜無開
唔可以揀夜晚鋸扒日頭放題
咁基本上淨低既credit只可以用黎食自助餐
又如果夜晚食完自助餐
日頭再食放題感覺就會好痴線
所以就第一晚食炉端燒
check out先食lunch buffet

落去轉lift位經過月租住客用既lounge

但其實入面係乜柒都無

酒店餐廳指南時間

二樓係中菜廳海雲天
有提供算係比較平既點心放題
同埋夜晚仲有八道菜買一送一既蟹宴
評價一般般
不過dining credit唔可以係呢間中菜廳用就無視左佢
地下大堂就有食八婆下午茶既咖啡閣
仲有食自助餐既the promenade
扒房一樣都係大堂不過就已經無再開
最後日式炉端燒同酒吧多國菜既水雲間就係酒店外面

電梯有個扶手

不過見美利酒店仲有張凳可以打卡用

一出門口就係噴水池

左面係水間雲

右面係唔知做乜比水馬圍住既炉端燒

唔細心睇都真係唔知餐廳係邊

炉端燒曾經係2016-18年三年既米芝蓮推介餐廳

不過睇有啖好食係icc既田舍家望落去就正宗好多
日本人打理
仲有9周年優惠dinner set做緊998未加一
就唔會話貴過呢一間好多

門口就都等左幾耐先有人帶

都明白點解無再被推介

比得個散叫menu

套餐餐牌要問先有

九道菜連加一880
因為用dining credit無得用eshop八折優惠

全間餐廳總共有四個爐
其中一張大檯有兩位師傅

另外兩張細檯得一個師傅

今日星期六都唔係好多人
其中有一個細爐係無開到既

爐端燒就係放左唔同既食材係爐面前比客人揀

同埋會用船槳將燒好既食物送到客人面前

不過我地就坐係師傅格離
所以佢就無用船槳送野食比我地

咁呢度既服務就稱唔上好好
我放左枝dji pocket係檯上面拍野就比佢斟茶果陣整跌左
sorry都無句
咁除左呢樣都無乜特別既
因為我地叫set有好多野都係師傅燒完再遞過黎
大部份時間都唔洗經過小二

都係普通木筷

前菜雞泡魚乾

第一次食感覺好油好重味

刺身

唔係放題果種質素已經好滿足
同第二日自助餐果d垃圾刺身更加係無得比

雞肉

因為我地叫兩個set
燒物基本上都係同一隻碟一齊上
我覺得都就黎成千銀個set應該可以做得再好d

其實食物係ok既
不過賣相就真係差少少

西京燒銀鱈魚
有比較就有距離
因為果次係北海道食得太有驚喜太深刻
呢一條就真係比下去
果陣時講緊都有壽司,刺身,銀鱈魚,天婦羅
都只係兩舊幾水

師傅全程都無大叫過
其實而家感覺好似同普通bbq差唔多咁

只係有個人幫手燒野食
而佢後面都有少少擺設既

天婦羅

主菜牛肉網燒

呢個係一人份量
因為我叫左五成熟女朋友七成熟所以分開上
無寫產地
都算好食同份量都多既
散叫都有飛驆牛同喜知次可以揀
不過全部都過千蚊

而蘆筍都算係一道菜就真係麻麻地

我寧願要金菇之類

食食下師傅應該要去廁所
成個爐圍住晒無得走
佢就用野墊住格離檯再爬出黎

仲有唔太特別既野菜烏冬

最後甜店柚子雪糕

其實九道菜食完都幾飽
女朋友食之前仲話驚唔夠諗住買宵夜

加埋第二日個lunch buffet其實係超過左dining credit要補兩百幾
其實如果兩個人share一個set再加其他單點都應該夠食
仲可以試多幾款海鮮野

走果時後面大檯班客已經走左

佢地成檯都應該係識既同黎慶祝生日
其實仲點樣可以算係四人限聚
不過人地食得熱鬧夠氣氛嘈生晒應該先係應呢個爐端燒個本意

埋單兩個人1760

寫番個房number全名同了多隻龜就可以鬆人
而今餐都係食左個半鐘左右時間

飯後出左去黃埔行下

動森熱潮過左
又可以用番正價買switch

行下行下又番番酒店門口

誠仔酒店海逸品牌個logo

對面港島東個夜景

咁的確係無中環夜景咁催燦

地下大堂

上面宴會廳有人擺緊油

大堂樓梯

睇番資料
以前呢個樓梯位對出係有座噴水池
而家已經拆左

天花水晶吊燈

叫做光之棱鏡
用左15萬粒水晶打造
wiki話

番上房
窗外面只得一片反光
不過樓下個噴水池就好光好顯眼

窗外面夜景唔算靚
不過都開左呢枝唔知咩酒黎飲下

慢慢咁睇住全歐洲最強火力既阿特蘭大比拿玻里大炒

然後一個唔小心整跌左隻玻璃杯落檯
兵碰咁就碎撚左
housekeeping話唔洗賠
仲好快入黎打掃清理

又結束一個夜晚

DAY11 完

岩岩個長假係四季住左晚
住維港套房
食左兩餐三星米芝蓮
泳池好靚
仲有得late check out
全部都好好
但就係無之前咁開心

點解無咁開心？

今次好頹下

個引用太長，Cut短佢先

估計係留係香港始終冇飛出去咁開心

同埋想問下加左500升海景套房，credit有冇多500用

搞乜次次都話我頹

因為有個廢老係餐廳發up風

唔係啦
而家對旅行已經無慾無求

無加架
一樣都係得2k5食飯

睇哂
想繼續睇

我都希望仲會繼續寫

一定得既

因為你以前遊記 好正面

以前遊記都唔係乜好野
得閒做下d柒事
得閒又屌下人

海逸呢幾篇全部用sad emoji 睇到好sad

因為本身真係sad住打

好彩我份工係輪班，

可以同人夾日子放假

最近全部揀晒閒日放假

去行山先唔使同人逼

新讀者lm

不過樓主繼續寫啦 有人睇㗎

我而家都儲左好多假
不過未想清假住

呢排開始主力酒店
無晒日子去其他地方行

Between
錦鋰即係係香港定外國

支持 推

不過女朋友想住都ok啦

睇你食爐端燒
我即刻諗起鳥貴族

做咩咁sad既

係，瘋狂引戰

我諗你儲到一年了

DAY12 九龍海逸君綽酒店(下)

第二日一起身就見到咁既畫面

想比起尋日天陰陰
今日真係好好好天
不枉我訓訓下覺出黎set機

如果望九龍東黎仲應該有日出睇

樓下個泳池即刻多番人

搞到有d心郁想落去玩下

房既view就差少少

仲會比格離房裝得到

今日天氣真係好好

淨係坐係廳都可以感受到熱力

其實12點無得late check out
時間都幾趕
我地呢個零房價package無早餐跟
酒店lounge亦都無開放
所以就係房過埋呢最後幾個鐘時間

張房門卡個景就係我地而家個景

差唔多十二點就執野落去check out
check out條龍多人到

咁我地其實只係食左夜晚一餐
都仲有幾舊水淨
之前問過酒店話可以用係check out果日lunch時段用
而下午茶同晚餐就唔用得了

咁而家扒房唔開
水雲間好似唔多野食
海雲天又唔用得
淨番基本上都係要食自助餐
因為前幾日先book位
要坐到餐廳最尾尾

個位雖然幾舒服
仲有海景
但因為窗邊太猛太陽
d野食擺係度好似會變壞咁

自助餐餐廳係酒店地下大堂樓層

樓底好高
一出電梯其實就已經見到好多人排隊等十二點夠鐘
我地用credit要比正價
連加一就481.8一個人
如果係官網買就大約350一個人
本身對呢度無乜期待
但中午都有生蠔食
唔睇質素既話都算係咁架啦

其實我都係第一次食lunch buffet
平時淨係覺得好似會少晚市好多野
但呢度無乜期望都過得去
不過要我比正價5舊水就不了啦

雪糕movenpick同haagen dazs都有

不過位置問題真係好快就溶

兩個半鐘時間唔算好多
不過都夠食飽
人越大
就越唔鍾意呢種任食模式
食一兩round就已經無乜戰鬥力
我寧願拎呢五舊水去好好地食餐3 course set lunch好過
不過九龍海逸就唔算係好高級酒店無呢種餐廳提供

最後兩餐加埋已經過左2k5
要補番二百幾蚊
即使倒番轉
尋晚食自助晚餐
今日食炉端燒放題
個價錢其實都係差唔多

或者可以試下第一日食大堂另一邊既下午茶

再食個晚餐
不過咁樣第一日就會好飽
唔係好鍾意

發覺自己而家去酒店既模式就係住套房
一泊二/三食
試多佢兩三間餐廳
咁樣就會走得好滿足

酒店出面係黃埔海濱既散步長廊

都係由誠仔打理
就係酒店對出

其實成間酒店個設計就係奇奇怪怪

由下面望上去就更加覺

今日真係萬里無雲

咁其實九龍海逸就真係唔係心水黎
呢個價都可以住到好多福布斯四星酒店仲有餐fine dining跟
不過都算係住得舒服既
係度住人流都唔算話好多
無乜hard feeling
反而之後係龍景軒就食得有d唔開心

黃埔係住宅區
附近就無乜景點可以行下
只係得行街同睇戲

咁就去左睇fate stay night大結局

隻game推出左已經十六年
由18禁洗白到而家手機課金game都仲係熱門遊戲
其實都幾神奇
咁睇完又真係好滿足
作為fans結局加埋首歌真係感動到有啲過份
之後就再期待下fgo套劇場版啦

DAY12 完

講真，帝苑都福布斯4星，但我又唔覺有咩咁好，所以覺得啲星都係鳩俾

始終太舊，帝苑唯一賣點係中庭開放

咁又無
帝苑係推薦姐
兩間餐廳先係四星
福布斯四五星果堆酒店都好正路無咩大問題

RC HK 都有5星就知

無咩問題呀

比起MO Pen FS呢啲同級5星比RC HK個service 好麻麻
尤其係lounge
Service 同食物一樣係好差

好奇巴打果次經歷
我都住過club level ，嘢食的確唔太出彩
好奇你果次service有幾差

嗰日個lounge 都幾full
我明啲staff 要service 唔少客
但係全部都冇咩好面色語氣又唔好
叫咗杯Moët 等咗十幾分鐘同佢哋講話等咗十幾分鐘連sorry 都冇句
搞到好似係我催佢哋做嘢咁

半島都一樣比人屌到仆街
Between
雖然咁講
但都仲有一定既期待既

香港半島我淨係喺幾個月前staycation 未係好癲嗰陣住過一次
不過住嗰晚係full house
嗰陣我覺得好好service 呀
之後我都聽過有同事話佢地service 唔係咁好

我去嗰次都full full地，不過嗰陣時都叫keep住行過嚟問你想要乜
又有個男staff介紹啲酒俾我
可能真係睇彩數

唯一想屌嘅係下午茶

唔知係咪有record
好多時住pen 唔止啲staff 態度好好而且都有檳送
雖然唔係啲咩貴酒但係佢哋揀deutz 又真係揀得唔錯
夜晚喺房入面開

一次睇哂

都係睇彩數
而家諗住book佢4888個plan
到時試下咩料

次次去呢啲塔都比人話on9 好彩有人有共同興趣
Btw有無icc個模型買 次次上去呢啲塔都鍾意買個模型返去

唔會on9 ar
我個個城市都會去
買左鎖匙扣only

去日本二十塔

高塔聯盟
有排都唔洗去

日日朝早返工都入黎睇下樓主update左未

路過入嚟睇吓

尋日打打下訓著左

DAY13 香港四季酒店(上) 龍景軒

一星期之後
就係重陽既三日連假
去左今次第三間既5星級酒店
四季酒店
以前睇達狗就成日提
乜乜請你去四季
今次就真係book左四季過去
而今次呢個體驗
係福布斯五星級酒店套房
再加兩間三星米芝蓮既餐廳
相信往後既人生都無咩機會可以超越到

入油店先食個lunch
今次唔係中環食
而係去左尖沙咀一間高質黃店
omg mamaday
因為無book臺
所以十二點就走左過去排隊
時間早都仲有位可以入

黃店雖然質素參差
但都有幾間係世界級指標性既餐廳
mamaday係tripadvsior可以排到頭十
即係連遊客都覺得唔錯
而另加仲有一間係灣仔既意大利菜黃店
仲係米芝蓮推薦餐廳
店主廚師仲曾經係三星bombana做過
遲d一定會去試下

mamaday店內裝修好獨突

唔只餐牌玩野

連餐碟餐紙都幾有特色

叫左杯抹茶沙冰

連個杯墊都有野睇

之前去過粉嶺工廈高質黃店what the food都幾有玩味
不過都無呢間咁顛

而野食都真係幾高質
強包鰻魚飯

睇番d相全部都fail晒
仲有個軟殼蟹pizza

最後食埋雪糕窩夫

未上酒店都已經飽左上心口
不過埋單四百幾就都唔算平

跟住就坐狗鐵過海啦
坐到中環站行過去香港站

E出口一樣有成個名係度

IFC沿路都係指示牌通往四季酒店
而酒店同服務式住宅入口都係三星米芝蓮robuchon格離

香港四季酒店
福布斯五星級酒店
同文華東方同半島算係香港既三巨頭
叫做有幸今年之內可以住得晒
而四季酒店更加係全球唯一一間擁有兩間三星米芝蓮既酒店
再加多埋日本餐廳總共有八粒星
係全世界黎講都係最頂級既行列
今次有幸食晒兩間三星米芝蓮餐廳都算係有今生無來世

而四季酒店係屬於sell hk既產業
係香港
其實都係得半島可以避得開
逸東雖然算係黃店
但母公司其實都係藍
要係香港住到黃酒店係近乎無可能
同睇戲一樣
香港既戲院幾乎清一色都係藍店
就好似果個業主聯會都講做我地生意都只係被迫
咁都只有得揀係住或者唔住

咁本身係係官網book呢個dine and stay個一泊兩食package既
再加埋kol個code係可以late check out到兩點
價錢都要超過3k
但就另外可以加1760食到龍景軒
諗住人一世物一世都升級左呢個套餐
到之後klook開live之後限時出左另一個優惠
3999可以住海景套房連早晚餐
而4299就可以住到維港海景套房連早晚餐
有效日子就只限星期日至四
但咁岩重陽節係星期日
而星期一補假
所以呢個package係連重陽節都book得到
不過book既時候3999個package已經無晒
只有番4299
睇番官網3999既套房係成九百幾尺
而4299呢隻套房就只有七百幾尺
就唔明點解會仲貴d
不過點都好
因為只需要客房加1k就可以升級到套房級別
所以我都果斷放棄左官網booking同埋個late check out
而揀左係klook預約
最後龍景軒個booking問過都可以留番低

不過一入到酒店大堂就見到咁樣既畫面

咁就真係即時同文華東方比左落去
文華東方大堂lobby可以坐住飲welcome drink等check in
而四季就要排條咁長既人龍企係度等
仲要樽welcome drink係唔知以咩標準派發
職員會主動派比排隊既人
但到左我開始就乜都無
最後要出聲問先有番樽芒果汁飲下

酒店大堂應該係裝修緊

有睇過佢地官網都有講緊其實佢地有做緊內部裝修
會係未來幾年改頭換面
而事實上住落都發覺酒店間房都係有d殘舊
某d野都真係追唔上潮流

排隊期間有派呢張野

疫情期間怕你係房太悶比d野你玩下
不過品酒活動係要收費既
所以無參加
之前睇有啖好食仲有得去星級廚房學野
果d course應該收好貴

大堂座位就真係唔算多

咁搞左一大輪都排左大半個鐘
我地三點頭去到
都差唔多三點九先checkin到

好得意既係
四季酒店大堂reception全部清一色都係男仕
而checkin期間都有講下今晚食龍景軒d野
咁我就突然心血來潮啦
口痕問下聽日lunch caprice唔知會唔會仲有位呢
reception哥仔笑住話你想試晒我地d餐廳wor
然後撥個輪
成件事唔洗一分鐘就成左
今次四季酒店由一泊二食變左一泊三食
但係個心情就變得好複雜
一方面緊係開心有得試新野啦
但另一方面又要洗多千鳩幾蚊
明明就唔係有咩特別要慶祝
但個洗費就真係可以去到一次旅行咁濟
不過整體都叫做開心既

哥仔仲有問之前有無去過邊間油店staycation呀
咁我咪話去左文華東方lor
佢就即刻踩對方好黑
我就真係r爆頭唔知咩叫好黑啦
睇黎佢地都唔係處於良性競爭既階段

而搞完一大輪野我又聽到係似曾相識既說話啦

唔好意思呀乜生 你地間房仲未ready

當時心諗唔撚係掛又黎?
佢即刻話其實我地仲有第二間同房型既套房
不過就有扶手既
但除左扶手之外就無分別架啦
而樓層係再高d
問我地介唔介意

其實都聽得出即係無障礙房啦
講到好神秘咁
女朋友即刻打蛇隨棍上問咁可唔可以late check out先
我估應該無乜人會住呢d房
佢就話比多兩個鐘我地可以兩點check out
即係同原來客房個時間一樣
咁我地都ok接受既

有驚無險咁拎到房卡
唔洗好似文華東方咁轉房
就搭上我地31樓

走廊

今次都係尾房
3121

入到房就睇下平面圖

上面都係山景房
其實每一層先得4間
海景房反而有7間
全部景都係對正維景無得輸
而03號房就係之前提過有九百幾尺既套房
我地唯一個優勢可能就係corner房
可以望到少少上環城景

門口右面係落地鏡

而左面係客廁
不過唔記得左影相
其實入面都係得個馬桶
無乜特別

客廳

附送如假包換既無敵大海景
仲有隻望遠鏡

其實我懷疑呢間房都真係無乜人住過
好多野仔細睇都有唔少塵
不過望到窗外個景

乜都無所謂了
除左下面中環碼頭
仲有對面既西九龍icc景
之前係文華東方最重味道就係摩天輪
而今日就係呢座icc
不過聽日就唔會去

客廳有咖啡機

今次真係好無聊沖左杯
不過都唔好飲既

mini bar同小食全部都要收費

呢兩枝水就送既

客廳仲有張飯檯

檯側邊有個差電位

其實都算唔係幾方便

睡房部份

就終於睇到最礙眼既扶手出現

搵番官網寫
無障礙房係會將電燈制set低
同廁所會加裝扶手
不過入到黎就會開始諗會唔會曾經有人係度賴屎賴尿又會有d唔開心

高級酒店套房會有既衣帽間

保險箱都係入面

睡房書檯面終於見到防疫套裝

仲有好多唔同種類既線

但其實每個客最想要都應該係條usb或者lighting轉hdmi
就永遠都唔會有
拖板x1

文具一盒

而最最最特別就係呢部電話啦

雖然唔係搞搞下果款
但係呢間房出現又真係舊得有d難睇

窗簾有兩層

有個遙控比起其他酒店都算方便

仲有個同文華東方一模一樣既bose藍芽喇叭

睡房都有兩張凳

對開係同廳一樣既海景

仲有少少既上環景

枕頭一共六個

仲有四季logo

可以隨時打個電話換其他枕

床頭除左電視機仲有兩幅畫

room tour既最後係主人房既廁所
就係同正常房最最最唔同既存在

首先浴缸位多左個L型扶手

就無乜特別
而個窗景咁大格就真心on9

花灑就算拉出黎都係太短完全無用

兩個洗水盤

Bvlgari沖涼套裝

牙刷套裝

好少見有咁大枝牙豪
仲有漱口水

而最最最大分別同唔順眼位就係呢度

企缸只得浴簾同有張鐵凳係度
而頭頂個花灑仲要係壞既
仲有個完全露出既坐廁
睇人地room tour係智能坐廁
企缸位同座廁位亦都倒轉既
不過無障礙房咁樣設計都好合理

其實係房影下相hea下都開始日落
而家入冬都入夜得幾快

打個電話落去泳池話今日基本上都full晒無得玩
唯有明天再戰

慢慢真係天黑

六點左右酒店有職員上黎問需唔需要夜床服務
其實我就唔知係有乜要做既
估計大概應該係執下床之類
不過我地都搞到亂晒費時搞到人就唔洗了
同埋送多兩枝水同甜品入黎

呢度影日落真係唔錯

咁本身就book左六點食龍景軒
後尾諗諗不如留多d時間係房睇埋日落
所以改左食六點九
入冬時間六點都已經開始天黑
所以六點九食飯既話個天已經黑晒

今次係繼上次文華廳第二次食五星酒店既中菜廳
由睇木村到而家過左大半年
係期待已久
終於可以試到真正既米芝蓮三星餐廳

龍景軒位於酒店既四樓

同一層既海景禮堂就用左黎做自助早餐既場地
而六樓就係caprice同泳池
五樓係gem room
而原本既paclage跟set dinner既the lounge就係地下大堂

研究左呢d酒店有d日子
都覺得三間頂級六星酒店既餐廳格局都有d似
唯獨係四季少左間歐陸餐廳同自助餐廳

四樓出電梯位呢個就係自助早餐個會場

經過天橋兩邊既夜景

龍景軒門口d裝飾

就唔知有咩意思
而一路行到尾就會有四季匯

即係服務式住宅果邊

龍景軒

門口無咩花巧設計
亦都唔會好似其他餐廳咁貼晒米芝蓮d獎牌出晒黎
因為呢間龍景軒
係自米芝蓮由零八年推出香港版開始
由頭到尾都係三星級數
亦都係另一個指標福布斯五星級既餐廳

總廚陳恩德師傅
每次坐升降機都會係個moon都會見到佢個大頭
而佢亦都係之前大廚背後其中一集既主角
可以算係香港中菜既第一人
就好似武俠小說裡面既宗師
係一個傳說級數既人物

唔知係酒店住客
定因為我早係個幾月前已經book左位既關係
我地就被排坐係靠窗個靚位

個景就同房景差唔多
而呢度4樓
可能睇到更多既就只係由IFC行過去中灣碼頭既市民

龍景軒應該有分區
我有少少懷疑我地呢一個區都係酒店住客

而呢一區就只有十張臺唔夠既位

口罩套就應該唔關龍景軒事

去左幾間四季既餐廳全部都係一模一樣

跟package係會每人有一杯白酒
個侍油師就真係chok到不得之了
但其實我就真係唔飲既

而臺面上就有小二幫我地介紹今日個餐牌

今日睇到L佛同sunny既youtube片段
半島會將staycation package既住客搬到露台餐廳食嘉麟樓既套餐
我自己就覺得非常唔合適
顯得好唔重視呢一班優惠住客咁
我自己本身就好期待係嘉麟樓食晚飯
而家搞到係連對半島既期待都減低左好多
但四季就好唔同
餐牌上面直頭有寫上住客
即係我個名同日子
我覺得好靚好特別
直頭拎左呢張好似證書既餐牌番屋企

龍景軒套餐
六道菜正價1380
連加一大約三千蚊左右
今日我地以優惠價1760升級食到

好多餐廳都有配餐酒既set
但呢個套餐配既係餐茶

一開始先黎既係呢枝丹麥既有氣茶
飲落有小小似酒既味道
幾特別

臺上面三個醬

話係以大中小辣咁排列

先黎既係第一道既鱸魚柳

食完我仲以為係唔屬於菜單既開胃菜
原本我以為千幾蚊個set個款都應該係再西利d
係同我想像有d出入既

第二道菜龍蝦焗牛油果
我以為係開邊龍蝦款既菜色黎
女朋友應該會好鍾意

結果上到黎係成隻焗蟹蓋咁
入面果d係龍蝦肉

應該係
加埋牛油果成件事就好健康既
我諗龍景軒賣既就唔係重口味
而係清新路線
我係唔識欣賞既
女朋友仲話我fake左佢

蟹肉海參羹

硬係要講既話
我就覺得文華廳個老火湯好飲好多
呢個又係唔識欣賞

炒牛柳粒

都算係成餐飯最正路既菜式
係好食既
但因為個價位實在太高
會我不期然找其他野黎做對比
當日係神戶食牛就真係好食到有幸福既感覺
再加埋個蒜香和牛炒飯就真係不得之了
而呢三舊就真係被比左下去
我知咁樣比就唔係太公平
但我就真係諗唔到咩詞語去形容成件事

咁上完呢道菜之後
就有位侍茶師過左黎
為我地沖左壺雲南陳年普茸

話係清一清個味蕾準備下一度菜
第一次見到呢種事既反應當然就只係拍片
咁拍完片
飲完茶啦
侍茶師就問覺得點
咁我就柒既
食野淨係識分好唔好食
邊有咁多詞彙可以分享到
咪求鳩其話好清新呀
佢應該都睇得出我真係鳩既

後面呢張檯呢

係兩件廢老黎
好似成七點幾八點先出現
簡直係我成個旅程既惡夢
發生咩事就唔提啦
但就令我食得好撚唔開心
係搞到我食呢個炒飯果時呢

直頭覺得仲難食過我老母炒果d

之後又再比左壺茶我地

但就唔記得左係乜茶了

甜品係楊枝甘露

正正常常
但我睇人地d食評以前係用鐵碗既好似高級好多

送既美點雙輝

食左幾次就發覺呢種級數既餐廳係好鍾意整logo係甜品上面

埋單連兩杯酒連加一3355

都應該算得上係我人生最貴果餐飯
不過一樣都係寫番個房名了隻龜就可以鬆人

咁龍景軒同文華廳都一樣啦
用餐體驗係好既
環境黎講絕對係文華廳之上
餐廳走比較西式時尚簡約設計
無咩古香古色
咁個廢老係意料之外亦都唔關餐廳事
只不過我對龍景軒其實有幾樣招牌菜好想食但食唔到
好似龍帶玉梨香同皇湯雞絲羹呢d我都係好想試
睇有啖好食佢就未必真係好識食
但應該每次食之前都會做足功課
會試餐廳既招牌菜
其實有時跟佢地叫法真係無死
我諗下次如果去天龍軒
都應該散叫幾款同佢地一樣既菜式
畢竟呢d級數既餐廳可能真係一世人只會試一次
你叫我特登正價咁樣過黎食我都真係未必會咁做
米芝蓮三星餐廳
都叫做開過眼界
又唔會話佢唔適合既
可能好多野真係我未能夠體驗得到啦

食完飯就周圍行下
同層個廁所裝修比起文華廳個男廁係比較靚既

佢地有提供抹布

地下大堂同日頭個氣氛就差得遠

條樓梯可以用黎打卡

對出都仲係ICC景

由呢度望可以望到上去六樓個天花

同九龍海逸一樣
四季對出都有個噴水池

5樓健身室
0600開到2400

成個場都幾大

亦都無乜人
而呢度既飲品當然都係任飲

不過話時話
又要帶泳褲游水
又要帶運房衫做gem
去高級餐廳又要著得無咁hea
再加埋件訓覺衫
雖然話就話只係兩日一夜
但都真係要帶幾多衫黎

5樓仲有個playground

6樓出lift就係book左聽日食既caprice

門口好似地獄之門咁
入到去穿過走廊左面係餐廳部份
而右面就係caprice bar
話係亞洲50大酒吧之一

再行出去就係spa

都幾多藝術品

可以抽番d紙條

英文太廢要google translate

最後六樓行到盡就係好出名既infinity pool
不過呢個時段已經無開

番上房又可以對番窗外既九龍半島夜景

咁的確真係無港島呢邊咁崔燦

即使將來住半島
都只係book左舊翼低層噴水池景
應該望唔到呢邊既夜景
應該
要等到入住麗思卡爾頓先望得到了

夜媽媽開番包之前係狗鐵站間無印買左既浴鹽黎玩下

但係個moon真係好睇唔好用

咁撚細個moon睇波都幾無癮

夜深仲有言葉之庭陪住我地

又係一個不眠之夜

DAY13 完

前幾日麗思卡爾頓出左個優惠
4888住套房連access lounge
再送2k dining credit
都無咩諗太多就屌左
始終個景淨係得佢先有
雖然話另外有個deal係3k內可以upgrade上套房
都有500蚊送
望落去係平d
但就無得access lounge
即係唔理個lounge評價如何啦
幾百蚊當係買個體驗加多兩三餐
咁我都覺得係會完滿d既
有左今次四季個經驗
我諗住係麗思卡爾頓都會一次過試晒佢兩間米芝蓮餐廳既
希望係咁

早幾日食完龍景軒覺得佢大部份野食唔係好重味/調味，同未必全部好嘩一聲
龍帶玉梨香、皇湯雞絲羹、焗蟹蓋都有試到，三樣都好印象深刻
特別係皇湯雞絲羹同焗蟹蓋，真係唔知可以咁好食咁濃味
本身好鐘意食嘉麟樓個焗蟹蓋，但龍景軒個出品係仲可以鮮甜D
而個種濃味、甜味都係食材既味道，而唔係調味
真係得個叉燒係太重咸味
但成餐飯都會覺得原來依種食材/煮法可以咁好食/濃味

個日係朋友生日，有訂到個蛋糕
個黑森林蛋糕係人生暫時食過最好食既
btw佢收左我兩個蛋糕錢，仲要我番到去先發現
好彩有得退
依到扣左唔小分

好想知廢老發生咩事

硬係覺得唔會比幾千蚊食中菜, 呢個價位default覺得係食西餐/日本野

三千幾蚊食呢d會唔會有d流流地
聽你地講又唔好食
真係人一世物一世識個名氣

Tosca 都係算把啦
大家都係一星Octavium 好過Tosca 咁多

細佬我唔識食
差唔多啦
唯有試多幾間睇下自己係咪真係無味覺
最慘係下次食嘉麟樓無得係嘉麟樓食

單單打打咁
唔講太多啦
費事有人唔開心

算唔算都係會食既
full set體驗黎
我都係諗住普普通通食個3 course lunch
有7折都唔會太貴

住完四季又住埋RC

痴線個酒吧勁吸引 以為貴好撚多

點知cocktail都是正常價錢

勁想去

楚撚記嗌咁多嘢洗唔洗成千

眨下眼又追哂個post

同女友散咗??

變咗EX??

乜都試下嘛

我岩岩上網睇人地話外面d梳化位好污糟
佢仲有sunday brunch
個價都唔貴
岩岩仲有優惠做
不過都sold out左

好似一半都唔洗

想食了想食了！

同女友點呀

你寫到話唔想寫咁好不安

見到樓主講普通BBQ差唔多大笑咗

屌好撚慘

好彩我唔好呢啲 , 同埋我會想去日本先食返呢類 (以前去日本最貴只係去食燒肉)

原來呢間都無late check out咁19?

見佢都收你成2K5你再加500去upgrade

佢正價五舊水內連加一真係算平嗰一grade了
有生蠔食算係有驚喜！！

我覺得好食嘅一道菜，無論點煮都好，都應該係強調食材本身嘅味道
調味料/醬汁/配角嘅作用應該係提升食材本身嘅味道/層次
當調味蓋過食材嘅時候，咁不如直接食調味料
最討厭啲人食咩都食勁辣或者勁重味

拜託唔好quote文啦

岩呀
咁多位高抬貴手唔好搞到成版都係圖

其實唔影響到其他人就無乜大問題
有乜討唔討厭

原來呢間都無late check out咁19?

見佢都收你成2K5你再加500去upgrade[/quote]

星期日都多人checkin
而且我食完buffet都兩點半
就算佢比我late check out都無咩特別用途

留名慢慢睇

樓主呢個po幾有趣不過睇相都覺得洗費好大了

香港最貴嗰幾間就黎俾樓主住完了

一開始果d洗費好低姐

Rosewood果d太貴有排都住唔起

睇樓豬啲旅記有種去旅行嘅感覺
但依家好似發完個靚夢咁

香港都仲有好多地方可以發掘
其實我去果d地方都好普通
想試下以遊客角度遊下香港

Imax巴好有米，去咁多地方，留係香港都嘆盡既。

萬豪會員仲有7折添

sunday brunch 依家好麻麻
以前香檳係dom就正

年頭去東京去左ushigoro 同 yakiniku jumbo食燒肉
真心返唔到轉頭
決定左年年都要特登飛一次東京食

利申: 唔係打手

仲有upper house, st regis

樓主住開RC / Pen / FS / MO，Rosewood唔係同一級數

quote撚完圖未..

咁多位高台貴手唔好再quote長文同多圖

我呢d濕碎野
你睇留言其他巴打度度都去過

邊個係
未見過佢咩樣

Upper house而家都唔算貴
St regis耐唔耐都有平價
但係rosewood個價都無跌過
最多都係之前送多餐比你

都係d餐廳渣少少姐
仲有置地文華呢d

點解樓主影風景咁靚
但係影食物咁hea

可能食物多數用電話影掛

有錢還有錢，樓主講過佢要返工既

點睇得出唔洗番工
我全部都星期六日假期去

巴打講到咁令原本想試龍景軒ge我有d卻步

景同服務都好好呀
係我自己廢j唔識食姐

因為我個幾月前食左天龍軒lumch，平時基本上冇食個尼個level ge中菜，比想像中出色同有驚喜，搞到我想試埋龍景軒，但睇完你同另一個巴打講又好似麻麻地

清係天龍軒食左d咩有驚喜
拎黎參考下

巴打有女 洗錢都特別豪

今次睇相唔多吸引，依個價錢以為食材/造型會再特別d添

呢個餐唔吸引
真係散叫好過
可能點心會吸引d

再去過

仲有咀多間揀
應該有排都唔會回頭
係都去新裝修文華廳先

想繼續睇

DAY14 香港四季酒店(下) Caprice

四季酒店既早餐選擇同文華東方差唔多
可以揀係the lounge食套餐
去四樓宴會廳食自助早餐
亦都可以選擇係房食

咁今次就揀左去宴會廳食自助早餐
但因為十點鐘落到去太多人
要留電話唔知幾時先有位
就轉場落左地下the lounge食

lift口望出去既島景

今日天氣好好

the lounge個位置就係reception格離

總共只有三款早餐揀

就唔似得文華東方cafe causette咁話可以任叫

尋晚無係呢個餐廳食3 course
唔知佢地服務點
不過今朝小二態度就麻麻地既

每人坐低先揀杯果汁

個口罩套同尋日龍景軒係完全一模一樣既

三色gem

今次中式係比較豐富

唔知點心係咪龍景軒出品
但真龍景軒出品既今日就無機會試得到lu

美式早餐叫左班尼迪強

就咁得兩件

餐茶

咁個早餐就送既
但係一樣都要埋單

一樣都有個價錢係度
加埋一成七舊幾水
唔知係咪以前四季包早餐呢

原本諗住去泳池睇下有無位
職員話太陽凳就無晒位
不過淨游水就ok既
咁我想曬埋太陽就唯有又要留名啦

番番房漫無目的
就欣賞下呢個好天氣

今日晴空萬里

同上星期係九龍海逸果時個星期日有得揮
之前係文華東方走果時都諗下今次住四季會唔會去碼頭個海事博物館
但一陣再食埋個lunch睇怕都無咩時間

hea下hea下電話終於到可以落得去玩水曬太陽
其實十二點check out
都唔明點解十一點幾都仲咁full
唔通個個都有得late check out

睇番酒店45樓係行政貴賓廳同米芝蓮兩星既鮨齋藤

原諒我張相太廢
但真係唔知行政貴賓廳要咩資格先入得到

去番六樓泳池職員會介紹佢地有邊幾個池

仲會開埋床
好細心
目測呢度都真係好多鬼
唔知會唔會係四季匯果邊住客

睇番四季匯個租價都成十萬八萬起

有本menu

係度飲杯酒係要百零蚊杯

四季泳池都應該稱得上係全香港數一數二既泳池
除左有個賽道池
仲有個恆溫無邊際既池
外加冷暖spa各一個總共四個池

佢地話呢個池底有音樂
但我都游左一段時間就乜柒都聽唔到

係度曬下太陽
感受上四邊壓迫既高樓
又真係幾特別

仲有少少摩天輪景睇下

不過睇人地片
又有雪條食

又有咖啡飲

我自己係度待左大半個鐘就乜都無

咁玩左大半個鐘就上水
話說原本尋日reception幫我地book左caprice一點半
但我地游完都已經就黎一點
咁番上房前都會經過caprice門口
就著住浴袍問佢可唔可以改兩點
佢地話ok
不過呢個時段就只可以點3 course lunch
我原本都諗住係食最平果個set就無咩所謂啦
咁又可以兩點check out先再上去食lunch

收拾行裝再擺係地下reception
又上番去六樓caprice
就食埋今次四季酒店既最後一餐

穿過呢條酒窖走廊

右面就係caprice bar

左面就係餐廳部份

雖然係尋日先book位
但竟然都有得坐窗口位

可能住客真係有特權
繼續都係icc景觀

不過其實塊玻璃係現場睇都幾污糟下

相比起中菜
我就無咩點去研究下法國菜餐廳
今次黎caprice都係即興
無咩安排
只係知道香港法國菜頂點既三星米芝蓮只係得兩間
而caprice係其中一間

睇過木村而想去感受下三星既威力
尋日食既係中菜
感覺會有少少唔夠match
而今日
就可以真正感受到同木村一樣既三星法國菜
今次算係第二次食法國菜
拎出黎對比
就真正感受到三星同一星既分別

餐檯都會擺左四隻杯同兩隻碟

而口罩套都仲係同之前其他餐廳一樣

侍應比例都真係幾多下

首先侍應有問阿乜生今日會唔會飲酒呀
並唔係問想飲d乜酒
成個感覺係好舒服
最後要左普通白水
都係成枝evian拎過黎幫你斟

無收費

之前都講左
因為我地兩點入座
兩點三會last order
所以只會有3 course lunch提供
而個menu真係會有專用既3 course menu

645一位
連加一就係1419
即係以酒店三星米芝蓮黎計
都並非天價水平

而今次就真係會有專人成份menu講解一次
推介邊一款食物
當然
我都係心儀番係乳鴿上面
畢竟將來都未必會再黎
當然係食佢招牌而唔係食佢既時令菜式

caprice都用左幾多吊燈裝飾

相比起龍軒景既簡單
呢度就顯得豪華好多

牛油有兩款

右面係咸味
左面正常

四款麵包全部都要晒

不過得佢地最特別既辣麵包好食
其他都麻麻地仲會食到一檯碎

先黎送既開胃菜

鵪鶉蛋
入面仲有d三文魚
幾特別

前菜我揀左龍蝦湯

好濃好好飲
同上次cafe causette果碟真係無得比
入面仲有份魷魚雲吞
好有咬口

女朋友既法國帶子

食左一啖幾清爽

即係咁
上次去epure食下午茶好似食左陣風咁
今次真係對法國菜有d改觀

主菜
侍應推介既珍珠雞

真係食雞都係第一次沖口而出用個嫩字黎形容

我自己就當然係揀番乳鴿

伴咖哩汁
外皮脆口
小二推介係四成熟
入面d肉仲係嫩紅色
呢份都好好食

仔細d睇
原來把刀係有印上牌子既

而主菜碟全部都有蝴蝶花紋

睇得多木村
咁我就無痴線到玩跌餐巾呢一招
不過整污糟張臺布
佢又真係會拎多塊黎蓋起佢

甜品
四款有兩款要加錢
而淨番兩樣有一樣係我唔食既朱力古
所以我係被迫揀呢個芒果雪葩

三道菜我自己就最唔欣賞呢個
太酸

另外朱古力雪糕我唔食所以無評價

賣相就幾靚仔

最後送既petit four

朱古力上面終於唔係印上四季logo
而係佢自己caprice個名

另外仲有兩杯tea or coffee
要左佢杯唔知咩四季特茶咁既野

食完野去番個廁所
可以欣賞下廁所格離既開放式廚房

d廚都已經落晒場
雖然得三個course
但都食左兩個幾鐘
足足食到成四點幾

真心覺得心血來潮既呢餐比起期待左兩個月既龍景軒有驚喜穿得多
真正有令我想試埋其他amber之類既法國餐廳
以前成日唔敢去法國餐廳最大原因當然係自己英文廢
但caprice入面大部份都係香港小二
成個感覺都好好
見你拎住部相機又同你鳩up下今日天氣好好之類既廢話
即係呢種感受以前淨係去日本溫泉旅館試過
今次呢度食物有驚喜
服務亦都唔會令人尷尬
咁我真心覺得呢一間caprice係值得三星既級數

又落番地下大堂

今日係三日長假既最後一日
checkin既人龍都少左好多

八婆下午茶時段the lounge仲有人彈鋼琴

四點幾都未天黑
今次再遊多次中環
酒店一入番ifc
就係香港另外一間三星法國餐廳既robuchon

今次我地出番IFC
穿過中環街市

係半山電梯邊落番去

可以望番頭先個街市

而街市對面

就係dondondonki
不過呢個係出口唔比入

要去轉角位行上去再入

中環呢間donki只係開左十日左右
人流極多

而係一個月之後既而家
康城間donki又開埋
真係好痴線
不過我呢
就真係唔係咁鍾意去
因為條路實在太窄
人又多
身處係入面真係好惡頂
而我自己亦都無咩特別想要買
見好多人都會係度買野番酒店食
但我自己就已經plan定好多酒店餐廳
完全係唔需要考慮宵夜呢檔事
如果唔係買番盤壽司番去

的確係仲有旅遊既感覺既

中環donki仲有a5和牛便當

成兩舊幾水一盒就真係唔識欣賞

無無聊聊咁又番轉頭
決定要結束呢個回合

其實就真係唔熟悉中環既地理
完全唔識點樣先可以步行去到四季個停車場

結果又入番IFC番去

IFC入面好多姆明公仔

番酒店拎番d行李
又走過行人天橋係碼頭坐尾班船番紅磡
已經係入夜既景色

再坐巴士番屋企
今次就真係要完了

總結黎講成個住宿就好完滿
但中間就發生左好多事
都係令我無法好滿足既原因
整體黎講酒店就有少殘既感覺
房間除左落地大海景之外就都無咩驚喜位
餐廳以外既職員接觸唔多都無咩好講
但就真係無職務帶行李上房服務
亦都無房間介紹
雖然就明白太多人check in
但整體感覺就無咁好
即係之前住文華東方
連假日子更長
人更多
都有帶行李呢個服務嘛
而且佢仲有心特登唔講明係傷殘房呢個位亦都係怪怪地
不過酒店係餐飲方面就絕對係全香港最超班果間
沒有之一

DAY14 完

岩岩去左朗廷兩日一夜
呢間酒店上年都曾經係福布斯五星酒店
唯一缺點可以話係完全無景
而且酒店規模都唔算大
不過勝在人少
package抵玩
有貴賓室
餐廳有水準
地點亦都一流
用性價比黎講真係之前咁多間最高既

我開始都無乜信心

四季真係試下先，食唔起法國餐廳，都試下龍景軒。
岩岩兩日一夜都去左朗廷，同意性價比最高，係試唔到食burger個間餐廳

我book套房
食完貴賓室再落去食唐閣
今朝食完個自助早餐又接住落落去扒房食sunday brunch
兩日食足五餐

龍景軒我覺得試佢招牌就夠
雖然我都試唔到

Caprice 相對龍景軒係平啲喎
平時落去食個lunch 唔計酒一千蚊食到四五個course
同樣價錢係龍景軒只係食到一碟龍蝦
計tasting menu 都係caprice 平啲

以前mandarin 嘅Pierre 我覺得應該唔止兩星
次次食都有驚喜
味道食材combination 係超好
但竟然俾穩穩陣陣但係冇乜驚喜嘅caprice/latelier 多佢一粒星

珍珠雞即係guinea fowl 其實係game 而唔係poultry
脂肪少啲煮起上嚟易乾
我第一次喺Pierre 就係食咗佢哋嘅grilled guinea fowl 從此鐘意佢哋餐廳

好好睇，keep住寫呀樓主

Pierre已經無緣去試

竟然係朗廷性價比最高，有食3星中菜？

另外四季，個中式早餐 同個lunch都好吸引，比起晚餐好大分別

叉燒一定要試，要早一日訂，兩個人食半份就夠
之後我有點左幾款點心（蝦多士+蘿蔔糕+三文魚籽蝦餃+荷葉飯）同一個椰皇燉湯，一部份質素都好好，唯一係個荷葉飯普通左少少，個人覺得唔夠味淡左d。

福布斯酒店同餐廳d星真心鳩比
見佢推介如心就知成個list都唔使睇

中式早餐有國泰J feel

食晒佢地兩間米芝蓮
不過同前一餐距離太短
食得好飽

咁四季兩間三星對比我都真係覺得caprice係好食d既

其實我都諗定左幾款菜
半碟叉燒就一定架啦
仲會叫蟹蓋同東坡肉
主糧應該會試下乾炒和牛河
甜品叫蛋撻

係點心同湯有d選擇困難
椰皇湯望落去吸引但好貴
飽魚酥，燒賣同餃諗住三揀二

如心真係r爆頭
仲要唔係荃灣而係觀塘

咁應該好食好多

好睇, 睇番龍景軒好似真係一般般

搞乜個個睇完都話一般般

頂 回錯po好柒，去返隔離問先

我比較想試下佢個the lounge個sunday brunch
不過聽講已經full到出年

之前佢出半價券都有睇過
但d房價唔合理地貴
都係拜拜

格離po話滿福樓d菜係一次過上而唔係一道菜一道菜咁上
有d失望
不過我都book左萬麗下個月住
希望接受到啦

而家諗住去每間中菜廳都叫叉燒同蟹蓋

覺得你介紹好過好多YouTuber，好多睇成1x分鐘都無咩內容

遊記可以寫多好多字去講
但就無影片睇得咁清楚
其實我最初都想拍下片
不過個人太廢
買左部機都無用
最後放棄左剪片

我九月尾去完滿福樓食staycation package嘅dinner,佢哋係一道一道菜咁上喎
食咗兩個鐘

去得酒店我都預左慢慢食
唔想食得咁趕

我估可能散叫會上得快d掛
諗住下次食都係set加散叫
其實去滿福樓最想試煲仔飯
不過見menu話二人起跳
跟set仲有個荷葉飯
唔知會唔會太多

「格離po話滿福樓d菜係一次過上而唔係一道菜一道菜咁上
有d失望」
我上次食反而係一道一道上

湯雖然貴但係我覺得值佢個價，但點心又冇理由唔試ge

都會諗諗佢既
可能唔要飽魚酥啦
講真
真係從來都對鮑參翅肚無乜興趣

真心唔知夜床有咩用
呢兩次都有人禁鐘問我需唔需要

重有refill啲用過既野例如水同沐浴用品

冇錯，不過其實你隨時需要 佢都會比你

整靚番張床又比我一秒整番亂

我條港女次次一入房就打電話叫人比多set

要黎拎返屋企呀？

我屋企儲左好多

係
我而家屋企都儲左一堆lotion

但其實用落唔係幾好用
有次用到我甩皮 我用返JohnsonBaby好過

清食set定散叫？

其實我都好少用
擺係屋企當裝飾

而家無呢個set了

香港每況日下
願大家平安

DAY15 香港朗廷酒店(上) 唐閣

同上次四季相隔都過左成三個星期
今次去既係朗廷酒店
住左兩次中環
一次紅磡
終於都黎到尖沙咀

尖沙咀有唔少酒店
有新有舊
有大有細
各式各樣
應該算係全香港最多酒店既一個地區
不過相對黎講有海景既酒店唔算好多
無海景基本上就只有望住內街呢個選擇
而朗廷位於1881後面
正正就係一間完全無景既酒店
但即使係呢個不利環境
佢係前幾個年度
一直都係福布斯既五星酒店
直到今年可能多左星級酒店競爭
跌左落四星行列
酒店入面亦都有兩間米芝蓮餐廳
之前錯過左一次零房價既機會
到後來推出零房價2.0終於book到
直到而家
佢都仲一直出緊呢個零房價既優惠
都可以算係全港高級酒店黎講
最優惠果間

朗廷係朗廷集團最高階既brand
同康得思係姐妹系酒店
所以康得思一樣有推零房價呢個優惠
母公司係鷹君集團
旗下最出名都算係由太子女打理既逸東
算係香港少有既黃酒店
佢地三間既中菜廳
唐閣
明閣
同逸東軒
全部都係米芝蓮既星級中菜

由屋企坐巴士去尖咀
係會經過煤氣鼓

我細細個都已經覺得好神奇
起得咁近民居
爆左咁點算

咁朗廷雖然唔係海邊
但其實都好方便
位於1881後面
由天星碼頭落車都係行幾分鐘就到

朗廷以規模黎講唔算大
大堂對比起之前去果幾間都細

淨係放左幾張凳比人坐
除此之外大部份地方都係食八婆下午茶既廷廊範圍

咁可能酒店真係無景
無咩卡好打
星期六既三點鐘都唔洗點排就ok

我地book左套房雖然可以上lounge check in
但既然唔洗等
係地下大堂一樣搞得掂
但佢地填武肺既資料都幾多
連坐邊款交通工具
係邊度上車都會問

輕鬆拎房
今次住624
酒店就無野睇
所以住幾多樓都無咩分別

早餐唔係lounge亦都唔係廷廊食
而安排係自助餐既the food gallery
加埋book左果兩餐
咁基本上都去到三間餐廳

今次我地book既係最普通果隻主臥套房
連稅3850送3500 dining credit
零房價其實即係迫你係餐廳消費
繼上次去完龍景軒之後
今次就可以去埋全港唯二既酒店三星中菜廳

電梯大堂

走廊就普普通通

我地係左手面既624房

酒店係U型設計

今次套房並唔係尾房
而係放係轉角位
呢一層就有兩間呢種主臥套房
其他房型唔清楚

一入房就見到純白色既客廳

基本上成間房都係咁既色調
都算靚仔

玄關左手邊係幅大玻璃鏡

上面有咖啡機同免費水

油係收費既
而包薯片係我地自己買既
下面有mini bar
茶具等等

今次檯面都擺左幾多野

有水果
有封寫名既welcome letter

仲有盒朱古力

電視機上面都有寫姓氏

電視機下面有個裝飾火爐

今次呢間房算係幾有家居既感覺

窗邊擺左本書

睇唔明啦

而每次入酒店房最期待既畫面今次就擺到最後

對面仲要搭晒棚

廳同房中間條走廊又有好多塊窗

入面係衣櫃

保險箱

仲有個紙袋送

拖鞋

今次雖然係住套房
但廁所都係得一個
廁所係趟門式

算係比較細

一眼望晒
左面係企缸同座廁

中間浴缸

個花灑可以拉得長過四季好多
右面洗手盤

又有兩支水跟
沖涼套裝一套四枝

應該係自家品牌

客房同套房好似都係一樣
燈制位

最後係睡房

有埋梳妝台

不過床同電視機個距離都幾遠下

床頭部電話都叫新淨過四季果部

部鬧鐘除左可以藍芽聽歌
最最最重要可以無線充電

線都唔洗煩

床頭櫃桶無放聖經
而係一本朗廷歷史書

仲幾大本下

另一邊就乜都無

梳妝台入面都擺左d lan線充電線之類

同埋有個飾物盒
窮撚就無野需要放既

間房就係corner room
總共有兩邊窗
近電視機果邊

望落去係岩岩新開番既海防道臨時熟食市場

各大kol都走左落去試食

而床邊呢隻窗

望落去就係d名店

同漢口中心

整體黎講就幾舒服
望落去都幾整體同新淨
就無咩特別好挑剔

咁room tour完都已經四點
係朗廷既生活其實都幾趕
因為佢有lounge可以食食食
除左有3至5既下午茶時段
仲有1730至2000既黃昏雞尾酒小食時段
基本上除左最頂級果幾間酒店之外
大部份既五星酒店都會有lounge比行政客房以上級數既住客享用
而staycation就有更多既優惠比package用家
好多時就算book客房都有得access lounge
而朗廷就係其中一間
萬豪系就更加唔洗講

話說係呢兩日一夜入面
一共食左五餐
真係食到痴左線

咁我地就搭lift上十一樓

酒店3-14係客房
中間11樓係行政樓層
朗廷會就係入面
而頂樓15同16樓就係泳池同健身室
八婆下午茶既廷廊同自助餐既food gallery都係地下
一樓係米芝蓮三星中菜廳唐閣
二樓宴會廳反而無去過
仲有係地庫兩間餐廳係搭電梯去唔到既
一間係食巨型漢堡包既main st deli
同埋米芝蓮推薦既扒房bostonian
要係大門口行幾級樓梯落去

十一樓一出電梯就見到呢個club既標誌

轉左行到盡頭就係lounge既位置

如果地下多人亦都可以係度check in

lounge其實好細

位同位距離都幾窄
不過整體黎講裝修唔錯
頭頂又有大吊燈

下午茶時段算比較少野食

三文治
漢堡
強糕
仲有兩款鬆餅
特點都係可以任飲油

茶葉都放晒係度(無影)
女朋友今日唔飲得
但佢死都要整番杯話要黎聞

我就整左壺龍井黎玩下

樽裝水同汽水都有

movenpick都係任點

咁呢
五點鐘下午茶時段就會停
職員會收野準備下一輪黃昏小食時段
我地四點幾先到
就一直坐係度橫誇左兩個時段

直到五點半
走左既住客又番番晒黎排隊等呢間算係晚間小食

黃昏比下午茶就多左d熟食

而現場燈光會較暗左

不過人多氣氛都無咩分別
最後試左兩啖仔龍蝦湯

都算幾濃

搞到成六點幾先走
話說book左唐閣就六點九食
番上房換番條長褲又要落過去搏殺
所以話
如果有得入lounge既
仲想食埋夜晚果餐既就最好book夜d
不過我諗都唔少人當呢餐係正餐咁食了

番上房見到有兩杯花茶擺左好度

過多陣又有人禁鐘問需唔需要夜床
四季果時已經試過一次
今日間房無咁大
亦都無咁亂
但都係廢時煩到人地又阻到自己就無要到
其實如果好似日本咁
係落去食飯果時搞就最好了
但偏偏次次都係我仲係房既時候問
結果到而家都仲未享受到一次夜床服務

朗廷係我最初最想住staycation果間酒店
最主要原因就係一定係佢餐免費既三星米芝蓮
係入住之前
我都曾經糾結過
將dinning credit一炮過用晒落唐閣
定分開兩間餐廳用好呢
後尾都決定係揀左第二日食埋bostonian個sunday brnuch
個價錢就大約千五蚊
所以今晚係唐閣即係可以拎兩千蚊黎食飯
不過講真頭先係lounge都食左d野
兩千蚊就已經係夠做

唐閣位於酒店一樓
坐升降機一出lift轉左就係
不過門口接待員見我地影相
就話係另一邊扶手電梯有個招牌可以打卡影相

朗廷無文華東方咁先進
酒店個指南並無數位化

一入門口就見到龍景軒無放出黎既米芝蓮獎狀

咁唐閣曾經都只係米芝蓮二星餐廳
得到左三星拎出黎哂下我覺得可以接受

獎狀格離擺左一車茶葉

不過唐閣好似係無侍茶師既
硬係覺得樣樣都好似被龍景軒比下去咁

門口邊仲放左一排筷子

感覺都算係走比較宮廷古典式既設計

唐閣有兩層

我地坐下層
上層無去過就唔知咩環境了

我地果位就係下層既最入面果張檯

望落去呢邊兩張檯應該可以獨立成一個私人空間
頭頂既燈飾都係出面無既

六點九原來都算早
外面都只係得一兩檯客

靜得可怕
我本來以為可能呢度太貴星期六晚都無乜人
不過到左七點幾都差唔多full晒了

餐臺

每人兩對筷子

開左壺茶

放太遠
今次全程都係小二斟水
咁原本就預左要收兩個茶錢
不過女朋友想飲水
就開多左壺熱水
結果埋單果時係有收熱水廿蚊既
本身見到熱水要收費都真係覺得幾難睇
但又見到原來茶錢只係收左一位
成件事都好神奇

餐牌入面都係官網可以見到果d
不過網上個menu就唔知點解死都無甜品呢一項
諗左好耐最後都係決定叫一份六道菜既tasting menu
另外加左三樣單點
蜜汁叉燒
唐閣寶盒飯
同埋強撻

有睇開有啖好食都會見到
係呢類高級中菜廳既點心份量係可加可減既
價錢都係以份量計
但係唐閣就無呢支歌仔唱
即係三件蛋撻就係三件
無得改兩件
而叉燒亦都無得要半份
要兩個人硬食一例叉燒
我覺得係呢方面都真係幾差下

Live

點完菜就會收左檯面隻碟

個紙口罩套同頭先係lounge用既係一模一樣
之不過就印左唐閣個名係紙套上面

話說唐閣仲有一樣野我幾在意
之前去文華廳同龍景軒
都係比較年輕既小二
但唐閣既小二比人既感覺就好似酒樓部長feel
並唔係話佢地唔專業
佢地一樣有禮貌有笑客
一樣會拉凳
只不過就有d年紀
同埋好似無女小二

落完單會放左個餐牌係臺面

即係好多中菜廳個套餐呢
其實中間實有一兩款係會唔岩食既
但唐閣呢個set望落去就已經好吸引
有招牌蟹蓋
有官燕
有龍蝦
仲有和牛
如果個主糧可以改成另一個餐廳招牌既寶盒飯就更加完美
而呢個Set盛惠1280
都仲平過龍景軒套餐
唐閣另外仲有個貴d既一人set
有叉燒有寶盒飯
不過就無左蟹蓋
所以都係叫番呢個tasting menu比較好

一開始係送既開胃菜
呢樣野龍景軒反而無

木耳青瓜炸蝦
女朋友今日唔食貝殼類野
所以份蝦比埋我

三色醬

最右面果款話係素整成既

先上既係叉燒

上一次係龍景軒無試到
今次唐閣終於有叫
唐閣並無其他中菜廳咁標榜自己用黑毛豬
食落幾甜同好淋
不過十件價值三舊水
即係平均每一件都已經足夠買到盒叉燒飯
而且每人五大件真係太膩
所以話如果可以揀半份每人兩三件就好好多

之前都有諗過套餐加散叫會點樣上檯呢
結果係上完叉燒一陣之後
亦都上埋個蟹蓋

由於我地係兩個人share一隻蟹蓋
佢show完比你影相之後仲會有分蟹蓋呢個環節
不過女朋友今日唔食貝殼類
所以唔洗分

焗蟹蓋可以話係唐閣鎮店之寶
如果單叫都只係210
比好多餐廳都平
食落去係好鮮蟹味
仲啖啖肉

係滿意既
但又無種好驚艷既感覺
可能真係期望得太高

雞煲官燕

大大碗
夠晒兩個人share

係多料
但就唔太食到有燕窩

有時菜同菜中間等太耐
無無聊聊睇下個杯邊

應該都用左好一段時間

之後就換左刀刀叉叉

迎接下一度開邊龍蝦

呢個set算係幾抵食
講緊每道菜單點都要幾舊水落樓
本身有諗過全部單點試埋佢另一道招牌三蔥爆龍蝦
但對我地黎講應該會太多
而且過千蚊一份亦都太貴啦

又係我一個清

海鮮類主菜之後就係肉類主菜

和牛粒基本上同係龍景軒果碟一模一樣
係差在配菜唔同
我自己覺得
呢碟就好過龍景軒少少
肉味比較豐富

主糧打孖一齊上

飽汁炆麵同寶盒飯
飽魚一般
但炆麵幾爽口
最後寶盒飯都係另一樣我幾期待既
本身係比鐵蟹裝飾吸引到
後尾發現好多中菜廳會用黎放蟹蓋
而唐閣就用黎放海鮮飯
市井d講

其實我覺得真係好似茶記焗海鮮飯
不過茶餐廳講緊都要六七十蚊一個
而呢度又用左唔少蟹肉
都只係一倍價錢其實我都覺得可以接受了

甜品方面佢地就無送任何野了

木糠豆腐布甸
梨型紅豆糕
桂花糕
同埋另叫既三件蛋撻
木糠布甸好滑好好食
其他都一般般

因為大部份都係我食晒所以都幾飽
都係果句
零房價黎食呢餐我都覺得係超值既
驚唔夠食又可以上lounge打定個底先
之前酒店仲有出過醫護半價優惠我覺得都算係有良心了

順便參觀埋個廁所

無毫無特別既
後來發覺無論係food gallery又好
bostonian又好
個廁所都係一模一樣既
我估餐廳間隔都係差唔多
因為food gallery就係正唐閣下面
望得到廁所位置都一樣

經過精算師計算
tasting menu加三樣單點埋單2k多少少
加埋聽日果餐最後都係補番幾十蚊就搞掂

都係睇番張單先知佢淨係收左一位茶錢
另一位收熱水錢

6點9食到9點4
六道菜都食左兩個半鐘
一個set share再單點幾樣
可以試到更多招牌菜
之後有機會去其他餐廳都會試下再咁樣叫
不過都有d set係要二人起跳既

睇左唔少食評
好多人都話唐閣係稱唔上三粒星
我自己都算滿意呢一餐既
起碼食物黎講岩口味過龍景軒
不過餐廳格局既話的而且確係龍景軒比較優秀
小二亦都比較貼心
而且唐閣同朗廷都有著同一樣既劣勢
就係毫無景觀可言
咁值唔值都係見人見智
如果要拎caprice黎做標準就一定唔值了

咁樣一個月之內就去左全港七間三星米芝蓮既其中三間
諗番起都幾痴線

食完飯又試下夜遊尖咀

維港對岸真係好靚
呢一兩個月係度都唔知睇左幾多次
其實呢件事如果係住macro polo既話會更加完美

係朗廷正前方既係之前去過既1881

今次夜晚已經有聖誕燈飾

夜晚著晒燈同日頭好唔同
重點係無晒班工人姐姐

咁仲有香港變化得最多既一定要數廣東道

以前真係經過都唔會行落去呢一帶
而家行過都舒服好多

對面係一直都係waiting list既marco polo
雖然裝修好舊
但有過千尺既海景套房
有lounge入之餘
仲有間cucina可以食sunday brunch
價錢仲要唔貴

行下行下又番到酒店樓下

我地就住係呢度望上去既轉角位
由下面數上去第一間有著燈既理應就係我地間房
酒店地底仲有商場
不過就無入到去行

地庫兩間餐廳由外面都可以望到入去

朗廷logo

酒店地下門口一直仲有專人開門同負責量體溫
一入去上大堂樓梯之前就係地庫兩間餐廳既入口

main st deli同bostonian

左面係bostonian星期六日先有既semi buffet brunch

右面係夜晚既正價餐牌
如果倒轉聽日先食唐閣
咁今晚就可以鋸扒而聽日食到點心

地下都有d藝術品

大堂夜晚無咩人
廷廊就係大堂對入

而food gallery就係入口樓梯再上少少

同係四季搭lift成日見到德哥個樣一樣
係朗廷成日都會見到海鮮焗飯

地下大堂仲有間精品店

入面有好多甩毛既朗廷公仔賣

番上房又係時間玩下個浴缸

上次買左薰衣草今次就可以拎黎用

不過呢度無景又無電視睇
係度浸浸下打過電話比半島book埋兩星期後食飯d時間
希望到時晚餐可以係嘉麟樓食啦

頭先係下面望下黎
而家望番落去

條街已經無乜人
今日因為無景所以無影到縮時
不過諗番其實影番馬路都應該會有d野睇下

同埋今次部電視機終於可以連到iphone

終於可以係酒店電視機睇咸片啦

另外呢度都有唔少體育台

夜晚cctvb有大泉洋睇下
又可以airplay youtube上電視睇

DAY15 完

岩岩過左個星期拎左兩日假
自制左個四日假期
去左遠少少既海洋公園萬豪
無米芝蓮餐廳
亦都唔係頂級酒店
但又住得幾舒服
個個都一家大細黎
真心有渡假村感覺

我月頭都試左唐閣嘅tasting menu
真係唔明點解唐閣會係三星
成餐得和牛同甜品叫合格
蟹蓋蟹味唔係特別重又唔係甜
龍蝦極痴殼又淡味
個鮑魚麵勁淡，粒鮑魚仲要中間一開二扮兩粒
依個麵真係食到嬲

就咁講食物，佢係我食過4間星級中菜入面最差
唔好話龍景軒，連一星嘉麟樓都比唔上
頂盡覺得叫好D嘅酒樓

依餐真係食到R晒頭又好肉痛

之前都有諗過住朗廷，但佢個景真係唔掂

同埋我唔住套房有機會住內園景即係望後欄

樓主好食得下

你日日咁樣食法緊係肉痛

個景根本唔會去望
內園定街景都無分別

我係lounge食左少少ja
有留肚

街景係底線，後欄係接受不能

同埋唔食唐閣，0房價都冇意思

真，小弟都係景行先
所以連Sheraton我都去過兩次都係為佢無敵大海景

所以朗廷雖然係五星，但係真係暫時冇打算去
景St Regis都開揚過佢

朗廷款藍牙喇叭好多酒店都有見怪不怪
沙萬都有

想試下Sheraton，但呢排唔得閒

我自己覺得
唔食番餐去黎無咩意思

見識少

DAY16 香港朗廷酒店(下) Bostonian seafood & grill

份自助早餐係食到十點半
但我地差唔多十點先落去食
然後又一早book左sunday brunch食十二點

今日唔可以係lounge或者廷廊
只可以係the food gallery食早餐
入到黎先發覺熟口熟面

自己以前應該係有黎過呢度食自助餐
雖然無乜印像

餐巾有印上餐廳名

口睪袋依然係同一個

即係咁
我理想既早餐應該係好似四季文華咁樣一整個set既
而自助早餐純粹只係for去旅行可以塞爆自己用

不過呢度早餐都算完整既
有熱食

點心

強類同穀類

粥粉麵

水果

但可能太遲黎
布甸就從來都無見過

飲杯係任飲既
亦都可以自己手調奶茶

最後個葡撻都唔錯

我自己擺款就真係無咁靚

所以先鍾意套餐
而且套餐黎講仲有幾間可以叫唔只一set

欣賞完同唐閣一模一樣既廁所就上埋去泳池睇
U型設計既酒店除左街景
仲有呢個內園景

泳池 健身室 同 spa都係頂層15樓
一個叫川既地方

入到去仲有櫃檯
有專人介紹

不過都已經成十一點
差唔多要check out
只能夠上黎打卡影張相
雖然有帶泳褲
但就唔夠時間游水了

朗廷酒店唔大
所以泳池亦都算細
不過勉強都算係露天可以曬下太陽

健身室有分開兩層

就無乜好睇

不過佢有個幾大既更衣室
用陰陽黎分男女

都幾多locker

有桑拿房

仲有川品牌以外既護理用品

咁基本上成間酒店就玩完
兩日一夜去埋lounge食野既話就真係唔夠時間用
但其實有登記1865會員既話
係可以late check out至兩點既
不過我見都book左lunch就無要求
最後因為搞多左陣野都要求左遲半個鐘先退房
而餐廳就改左1245食
因為sunday brunch係由1200去到1600食成四個鐘
遲少少去都無咩所謂

最後影下部升降機

全部都係唐閣

check out完淨番個千五蚊credit
職員都會再問你會唔會用埋佢
而我地就係bostonian食埋最後呢一餐
餐廳係應該會預留少少位比住客既
但都係果句
自己預先book就最穩陣
雖然無得用優惠

門口行落去地庫

首先會見到main st deli

再落一層先係bostonian

米芝蓮官網入面係有扒房呢種菜式
而呢個類別入面係只得兩間餐廳
bostonian係其中一間
雖然只係推薦餐廳
而文華扒房個類別係屬於歐陸菜並唔係扒房

之前除左研究下酒店既中菜廳之外
仲有研究下邊間酒店既西餐廳有做呢種sunday brunch
sunday brunch基本係以semi buffet型式
一份主菜然後前菜同甜品任食
我覺得呢種風格
比起任食既自助餐個感覺就高質好多
所以無揀到去the food gallery食

sunday brunch個餐牌幾特別

除左一份主菜同任食前菜甜品之外
佢仲會定時有指定食物送上每張臺
有海鮮塔
炸物拼盤
扇貝
海鮮飯
同埋個熟成牛扒

sunday brunch另一個賣點就係可以四小時任飲香檳
不過我自己就對酒無咩興趣
所以最平果set就岩晒

餐檯

餐廳環境大概就係咁

如果坐梳化位應該會舒服好多

呢度有海量講英文既小二
比caprice仲要多

熟成牛個櫃就放左係廁所門口比人欣賞

咁一如以往
個口罩套都係咁既

一坐低就會送上呢個seafood tower

咁都講左女朋友唔食貝殼類
即係我一個人生吞晒呢個tower
質素係ok既
不過睇番好多食評呢
以往呢個tower係有龍蝦既
武漢肺炎之後唔單止縮左水
仲加埋價

跟住就講下自助區

cold cut種類都幾豐富
仲有幾款芝士比你玩

亦都有專人負責配沙律

話說雖然望落去幾整齊
但我地就正正坐係自助區前面
望住佢呢四個鐘入面其實都無refill既
就咁一直放係度
其實都算係幾唔衛生

之後就會開始定時派發幾款熟食
炸物

扇貝

西班牙海鮮飯

都係一般般

然之後係甜品區

賣相都幾豐富

色彩繽紛

呢個距離太遠睇唔到有無refill過

仲有個酒水區

而我地淨係可以飲果汁

食到咁上下終於上熟成牛

但其實個口感真係好自助餐feel

到最期待既主菜
我揀左和牛面頰

估唔到係咁樣散晒上
雖然有幾款醬

但本身就已經重味到仆街

另一份鱸魚

呢份就淡到無味

唔知係因為已經食埋甜品先上
定或者係太飽啦
兩樣都有仆街中伏感覺

雖然話可以食四個鐘
但其實食左兩個幾鐘都已經飽到上心口
三點幾就埋單

每位688未加一
仲貴過caprcie
用自助餐黎比價錢亦都直迫the food gallery個自助晚餐
都真係好難稱得上抵食

而小二都係送下餐收下碟
餐牌同上菜都無介紹
無乜服務可言

可能期待過高有d失望
或者用自助餐既心態會開心d
咁雖然個用餐體驗就一般般
但都仲會想試下其他既
好似marcopolo既cucina
美麗華既whisk
帝苑既sabatini
呢d都係得獎餐廳
唔知質素會唔會比較好呢

要離開了
過對面影番張全景

雖然麻麻地bostonian
但唐閣印像係好既
the food gallery同lounge都ok
而朗廷職員都算係幾友善
人流對比其他五星酒店亦都算少
係幾滿意今次既住宿既
唔洗4k可以住到套房
食到米芝蓮三星同sunday brunch
仲有lounge access
呢個價係香港都應該無乜對手

之後去左isquare

只係十一月中
門口已經有聖誕擺設

上次去完九龍海逸睇fate大結局
今次去完朗廷係去睇鬼滅

原本我地又鬧左場大交
全靠炎柱大哥交場感動人心既戲我先放得低
鬼滅之刃係我第一套介紹比佢既漫畫
對我黎講都好有意義
雖然有太多既唔開心
傷心過亦都灰心過
但就好似暖男爸爸咁講
每次諗起鬧分手果陣
如果仲鍾意佢既話
呢d就係愛

由isquare個窗口望出去
一次過可以望晒三座尖沙咀最高既酒店

尖沙咀凱悅
半島
同埋瑰麗

DAY16 完

本身聽日就入住半島既
不過都因為疫情關係問過都可以免費取消
希望下次再有個岩既package去住套房
試晒gaddis同嘉麟樓佢

即係唔住半島了？

Book左W hotel 包$2000 、kerry hotel 包$1000邊間會好d？

暫時唔住了
都好既
其實嘉麟樓個set真係好麻麻
仲要可能被放係露台餐廳食

講抵既話一定係w
淨係住套房成件事都唔同晒
我都book左呢個package去住marvelous
不過Kitchen同星宴評價都麻麻
但係相對嘉里一千蚊亦都食唔到d乜
或者你揀可以入lounge果d房型食下野

唔該曬 咁轉先

巴打幾時住？

兩星期後

12月除咗呢間之外係咪仲會住upper house?
仲有冇其他五星會住

萬麗同大澳

咁快完

想睇大澳，冇咩人講

頭顱洲要組團去，搵船家，依家凍凍地去先好

利申：未搵到人陪我癲

見呢都排多左youtuber去

去晒其他幾極啦？

想快啲睇樓主出文

兩日前先出完

睇極都唔夠喉

日日去咩
你都出番遊記啦

我出就出舊遊記咋

同意

睇完樓主篇嘢感覺佢就嚟畀武肺鬱到病

住左幾十年，唔睇都唔知有啲咁嘅地方

去酒店果d lor

慢慢寫
酒店又取消
無乜貨

邊一篇

我去果d都正常大路架

第一段文

而家已經將個旅行個心態放左第二度
暫時都ok

我冇你咁仔細去試啲野，冇人會睇架

我只係度度都鳩影下

好似越黎越多圖
淨係一日都百幾張

DAY17 香港海洋公園萬豪酒店(上)

話說海洋公園萬豪
原先係我地第一間五星staycation既酒店
當時原本係book左酒店加兩張門票加1k dining credit個package
不過因為武漢肺炎爆發
海洋公園唔開門
晚市亦都被禁
最後就取消左呢個package
三個月之後
我地同一樣選擇左平日黎到
唔同既係
今次係用白金會員既身份黎book
而book既package係變左酒店加自助餐
價錢2k1
因為只要生日當日係處於海洋公園停業既日子
就可以係今年之內任揀一日免費入場
可以唔需要理佢藍定唔藍
總之先賺佢一筆
傳聞就算入場佢都無記錄身份證
有人話再入場都無人理
無FC

總之我就係去完朗廷之後唔夠一星期
拎左星期四同星期五既兩日假
自製左一個十一月既四日假期
自從無得去旅行之後
公司d假開始變得無用
咁樣都可以算係另類清假
而咁樣去住
都算係咁多次staycation之中最有渡假feel既一次

海洋公園係四年前已經開左黨鐵站
不過可以揀既話我都唔會去搭
所以我係拎住行李
行左好大段路去搭巴士

但其實吃力唔討好
落車要行大段路

去到門口結果都係要轉番上狗鐵站

再係B出口天橋出

呢條天橋連住海洋公園入口
而另一邊就係萬豪酒店

呢間萬豪酒店2019年開業
由海洋公園擁有
而現任主席就係離晒地果個package人
之前海洋公園仲話要執粒
要全香港人填數
係肺炎早期仲話有將格離人仕同普通住客編住同一樓層

一落電梯見到既會係泳池
唔留神就會行錯路
要轉入左面座建築物先係checkin大堂

因為係平日所以無乜人checkin

我懷疑如果一早黎應該仲有得early checkin

我book既房型
跟package原本係最checp果種deluxe room
不過因為白金會員就幫我upgrade至club room
之前都有聽過話12月打後白金會員入住都唔再有lounge access
咁職員都有咁講
話呢間萬豪類型並唔係一間酒店
而係一個渡假村
理應會員就無辦法享用佢地既lounge既
咁聽完一大輪野
佢都係比我入既
話說今晚都有包自助餐
其實去唔去都無咩所謂
純粹都係想參觀下

又比左幾張紙

咁今日係星期四
lounge供應既黃昏雞尾酒小食時段係由5點半供應到7點半

而早餐就要另外係獨立counter拎籌係揀地點同時間食

早餐地點一共有兩個
一個係食自助餐既marina kitchen
另一個係食下午茶既pier lounge & pier bar
仲有分三段時間
因為今晚會食自助餐
就揀左早餐係pier lounge到食

食最尾一個時段

我地今次住既房係2232

見到四個number以為係22樓
但原來第一個數字係指座數
即係第二座既2樓32室

咁職員都比左個地圖黎介紹

酒店一共有三座
第一座係大堂既pier wing
第二座係貴賓室既club wing
第三座係自助餐既marina wing

酒店大座係再落係LG

而LG層其實係酒店既正門
同埋停車場
呢度有座樓高三層16米既水族箱

都算係酒店既標誌
兩點鐘會有餵魚環節
但呢個時間第一日未checkin
第二日亦都唔會留係度
根本就唔會見到

酒店大堂行開去就已經係pier louneg and bar

聽日食早餐既地方
可能夜晚自助餐實在太full
而家逢星期五同星期六
pier lounge夜晚都有bbq既半自助餐提供

一出大堂就已經被三座酒店圍住既泳池
泳池可以分為三個
三個共通
每一座都有唔同既入門
而大堂對出呢個池今日無開放

一眼望晒
pier wing即係大堂
除左有pier lounge
仲有spa

而我地住既club wing
除左有lounge
另外兩間餐廳
中菜既南海小館同西餐既prohibition扒房都係入面

而自助餐既marina wing
就仲有個兒童天地

都算分得清楚

渡假村都算有心機去設計

club wing門口

門口對出就係泳池入口

本身都諗住第一日去海洋公園既
個plan係玩完食自助餐
第二日checkout黎呢間扒房鋸扒既

呢度lunch set大約三百零蚊
唔算話特別貴
夜晚就正價
同bostonian差唔多

不過行程就變左第一日入黎住加食
然後第二日先入場玩
所以就同呢間扒房無緣了

另外仲有一間中菜

平時住酒店都會想試下佢地既中菜
但今次呢間萬豪級數唔高
所以就興趣不大

其實酒店仲有個入口係club wing呢邊
所以都算係半個大堂
都有梳化同擺設

成棟建築就只有六層

地下係餐廳
m club係一樓
而我地就住係二樓

電梯

由LG去到6樓

得地下同地底有指示

今次住宿樓層既電梯大堂無景睇

要走廊盡頭先有個窗仔

我地入住既係32號房

酒店L型設計
雙數房型全部都係望海洋公園既club room
而單數房型係池景既club premier room
唯獨22同26呢兩間係套房
其實平日既套房價錢真係好平
講緊最普通既deluxe room係賣一千蚊左右
而deluxe suite只係賣千五
executive suite都只係再貴多兩百左右
所以單book既話真係住套房開心好多
不過套房就好似唔會有池景

我原本一心都係想book套房既
但女朋友唔知點解好想食呢度既自助餐
就唯有book呢個酒店連自助餐既package
最後升兩級房變成而家入住既club room

而我估計
第一座pier wing住無lounge入既deluxe room同premier room
第三座marina wing係有唔同動物設計既房型

呢間club room都算係遊記寫左呢幾間最細既

由入房一刻已經一眼睇晒
不過間房特別在個廁所設計係同套房executive suite完全一模一樣
淨係個廁所範圍都已經佔左成間房既一半

門口制位

門口右手面有個位放行李

而左手面
就係king size既正方形兩級既大浴缸

全落地玻璃
即係一打開房門就已經可以見到有人沖緊涼
避都無得

座廁位都算窄

水龍頭好複雜

扭左扭右只係較水溫
要tick起佢先有水出
好多時都唔記得禁番低佢熄水
舊番梘幾特別

護理套裝

牙刷係木造

全套一共五次沖涼洗手用品

除左支那字之外
仲好撚細枝
真心睇得出酒店好慳皮
睇過片套房都係用同一樣既

而洗手盆邊位係不規則型

保留番石既外貌

衣櫃

今次有兩大一小拖鞋

保險箱同洗衣袋

睇完廁所就入去客房
中間有一大塊趟門隔開

king size 雙人床

上面d貝殼圖

去完四季之後而家成日拎個電話黎做標準

其實海洋公園萬豪都只係一歲幾
但個電話款式都咁舊
而個遙控仲要唔係LG原裝

另一邊床頭係鬧鐘

藍芽功能係基本野
但無無線充電

床頭櫃桶有擺聖經

第一次係香港見到

55吋電視

下面矮櫃有茶包
咖啡子彈
杯

個雪櫃都係拉出黎

最搞笑都係呢一格

一開就會頂撚住
唔知咩設計
格硬開就見到入面係咖啡機

檯面擺左四杯樽裝水
兩包檸檬茶
兩包細維他奶
仲有包細薯片

而呢d係可以色費拎走既
可以聽日拎入海洋公園飲

窗口有張大梳化

已經足夠訓到一個人

電房窗簾

係見到樓下停車場

同埋排吊車既長廊

可能住二樓太矮
呢度無辦法見到海洋公園個海馬logo
係比較失色

細細地room tour完
就係時間落去玩水
入泳池要登記人數

話要穿著適當既衣物先入得

因為平日關係
都唔算多人係度玩

不過就完全無服務啦
d巾都係自己舖上去既

之前都講過
每一座酒店都有個入口
而我地二座呢個池應該係最大既

仲有個按摩池

呢個池最深1.2米

我地住既係園景
另一邊池景就正正係望住呢邊

由泳池望上去都睇得好清楚

中間個池入口係第一座
但而家無開

淨係開左第二座同第三座個池
第三座個池要兜路先去到
就無行到過去
遠睇都無咩特別

玩下水又係度碌下電話

今日係PS5既首賣日
但其實全港都唔會有現貨賣
而sony仲要forward人地篇文話自己下個星期後會有另一輪既抽籤
正日宣佈下星期抽籤
其實無game玩買唔買到我又無咩所謂
但搞成咁個關公真心堅on9

番房沖個身
呢度無景睇又無得玩縮時
如果望到池景都仲可以玩下

而有lounge既日子真係好充實
雖然夜晚食buffet
但既然有得入又當然要參觀下
搭電梯落一層
一出lift門就係

而家m club開放時間由朝早六點半開到夜晚十點半
不過有野食既時間只係去到七點半

入面環境都OK

不過有細路都唔會靜得去邊
加上唔知點解有成堆鬼仔
仲嘈

窗外係入夜晚池景

而且無晒人

雞尾酒時段既主角就係呢個corner

班鬼仔一入黎就已經識途老馬咁行過去呢個corner

食物種類真係唔多

加兩三盆熟食

當日book既話就係想入lounge解決晚餐
而淨番果1k就入海洋公園食海龍皇餐廳
不過一切都唔同晒
今日都只係淺嘗下

第一次食到有馬卡龍

幫左佢合體

自助餐由六點半開始
食到十點
三點半小時
咁離開左lounge就已經直去餐廳

第三座marina wing

入去餐廳第一眼望到就係呢個雪糕櫃

呢張係臨走先影既
佢不停係度轉轉轉
職員亦都refill得幾密
都好多人係度打卡影相

個場唔算好大

自助餐種類亦都唔算多
cold cut無影到
而凍海鮮全部都細細隻

仲要無生蠔

而蒸龍蝦就每人每次拎半隻
去到八點幾就已經無晒無再fill

飽魚
鴨肝

肉眼好難食

羊架OK正常
仲有d淋既天婦羅

燒味

燉湯

撈麵

最大驚喜係魚生

幾鮮味
但拎第二次就已經差晒好難食

因為口畢要戴要除太煩
就一次過拎左大部份番黎先食

因為係主題樂園既酒店
仲有個糖果區

葡撻

豆腐花
同pancake

最後甜品區都好細

得上下層果幾款
我係唔明點解會有人話海洋公園個自助餐高質
而且仲要full到有人要坐室外

雖然勉強都叫對住泳池食
但感覺真係好差

雪糕有兩隻牌子

仲有款脆皮雪條
不過成日比人拎晒

咁自助餐不嬲都重量不重質
味道都從來唔係自助餐既重點
不過呢度選擇都唔算好多
飲品亦都只得一杯

lounge反而仲多選擇

埋單要每人767.8

而呢個只係星期一至四既價位
星期五六日連加一要成八舊幾
問過十一月份只要係萬豪會員就有七折優惠
即係兩個人大約千一蚊
而我今次用既package價值二千一
就咁計間房都要成千蚊
同分開book無咩分別
如果book套房講緊都只係千五蚊
加埋都只係二千六
但間房就可以大一倍

九點幾離開
再參觀下夜既酒店
第三座算係比兒童樂團
比較多飾物

原來呢座個池係比較多細路仔野

而我地果個就普通池

不過泳池有著燈
如果夜晚望池景既話應該都會唔錯

地圖寫呢個叫做婚宴花園

夜晚係無得搭電梯上番狗鐵天橋

平日夜晚七點就停
星期六日遲一個鐘

比你偷雞行到上去都無用
因為佢外面個閘都會關埋
要由正門走先可以出到去

夜晚大堂

大堂門口

都有番個萬豪既LOGO

海洋公園萬豪係萬豪系入面係屬於cat5
成個體系入面以cat8為最高
全香港就只有麗思卡爾頓同瑞吉兩間
而cat7就只得W一間
萬麗 JW 同喜來登同屬cat6
可想而知海洋公園萬豪既定位其實真係唔高

夜晚個水族箱發光都幾特別

再行下健身室

番房開電視睇下

張柏芝以前真係幾靚

早餐其實仲有選擇可以係房食

不過就要另外收費

最後開水沖涼

個浴缸實在太大
都真係放左好耐水
成個感覺有d似私人風呂
係差在無景
而酒店都送左一大包浴鹽玩

是夜早d訓
留番d精力聽日入去海洋公園玩

DAY17 完

又home office
泳池唔再開
而且因為支那肺炎
海洋公園聽日又要關閉了

第一次睇咁詳細既海洋公園萬豪，Club wing房個浴缸望落好正，唔知浸落舒唔舒服

同埋夜晚冇咁多人行下酒店都真係有Resort feel

佢有兩級
變左係坐係度
好似浸溫泉咁

可能係平日
日頭都唔多人

更新下個行程表先

DAY1 蒲台島->Beef & Liberty->赤柱
DAY2 天際100->每日->Ozone
DAY3 太平山->大富翁夢想世界->凌霄閣摩天台428->楚撚記大排檔
DAY4 玄鮨->Epure->觀塘海濱花園->平山
DAY5 Sukiya->梅窩->銀鑛灣瀑布->逸東軒->普慶餐廳
DAY6 Aaharn->大館
DAY7 龍逸軒->1881 Heritage->嘉頓山->素年
DAY8 昂坪市集->天壇大佛
DAY9 鮨樂->香港文華東方酒店(上)->Cafe Causette
DAY10 香港文華東方酒店(下)->文華廳->香港摩天輪
DAY11 九龍海逸君綽酒店(上) ->炉端燒
DAY12 九龍海逸君綽酒店(下)->The Promenade
DAY13 Mamaday->香港四季酒店(上)->龍景軒
DAY14 香港四季酒店(下)->Caprice
DAY15 香港朗廷酒店(上)->唐閣
DAY16 香港朗廷酒店(下)->Bostonian seafood & grill
DAY17 香港海洋公園萬豪酒店(上)->Marina Kitchen
DAY18 香港海洋公園萬豪酒店(下)->香港海洋公園
DAY19 大埔->香港鐵路博物館->大埔海濱公園->Fat Belly Butcher & Gin House

以下只係預定既安排
DAY20 香港萬麗海景酒店(上)->滿福樓
DAY21 香港萬麗海景酒店(下)->Mirage Bar & Restaurant
DAY22 香港W酒店(上)->Kitchen
DAY23 香港W酒店(下)->星宴中餐廳->天際100->Cafe 100 by The Ritz-Carlton
DAY24 奕居(上)->Cafe Grey Delux
DAY25 奕居(下)
DAY26 大澳->香港大澳文物酒店(上)->Tai O Lookout
DAY27 香港大澳文物酒店(下)->大澳
DAY28 Tosca di Angelo->香港麗思卡爾頓酒店(上)
DAY29 香港麗思卡爾頓酒店(下)->天龍軒
DAY30 香港美利酒店(上)->The Tai Pan
DAY31 香港美利酒店(下)->國福樓->香港公園

睇到有啲想去好似好大間又唔太貴

但係而家海洋公園收左皮

IMAX巴痴線㗎

巴打都出包膠啦

仲有好多未去到

一星期去一間太累又太燒銀兩
我都算慶幸取消左半島
唔係呢排都要一星期一間

巴打影相技術高超，仲未有鏡係有你倒影

點解會攰

多謝先
不過唔洗啦
放棄左
無咩點拍片

受過專業揀相訓練

一抽二
攰死
次次星期一番工都要長休

推一推post

期待奕居

嗰浴室好正

樓主做邊行 點解可以咁有錢

唔就腳
無景
泳池無開
野唔係好食
無得入場就算啦

因為我第一次去文華東方
呢個價係可以食到三餐
雖然唔係住套房
但其實間房都差唔多大

同埋佢零房價兩款都無海景
要再加錢upgrade先有
而且佢餐廳就真係唔算好食
再加上個package無早餐
就真係唔可以算抵
如果有番lounge就會好d

但係個package無海景

工程狗
仲要最低層
其實都係拎番旅行錢黎住
唔算話洗好多

千五蚊有冇staycation 5星酒店
樓主有冇抵屌介紹

睇下仲有冇更好推介

海景嘉福
想食佢個中菜同意大利菜好耐

同埋K5都好多選擇
睇你想唔想食餐好

或者千禧新世界都OK既
但佢個零房價縮左水
之前可以即場做會員用75折
而家要正價

都想食番餐好
1500話多唔多。。

但咩係k5
我好似搵唔到香港既酒店

K5 = 1500

近排朗廷同康得思都做緊千六，七連自助餐

Sor

好 我再搵下先

住就無住過
幾年前食過自助餐
都係麻麻地
其實自助餐都唔好期望太高啦

千禧冇寫幾點check in out 嘅
佢個75折有冇得做落dining credit

睇agoda就寫1400check in 1200checkout
而家寫到明無得用折扣
之前都有諗過入去食鐵版燒
餐飲消費額可於入住期間累積使用，並適用於酒店內任何餐廳、酒吧或酒廊之美食、飲品或酒類消費；但不可與其他折扣、推廣及優惠同時使用。

千禧啲房好似都唔差
佢而家仲要禁埋晚上6點後堂食都唔知點搞

拎黎食checkin前同checkout後兩餐lunch
夜晚五點上lounge解決

credit叫room service

未叫過
成日覺得野食麻麻又唔平

DAY18 香港海洋公園萬豪酒店(下) 香港海洋公園

今次既酒店經歷同以往有d分別
係因為第二日會入海洋公園玩
所以就無係臨走前食番餐晏
其實扒房個set lunch都只係298加一
可惜就無辦法試到了

早餐分三個時段
我尋日就book左最尾段時間
係pier lounge and bar食早餐

pier lounge有供應八婆下午茶
同埋星期五六日供應半自助BBQ
而假期可能多人入住
仲會拎黎疏導入m club lounge既人流
總之就係一個百搭既場地

早餐供應就同一般自助餐無異
不過感覺上
就應該以marina kitchen既早餐豐富d
不過尋日去左食夜晚
所以今日就揀呢邊
乜都試下嘛

包餅類

都叫有塊布蓋住

中式類

有點心
粥
粉麵

西式

煙肉
薯餅
炒強等等

冷盤唔多

自助水bar

仲有位廚師即席整庵列

無奇異博士強

海洋公園十點開門
我地番上房已經見到成班人係度排纜車

其實住酒店我從來都無要求d乜野
住得舒服
無咩hard feeling就已經好好
但係呢海洋公園萬豪有一樣野真係好難搞
就係房入面好多蟻

放左個樽係檯面一晚
結果一起身就見到咁既畫面
雖然蟻就無咩害
但見到咁樣個心就真係唔係幾舒服
如果係住鄉郊既溫泉旅館我就無咩所謂
但呢度始終都係一間酒店
就真係唔太接受到
而且仲要係一起身見到一堆
個樽我都已經立即丟左
到食完早餐番黎又有另一堆
真係要走出去搵阿姐搞
最後都有反應比職員聽
希望會改善啦

咁除此之外
成間酒店的確係有渡假feel
不過始終都係客房
唔夠大就無可避免

海洋公園仲有比其他酒店更差既設定
就係check out時間係11點
我真係第一次見唔係12點既酒店
咁原本都諗住入海洋公園就無咩所謂啦
不過搞下搞下都十一點
多口問下都叫做可以一點先check out
不過我地十一點半都走了
始終海洋公園而家收六點
再遲就真係乜都無得玩

入海洋公園
首先要係網上預約
公園會係每晚5點開放兩星期後既日子可供預約
通常星期六日都會比較搶手
我地呢d平日去既
好似即日都仲有位book得到
所以我都book定前後兩日到最後先決定邊日去

好似我呢d窮人免費飛
就只需要好似普通生日咁打番個出生年份就預約到

再拎住個爛鬼qr code入場比人掃就得

入口就係狗鐵站出口對面

望見真係比條人龍嚇親

原來以為平日黎會少人
結果星期五都係咁撚多人
但如果尋日星期四入場既話
夜晚又未必趕得切食自助餐

其實掃個垃圾code就唔代表你可以即刻入場既
當排完第一條龍
仲要轉過去排第二條龍去櫃台換飛

真係聽到有老母帶住個細路話好多人唔去啦
其實如果用生日飛今年內幾時入場都得
佢又真係無錯既

都仲叫做有入場門票

而唔係好似地圖咁又係用qr code掃先有

雖然已經十一月

但今日烈日當空
正午成三十度都有
真係辛苦晒佢地

海洋公園全景地圖

我都已經唔記得有幾耐無黎過
不過海洋公園對我黎講的確又係有一重意義
當日我打緊入左行既第一份工
但係咁岩又有另一份工請我
諗左好耐都決定唔到就去左海洋公園散心
係玩完部跳樓機之後就做左人生一個好重要既決定
結果呢間公司
我就由當年一路就做到而家
已經係一個老patpat了

而家真係乜柒都用qr code

你話班廢老點睇呢

人工湖

水族館

唔知點解條港女覺得好on9所以無去到

海洋公園好似有兩個熊貓館

呢個好多人都無去到

其實海洋公園對我黎講就只係有意義
實際我淨係對機動遊戲有興趣
所以我都只係比人拉住行
佢去邊我就跟住去邊

生日入場係仲有其他小食餐廳或者紀念品優惠

可以拎黎買呢d好香但係永遠都會中伏既魷魚

海洋公園分開兩邊
一邊係睇動物既海濱樂園
另一邊係玩機動遊戲既高峰樂園
總共有兩種交通工具連接兩邊
海洋列車

同埋公園既招牌纜車

無坐纜車就好似無黎過公園一樣
但應該因為每一部都有限坐數
所以係要排超耐隊
結果
我就真係好似無黎到一樣

唔知點解熊貓館出面好多BB車

而熊貓館出面係鱷魚潭

郁都唔郁
比d魚仔係咁錫
仲懶撚過格離隻熊貓

格離就係人扮既熊貓

叫做郁左兩下

另外果隻好似one piece 隻熊貓人咁

熊貓館仲有隻rocket

呢隻衰野就好活躍

化石魚

臨走叫你捐錢

無現金唔緊要
係用八達通收錢架

突眼金眼

錦鯉想點

出番黎
緊係要扭番個紀念品

老大街

鐵閘上面係刻左海洋公園

以前經過唔知係乜黎

今日先知原來香港有唔撚係掛

真 點 唔撚係掛

又係而家先知有白色袋鼠

呢部電車都仲有d印像

纜車站就係盡頭

對面就係我地尋晚住果棟酒店

但要等成個鐘先有得坐
不了

走左去轉海洋列車

一車可以車晒全部人
但完全無景睇

幾分鐘就到
但唔知點解覺得列車入面好暗好辛苦
另一邊出口
高峰站

對開另一個我一直好想去既地方

玉桂山
盡頭有個燈塔
係我呢d燈塔撚想要到達既地方
有一日
我都想去埋華富個瀑布一日遊

呢邊係新水上樂園

仲有棟係起緊既富麗敦酒店
唔係海洋公園
而係高調撐警既信和擁有
不了

山峰呢邊曬到仆街
唯有入去冰極天地涼下

入面有架bb級過山車

企鵝館兩段時間都唔岩

想像唔到
如果海洋公園都有好似日本咁既企鵝遊行會係咩境況

呢兩隻唔知點解比人拎左出黎隔離

雪狐都係第一次見

一家五口

兩老同三個女

完全分唔到

又番左去機動遊戲
除左跳樓機
當年我細個
最鍾意就係呢部野

將成個人拋到上半空360度轉
刺激角度黎講係無得輸
估唔到今時今日我自己都仲承受到呢種沖擊
想認老都唔得添
不過因為有社交距離限制
好多一排四個都只可以坐3個或者2個
排隊時間就相對較長

而女朋友淨係敢玩呢個轉下轉下

呢個望上去都幾正

不過無時間玩

過山車亦都無辦法玩到

而以前兩大排隊熱點既激流同急流都無開

摩天塔同後面燈塔又無去到

其實好似乜都去唔到咁
六點收工真係無乜野玩到
同埋我地成十二點先入到黎實在太遲

排纜車永遠都唔散既龍

海洋公園另一個招牌

海洋劇場
一日三場
我地就去左睇三點半果場

其實都早左去
點知入到去竟然係咁full

淨番既都係暴曬位

原來以為自己頂得到
但真係太曬都係要轉個位
雖然要分開座
不過真係舒服好多
係劇場呢邊可以望到跳樓機

我仲係停留係殺人鯨年代
而家既海洋劇場好短好短
真係一陣就做完

咁呢
呢個時候呢
部相機就無電
當我換左第二粒電果時
就話LOAD唔番之前既相
當時我以為兩日影既野乜都無晒
即刻頹到仆街
乜都唔想玩
後來都番酒店補影番少少相
點知番到屋企直插張卡仲有呢D相係度
先至可以寫到呢兩日遊記

摩天輪

下面就係跳樓機

對開去係南支那海

已經有人排緊一小時後既海洋劇場

係跳樓機排左係全日最耐既隊
雖然已經比起以前少人好多
但每四個位只可以係坐兩個人
四邊加埋每次只係玩到八個人

排排下都已經就黎日落

上面燈塔睇日落應該幾靚

今次應該係做完lasik第一次玩
以前玩既時候要除眼鏡
其實乜都睇唔到
今日可以升到最頂再望住個海直插
成個feel就已經再唔同左

玩完跳樓番去玩埋個海盜船

同埋千秋

入冬日落得好快

轉個頭已經六點
乜都收晒唔再開
纜車都排到截左龍

要排海洋列車走

應該有排都唔會有下一次

夜鴨脷州

夜人工湖

雖然六點收工
終於都要搞到成七點出得番去
如果尋日入場既話一定番唔切去食自助餐

番去酒店拎番之前放低既行李

座水族箱係直插落地庫宴會館層

今晚坐狗鐵走

原來夜晚連七仔都唔開

酒店住客真係唔洗出黎

番左去黃埔食飯
上次係朗廷食唐閣寶盒飯
今日係1仔冰室食番個偽寶盒飯

埋單64唔洗加一

平一半以上
而且食一個都夠晒飽

去得多酒店
開始已經分唔到黃藍
唯有搵番間黎贖罪

DAY18 完

最後都無放到半價券
前兩日去左萬麗
雖然定位唔高
但係樣樣都差少少咁
餐廳服務直頭好似去左街邊餐廳
反而check in無咩人排隊就可以直入房
亦都試左成四點幾先check out
但其實係無咩特別既

另外7婆又搞風搞浪停晚市
今個星期餐自助餐都改左食brunch
最好搞埋聖誕大家攬抄等我都取消埋upper house

仲有前日半島出左個優惠3K可以book套房
唔記得左最後無book到而家好後悔
仲諗住一次過可以食晒吉地士同嘉麟樓
改左book瑞吉
唔知潤同L'Envol質素又如何呢

天氣好影咩都好靚

叫過一次，野食就預左一定貴啲，但送到上房係幾嘆

如果果日好似而家咁涼就好
熱死人

下月尾
跟2k credit果個
會員就到期唔知係咪有早餐送

但野食應該好普通

當然冇你食開米芝蓮咁正

Suite?

今個星期無夜市
我都係諗住買外賣番房食ja

係啦

點解可以咁勁次次都住suite

試套房感覺好似好好多
後悔文華東方當初無住套房

文華suite好靚

等緊佢出番套房加自助餐
第二日食埋文華扒房
咁就試晒咁多間餐廳

好正

佢堅有米

我見文華扒房個sunday brunch幾抵
一堆前菜
有龍蝦湯
甜品仲係成個架拎黎
每人788
mofans仲有折

有興趣 望下先

唔通我講完d黃店就會有多到人咩

DAY19.1 香港鐵路博物館

之前都講左去海洋公園係因為放兩日製造左個四日假期
咁去完海洋公園休息左一日之後
我地就去到大埔
另一個我甚少去既地方

首先去左旺角新世紀foodcourt

係入面foodcourt食左塊扒

真心同我公司飯堂d狗飯無咩分別

呢個冰又係甜到仆街

食完野
轉個頭就已經坐左真狗鐵到太和開始我地今日既行程

而家羅湖唔開關
假日呢條東鐵線勁多位揀
之前係上水放lunch都係勁舒服
有時真係要多謝武漢肺炎
還比大家一個真香港

認真好少坐九鐵線
但呢條路既站其實幾有特色
而且仲未有幕門
保留番原始味道
以前我地稱呼九鐵為火車
黨鐵就係地鐵
到今時今日都仲叫做可以見到兩者既分別

去鐵路博物館
由太和或者大埔站都可以前往
不過應該會係大埔走
所以去埋太和都係個唔錯既選擇

A出口就有指示

由商場坐扶手電梯落地面
就會經過呢間已成歷史既太和邨金拱門

被裝修之後已經無咩特色可言
而我
都已經有超過一年無食過了

一年之間已經咩都唔同晒
議會淨番一班擦鞋友
仲有另一個新既共產組織打到黎
我都唔知我地既將來會變成點
見到鏗鏘集果一家真係sad到喊左出黎
可以揀既話我真係唔想離開
但而家真係無出路可言
我自己就話可以獨善其身
但如果成左家
有左下一代
仲點安心比佢地係咁既社會生存

太和邨

自從阿婆過左身之後
我都已經好耐無行經呢d舊式公屋

呢個大埔之旅
應該係由蘋果促成既
當日係youtube見到大埔有間新開既黃店扒房
話係由前酒店總廚打理
入面用訂製既超高溫爐黎鎖住塊扒既肉汁
而且扒既種類仲好多
所以夜晚就book左呢間fat belly
日頭就黎到大埔行下

大埔有幾條幾有代表性既橋

太和橋
就係連接太和邨既橋
好多廢老係度釣魚
拎住個魚勾fing黎fing去
堅痴撚線

對面係更出名既廣福橋

過馬路就係大埔名物既三多總店

不過因為岩岩食完野就無理到佢

沿路一直行就可以去到鐵路博物館

大埔作為旅遊推廣
應該都算係比起其他區做得更多

起碼我就唔覺得我地觀塘區有做過d乜野了

去旅行
除左名城神社同觀光塔
另一樣我鍾意去既就係博物館
尤其係鐵路博物館
香港呢個我都想去好耐
一直都無咩動力
今日趁住黎到大埔遊
就揀左呢定成為必經之地

呢個博物館同好多其他既鐵路博物館一樣
前身都係一個火車站
由舊大埔墟站改建而成
舊站係1913年建成
已經超過一百年歷史
屬於法定古蹟

都係純粹展覽廳同車箱內唔比影造影煦姐

博物館星期二休息
其他時間開1000-1800

不過又因為肺炎關係
而家又已經再次暫停開放

大埔墟站由1986年改建成為博物館

其實個展覽廳就好細
睇十分鐘都完

就有少少收藏品

呢d車飛都算係我地既童年回憶

展覽廳就係呢座車站建築入面

而其他都係戶外展覽

sir alexander

九鐵既第一部柴油機車
維基寫既

其實最鍾意就係有博物館入面真路軌

感覺好好好正

其實當日都幾多人下

香港人係無得外遊既情況下
都唯有係香港裡面搵地方放下氣

舊九廣鐵路LOGO

見都未見過

話係55年既三等車廂

呢部百幾年前既三等車廂就可以入內參觀

可能有翻新過
完全聞唔到百年歷史果種味道

前面紅色呢卡就99年歷史

睇得多日本動畫
就好鍾意當路軌係平衡木行呢個畫面

以前去泰國華欣都玩過
但事實係技術太差
點影都影唔好

原來係一百年前
曾經有條支線去到沙頭角

不過因為公路通車而停駛左呢條線

車長室

SIR模型

大埔墟站

而背景就好格格不入

其實呢個博物館
應該叫做九廣鐵路博物館會比較貼切

續

去得多酒店
有時都想去番d區內旅遊
但又因為上左癮無時間去
仲要煩其他野
人真係好累

7婆話想禁足唔比出街
我直頭舉腳支持啦
唔洗番工大家一齊留係屋企攬抄不知幾happy
快快趣實行啦

想去鐵道博物館好耐，但次次都冇去

竟然
你鐵路迷黎架wor

咁大個仔去大埔一隻手數晒

放假去行下
或者去住沙田凱悅
近近地可以過埋去

邊間酒店最鐘意？
剩係去過四季

其實我都去得好少ja
暫時去過果幾間最鍾意都係朗廷
可能四季我自己觀感真係比較舊

DAY19.2 大埔海濱公園 Fat Belly Butcher & Gin House

其實之前經過三多
條港女就係咁嘈嘈嘈話要食三多雞脾
咁去完博物館
我地又行番轉頭去買三多啦

預計去完三多會去番文武廟
即係我一直係仁興街呢度來來回回

番到去三多見到山左門
睇番門口先知原來三多係夜晚先開既
但頭先唔知仲乜開左
結果係門口擾攘左一大輪
有位疑似老闆娘既人踩住架單車番黎問我地咩事
港女就話佢好想食炸睥
咁老闆娘就入去講左幾講
然之後就話等一陣就有

我估計之前開左門係耐唔耐都有人經過好似我地咁摸門釘
然後又會不定時售賣
不過以上都只係鳩估
大埔居民應該清楚好多
總之係佢打開左一棟門幫我地炸之後
又好似吸引左唔少人過黎買

三十蚊一隻生炸雞脾

勁脆勁多汁
仲好食過屯門很德輝
而家諗番起都幾回味

食完穿過文武二帝廟

門口望下就算

文武廟出面係富善街街市

大埔有間黃店熱狗Bulldog Hot dog都係拎呢個街市豬肉黎做
不過我就無去搵呢檔豬肉檔同去食熱狗了

一路穿過市中心
沿住廣福路行
行過去海濱公園都要四五個字

之前睇毛記星期三港案
有講三位大埔區議員

其中呢位個樣太得意
印像好深刻
而家黑狗全力淨係針住班區議員唔放
日日話人襲狗洗黑錢
屌你老母真係目無法紀

大埔就咁睇都幾靚

對面係馬安山

好似係

行到差唔多日落
就黎到海濱公園

成個公園沿住海邊一直行個範圍都幾大
下次有機會去埋大尾督行下

今日星期日
呢個海濱公園勁熱鬧
周圍都係人

仲好多風爭飛黎飛去

終點
回歸塔

算係香港比較有少少特色既觀光塔

由等埋發叔寫序

等到而家都死撚埋

觀光塔朝7晚7開放

唔只打風
連雷暴警告都會關閉

樓梯係緊急用
所以係行斜路圍住座塔轉上去

座塔好矮
一陣就行完

頂層唔可以同時容納50人

雖然唔知有無數

雖然唔算高
但附近都無咩野阻
都望到幾多野

樓梯係緊急通道唔用得

落番去已經天黑

塔底有個小食亭

開始入夜

又行番出去食飯了

fat belly

早幾日都仲訂到位
得六點同八點兩個時段
我地就book左六點
但係公園行耐左
confirm果時都講左會遲少少到
雖然一樣都要八點前還檯
但佢食物都上得快
時間都算鬆動

門口係一棟大閘

亦都有個餐牌擺左出黎

寫晒唔同扒既價錢出黎
對比起出面扒房都真係唔貴
而每塊扒仲會有兩個sides跟

基本上餐廳只就有bar臺同幾張細臺
講真係全部都唔好坐既
我地就坐係個轉角位

有番隻連豬認證

入到黎會點埋蠟燭

氣氛唔錯
而且仲係個飲酒既好地方

不過我就完全唔好
無試

咁我不嬲係廢鳩黎
唔識食既
連牛既部位都未識分
平時都淨係試肉眼西冷呢d氣

睇完都係唔撚識

網上食評果d就話會有小二黎介紹餐牌
今日招呼我地果位好明顯係新黎乜都唔識無介紹既
佢話蘇格蘭熟成果款賣晒
咁我都唔撚識就揀左是日special果隻和牛試下

港女就揀左黑安格斯西冷

落完單可以出去揀肉
其實已經切好晒一塊塊係度
靚唔靚我就唔識
淨係見到個重量
我果塊290g

另外果塊205g

可以要求換大塊或者細塊d既

配菜有八樣
原本就可以揀四樣
我地就另外課金要多兩樣
除左烤菜同沙律其他每樣要左一份

不過配菜全部都細細碟

同主菜好大對比

配菜個牛肉飯睇片就好正
但實際食落就無乜特別好食
其他都係一般般
比較好食反而係個薯蓉
而塊扒都有烤得over左
叫左五成都係熟左d
食完都有種 哦都係咁啦 既感覺
唔會話佢差
但亦都稱唔上好食

發覺呢排食野成日都係咁
我唔係食家
淨係識分好同唔好食
即係我成日覺得收得比外面貴既價錢
都希望得到比外面好味既食物
但結果就成日都同個期望有落差
食到我都成日懷疑人生
到底係咪只係我唔識食呢

餐後每人一杯熱飲
無得揀凍飲

而性價比係唔錯錯
餐廳無加一
兩個人都係779

save12

最後影到隻豬蒙撚左

最後行番去火車站
係個商場行左陣
就完結果左大埔既行程

咁自製呢四日既假期自我感覺係良好既
當係去左黃竹抗渡假
又黎左大埔玩下食下野
有時候
除左去酒店
去下其他行下睇下都係個唔錯既選擇

是夜
除左幻愛係台灣得獎之外
仲有一套叫做夜更既短片得獎

而家可以係果燃台睇得到
大家都可以去望一望

DAY19 完

淨係開門炸一隻俾你

之後都多人幫襯呀

間fat belly
去咗三次都無開門...

Book左檯唔開？

無book，不過入面無開燈

Bookl定先嘛

樓主呢

仲在生

DAY20 香港萬豪海景酒店 滿福樓

係取消半島既一星期後
我就入住左萬豪海景酒店
其實呢間唔係我個list入面
一黎佢唔高級
二黎佢餐廳無星
三黎佢亦都唔算新淨
咁除左好多人吹奏之外
我都睇唔到呢間酒店有咩吸引力

但係十月份既時間
萬麗出左半價住宿券同七折既餐飲優惠
原本無咩興趣
但睇完見到千鬆d可以住到套房
最後都deal撚左

一共買左兩張優惠券

1500既以半價750蚊購買
而1000就以6折即係600蚊購買
總共以1350買入左價值2500既住宿券
同時亦都book左萬麗最低級既套房studio suite

曾經
都有一段時間
因為book左好多其他想住既酒店
檔期唔夠
令到我想賣住宿券
但後來搞左個萬豪白金會員番黎
可以late check out
食飯仲可以七折
搞下搞下搞到半島都取消左
最終都係決定左試下呢間望落去好普通既酒店

係一波N折之下
我就坐左過海巴士黎到灣仔
走上呢條已經好耐無去過既天橋

曾經
每一年既書展同動漫節
呢條天橋都係通往會展既必經之路
唔知由幾時開始
就已經再無左暑假去會展呢個習慣
而今年就更加唔洗講
因為武漢肺炎
香港乜都無晒

原本
每一次行經都會見到傍邊有間健身室既跑步機係對住天橋

而家
已經再見唔到間健身室了
係7婆既政策底下
健身室同食肆呢d係首當其沖

望出去就見到只係開業年幾
已經成為五星福布斯
tripadvisor排名第一
坐擁兩間一星米芝蓮餐廳既瑞吉酒店

酒店岩岩減左價
下個月尾應該就可以試得到晒

過左入境處
就會到達會展
會展有兩間孖生酒店
都係由新世界擁有
同佢自家rosewood品牌唔同
呢兩間酒店一間係hyatt管理
另一間係marriott管理

去到會展商場
轉左會係君悅酒店
而轉右
就會係今日入住既萬麗酒店

入口係直接通往一樓大堂
相信大部份人都會經過呢邊
而地下入口就比較少用

今次萬麗係兩點鐘check in
比起之前去過幾間早一個鐘
再加上公廁級會員可以四點check out
即係可以住到26小時

雖然係星期六
但可能因為老舞群組爆發影響
所以兩點鐘黃金時段check in
都係唔需要排隊既

好順利咁拎到房卡

同兩張lounge既指南

住宿當日武漢肺炎仲未會係六點出動
所以lounge仲係full services
下午茶時段由兩點去到四點半
而黃昏雞尾酒時段就會分兩段時間
第一段係五點至六點半
而第二段係七點至八點半
星期日至五時間會有調整
而公廁會員仲可以帶多一位進入
另外因為支那病毒亦都會係泳池一帶出沒
所以泳池就要關閉
不過就依然可以出去打卡影相

電梯大堂

望既係內園境

走廊

每間房前都有件藝術品

我地今日住既係19樓既21號房

平面圖所示

酒店係類似L型設計
由09號房至到30號房全部都係海景房
分別就只係角度
呢間21號房係19樓全層既唯一既套房
我估計其他套房好似superior suite大概係將其中兩間海景房打通
而deluxe suite應該係將我地呢間房同格離20號房合拼
不過可能每層得一兩間套房太少供應
而半價又太平
所以套房我都淨係見過十二月有推過出黎
其他日子從來都未見過
checkout果時問過職員
佢地話套房已經full到去二月尾
而就算有客取消booking都因為得一兩間房唔會放出黎
但我見客房都真係幾細間
而酒店又稱唔上高質
真心唔太建議住

而且由平面圖都見到
其實成座酒店係有11部升降機
其中六部係客用
另外果五部我都唔知係做乜
出面會有棟門鎖住左入唔到
每次行過都總係好好奇

萬麗最新一次翻新係2013年
大約7年歷史
間房就唔算太殘
但亦都稱唔上好先進
淨係窗簾全手動呢一下都已經輸晒

係香港住酒店
從來都已經有張卡插住
唔會好似去到外國咁要用自己卡先有電

一入房就見到張梳化

旁邊係mini bar 咖啡機同杯具等等

有包寫住係滿福樓送既茶葉

不過我就拎左番屋企無用過
櫃檯入面有兩間聖經

同茶包放埋一齊

梳化邊就係落地窗

我地住19樓
只係算酒店既中層
面對住大大個會展
如果係高層觀感就會比較好

其實住得多就會開始對呢個海景無乜感
唔會再有wow既感覺
就好似去旅行唔會再有心跳既感覺一樣
反而想知如果由尖沙咀果邊望過黎會唔會有唔同既感受

拉到盡側望係望到去中環IFC果邊既

另外床既一邊

基本四個枕頭
可以用apps再叫多幾個

但呢張床真係好差
係搖到仆街
成晚都唔係好訓到

床頭電話都好普通

而個鬧鐘係同朗廷用同一款有無線充電既
呢點唔錯

側邊係浴缸邊

但其實已經用左磨砂玻璃乜都睇唔到
個窗簾都唔知做乜春

燈制都好普通

床既另一邊係另一塊落地玻璃

呢邊個海景叫做避開左會展
但就唔夠正中
而且下面係地盤
我地住19樓都仲聽到有少少地盤聲

咁我地呢間叫做studio sutie
好聽d叫做開放式套房
但其實係君悅入面
呢種房型係會納人客房系列
稱之為行政客房
因為廳同房中間係無門隔開既
而且呢間房亦都無分客同主廁
電視機都係得一部
都幾難稱之為套房
其實係有少少失望既

咁廳同床就唯有用左張工作檯黎分隔

電視機得一部
就叫做可以較角度兩令梳化同床都可以睇到
但就無得分開睇

反而好似而家變左疫房既置地文華
佢地L600雖然叫做客房
但廳房分明
而且仲有兩部電視機
都唔明點解會唔叫做套房

不過話說呢
呢部電視機真係好得意
首先一開機會出晒兩個登記人全名

雖然係殘體文
但呢部電視最最最重要係無CCTVB

應該係所有人入住都會講一次既特點

入廁所都叫做有個小型衣舞間

可以放行李
衣櫃

R字拖鞋

廁所一眼望晒

洗手盆得一個
企缸唔大
勉強有個浴缸

無景亦都無電視

座廁

衛理用品全部係櫃桶

洗涼套裝用呢款tokyomilk

套房同客房都係用同一款
好似係

係間房影下相影到三點左右就上去lounge行下
咁lounge個下午茶由兩點已經開始左
即係由checkin開始就已經可以入得

萬麗架升降機就無咩特別

升降機指南

lounge入口係41樓
而lounge總共有三層
由40-42樓都係
12-39樓係住房樓層
睇番相先知原來無13樓
11樓係花園同泳池層
仲有健身室
8樓係宴會廳
4樓寫字樓唔知係咩
而全間酒店得三間餐廳
我地三間都會去晒
3樓係今晚食中菜既滿福樓
M樓係聽朝食自助早餐既萬麗咖啡室
1樓係聽日lunch食西餐既mirage同checkin大堂

41樓出lift就會見見到club lounge門口

同朗廷唔同
要拍卡先入得
有小二會安排座位
我地三點先黎可能都係遲左少少
只能被安排左呢張高檯

後面係海景座位

都已經比人霸晒

不過好快就已經有窗口位可以轉檯

呢個窗邊仲擺左望遠鏡

不過呢
塊玻璃就真係幾污糟下

坐低就會擺左呢個牌係檯面

大概都叫做識認有人坐之類

食物方面
下午茶就得幾款甜品同三文治

飲品

軟糖

個食物範圍都係得咁多

都幾少野
全自助式
無港麗同港島香格里拉果種三層架

係度hea完就周圍行下
40樓其實仲有得落
但就封左

角落打卡位
係度睇夕陽一流

窗邊都幾多擺設

呢個應該係黃金位黎

上番去41樓仲有條樓梯再上

42樓有少少包廂feel

餐廳二人限聚
其實坐得6個人

參覲完就離開
等五點鐘下一節黃昏小食時段再黎過

咁就去左11樓
出電梯一邊係健身室
而另一邊就係花園泳池層

健身室

可能時間仲早
都無乜人
我都係第一次咁早黎參觀

而另一邊係花園樓層

算係離開左萬麗酒店既範圍

呢度設施係同君悅共用
而且由君悅管理
好似係

平時呢個泳池應該係超多人

不過因為泳池會有武肺所以唔比落水

但都仲有d鬼會係池邊訓係度曬太陽
泳池盡頭有個瀑布

君悅酒店既餐廳比起萬麗多好多
淨係泳池邊都有兩個
一邊係飲油既露天池畔酒廊
另一邊係bbq半自助既the grill露天池畔餐廳

星期六lunch會有brunch提供
都應該係岩岩完左無耐
又要準備六點半開始既晚餐時段

其實成個畫面好怪
個餐廳就係池邊
如果係呢度游夜水就會好似動物園咁比食客望住
游都游得唔舒服啦

泳池係正兩間酒店中間
近the grill果邊係萬麗酒店

而近bar果邊就係君悅酒店

兩間酒店個設計其實都好似
不過君悅就再大間d

太陽凳

凳邊可以望到摩天輪

繼續行就係君悅果邊
我盡量都想將個神秘感留比將來去君悅果時再探索
不過君悅行政客房以上既房型都算幾貴
暫時都應該無錢去住

番去花園果邊

好似城市中既綠州
都幾特別
仲有兒童遊樂場

同網球場

每邊二人一組

呢班人可以拎去報狗

番到房見到其實係有房內早餐餐單

不過要課金先有

今日天氣唔錯
萬里無雲
夕陽d顏色都唔錯

仲有架直升機
唔知同半島有無閞呢

過多陣又要落去食埋黃昏時段小食
因為夜晚book左七點食滿福樓
所以五點就黎到呢邊

41樓其實都有個checkin counter
呢邊環境同下面40樓頭先影相個位差唔多
但就無開放

今次就坐左樓梯口

望住之前一開始被安排張高檯

相比起下午茶
呢個時段就多野左好多
頭先放甜點部份就轉左擺油

另外開放左熟食檔位

不過因為都係會食正餐
所以呢d都係求其意思意思

唔明點解咁多酒店都會有星島呢d垃圾報紙

咁油係任飲既
實有人會飲醉
望住對面幾個好嘈既廢中跌爆杯

後面又有個廢老哇哇叫話d玻璃彈到落佢到
呢班人都幾麻煩

女朋友唔知點樣溝左杯咁既野番黎

仲話係lounge既一角見到鄧達智

無得坐窗邊睇日落
就番左房去睇下夜景

坐坐下又有人送左支油同生果黎

咁我都唔知咩事就收左啦
上網search下支油
原來只值35蚊

萬麗係萬豪集團入面只係排cat6
只係算第三級別既酒店
本身定位都只係高海洋公園萬豪一級
所以都係無夜床服務既

hea下hea下時間又黎到七點
咁就搭lift落三樓
酒店全層都係滿福樓

其實以走廊特色黎講
比起之前去果幾間酒店中菜廳都靚

仲擺放左一個個唔知係咪中菜廳職員既名牌係度

呢種排場無論係三星既龍景軒定唐閣都無既

滿福樓
曾經係2010-12既一星米芝蓮餐廳
而點解而家唔再有星
從佢地既服務態度就可以感受到
不過雖然佢而家再無星星
但都有唔少人讚好
事實都會有少少期待既

總廚孫錦勝
係youtube都可以見到幾段跟著大廚去買餸既片段
見佢對住鏡頭介紹自己道菜食晒羅絲咁都幾搞笑
其實有時上酒店個fb
酒店會宣傳下餐廳既新菜式
然後留言有時係會見到主廚留言
個情景都幾得意
其實主廚都只係一個打工仔
並唔係d咩傳說中既人物
咁樣做的確係親民d既

門口有擺香檳

其實係網上見佢地餐牌
都有幾款有酒跟既餐單
但全部都係跟一款酒
並無wine pairing既餐單

滿福樓樓底好高

成個場好大
而裝修係有少少古風

餐桌

擺放都算幾工整
menu同網上見到既係一樣

但可惜小二態度麻麻
首先我問佢萬豪會員係咪有折
佢既回覆係反問萬豪有好多種會員wor
有比錢定無比錢先
然後我比個apps佢睇
佢又再講要住客先有wor
即係成個對答都好唔舒服
好睇唔起人feel
你本身都已經因為二人限聚搞到無咩客
星期六夜晚入座率連一半都無
係咪一定要咁串先
反而傳菜個阿姐就好熱情

我唔知係規模大細定點啦
之前去開酒店中菜都係同一個小二serve落單上菜斟茶
係偶爾會有其他人上菜
但呢度分得好開
上菜執野斟茶都係阿姐
小二淨係負責落單埋單同check單
就唔怪得可以咁串既

開左壺鐵官音

窗外環境係地盤景加些少海景

如果中午黎大概會有埋地盤配樂

滿福樓既套餐數量算多
而且都算抵既
最平四百幾有個
但就配左好多我唔太好既菜式
所以最後我都係單點左

而因為叫左龍蝦

佢係一開始就準備左刀叉
並唔係上龍蝦先配刀叉
亦都無好似去星級餐廳咁拎走個大盤

XO醬

埋單先食要收錢
我仲要無乜點到

先黎既係叉燒

呢度有兩款叉燒
普通同叉燒腩
價錢一樣
我地叫既係半例既半肥叉燒腩
一共六件
之前聽人講滿福樓既叉燒好唔錯
但食落始終都係普普通通
暫時都仲未食到話好好食既餐廳

我就唔知平時如果係套餐係點樣上菜既
但我散叫就無等我食完碟叉燒就上第二度菜

一品海皇羹
淨係叫左一碗
無幫我地分湯
不過飲落都幾濃同足料

蟹蓋

都係叫左一份
其實都係食第二次
就唔係好知點樣叫做差
我自己覺得呢度菜應該好難中伏
感覺同唐閣差唔多咁

咁呢
其實上呢個蟹蓋既時間
我係仲未食完碟叉燒既

好記得係唐閣我地一日未食完碟叉燒佢一日都唔上下一道菜
就唔可以話佢上得急
但佢係的確無咩點理會你既用餐速度

終於清晒檯面三樣野
就上主菜啦
我估上菜既次序就跟番我落單既順序
唔知如果我亂叫佢會唔會又亂排呢

風味金榜開邊龍蝦
要全隻叫
即係會有兩隻開邊龍蝦
可以算係滿福樓既招牌菜
呢個風味金榜汁好泰式
話係用椰汁同其他香料整成
而個炸饅頭可以用黎送汁
呢一道好好食
龍蝦厚肉
個饅頭仲無得輸
好食過唐閣
而且賣相吸引
有姿勢有實際

因為基本上呢d餐廳都唔會再回頭
我盡量都揀番佢地menu寫既sigature

台山焗豆腐
豆腐加魚肉
呢個就普普通通

主糧煲兒子飯幾乎係同一時間上
岩岩一入餐廳就已經見到人地食緊一大煲
而煲兒子飯都算係滿福樓既名物
有位廚師係專門負責
一年四季都食得到
而今日唔想食套餐既最重要原因
亦都係因為煲兒子飯一次就要叫二人份
如果叫左套餐就再無可能食得落
見孫師傅係youtube整左個蝦醬五花腩幾吸引
所以就叫左個蝦醬五花腩煲飯

不過上檯呢個份量應該要叫煲老豆飯
完全無兒子既味道
小二話可以食到四碗飯
我地每人食足三大碗都食唔完
絕對係四人份量黎

跟左碗豉油
一開始都仲覺得五花腩唔錯
但越食都越膩
而且無乜飯焦
最後因為太飽變左要格硬食
變成左個敗筆
如果可以叫一人份量就岩岩好

甜品都係叫左強撻

都係一般般

呢度無開胃菜
亦都無額外甜品送
點幾多就係上咁多

最後參觀埋個廁所

算係靚過唐閣既

同埋呢度都幾多私人包廂

今日應該全部都係空空如也

仲有呢款梳化座位

全部二人限聚
而且淨係可以食到十點
所以今晚真係好少人黎食飯

茶錢32蚊位
另外收左xo醬40蚊
白金會員七折

再加上之前買左萬豪八五折既gift card
今餐算係幾抵食
平均每人都係五百五左右

雖然佢無等你食完每道菜先上下一道菜
但叫左七樣野
都由七點食到九點三
食左兩個幾鐘

咁食物係有質素既
但小二既態度係直頭令人不快
連交戲都唔撚願意
咁真係抵佢無星星
即係我都明呢間唔係一間頂級酒店
但都收得呢個價錢
其實係應該要再做得更好
見小二同格離檯都有講有笑既
咁可能我真係窮閪格
法官大人
我都無撚野講啦

飯後再上泳池行多轉

打左燈氣氛唔錯

the grill個BBQ仲未完
行入去個感覺其實都怪怪地

夜萬麗

夜君悅

雖然話爆緊疫情
但都唔少人住
不過今日就應該唔係高峰
起碼checkin唔洗等
餐廳亦都無咩人

另一邊個bar

再行入d係君悅個花園走廊

著埋燈幾靚
其實入埋去都仲得
不過又好似無咩意思

落番萬麗地下
mirage

門口有隻牛仔

但呢間野既定位唔係扒房
佢有八婆下午茶
亦都係一間bar
都算係多國菜既餐廳
佢晚市同午市都有做緊呢個前菜放題既套餐
恆生信用卡晚市仲有五折
都算抵食
不過質素同服務都麻麻

地下大堂

酒店好鍾意玩吊燈
呢個唔知咩名堂

聖誕限定裝飾

萬麗仲有間花店

中午checkin既櫃台

八樓宴會廳竟然仲有人擺酒

當時好似限二十人

真地下

有個水牌有寫埋其他會展商場既餐廳

應該好少人會經過既地下入口

出面亦都係停車場

鷹君大廈

格離係瑞吉

最後又番左去玩浴鹽

今次玩牛奶味

不過個浴缸真係好細

萬麗酒店樣樣野都差少少咁
最重要係咩呀
係張床好搖
好似拍AV咁係會成張床搖到痴線
暫時住過幾間五星酒店
萬麗張床都可以算係最差果間
早知真係唔好貪平買呢張半價券啦

DAY20 完

前幾日去左W
餐廳差就一早有聽聞
星宴就的確好麻麻
反而kitchen無傳說中咁差
自助餐黎講都有幾款野算係好食
同埋marvelous個浴缸真係無得輸
最衰係成間房太多玻璃
住落感覺唔係好舒服
雖然late check out要換房
但佢比我地去到七點先走真心都幾顛
當十二點到達酒店食自助餐開始計
到七點先走
今次個住宿都成31小時
個價仲要唔貴
雖然無左晚市
都算係咁啦

11部𨋢其餘5部係做Service用，例如推行李/加床(如果嗰層唔夠)/備品/床單被鋪上落各樓層，送餐都係用嗰5部而唔會用客𨋢

好多酒店呢啲𨋢都係好隱敝
不過renaissance 有5部都好誇張

其他酒店既平面圖未必Show出嚟姐

我做過Marco Polo有4部，佢地重要唔隱蔽，行過都會見到

至於港麗平面圖都有Show，有部特別大部添

仲以為比d達官貴人專用

巴打用咩rate卜？

屌喇星咪Quote咁長啦，一係編輯左佢一係打名

入嚟支持

唔知你想問萬麗定w
萬麗就間房flexible rate連加一2420
我用一張半價券一張六折券比錢就用左1350
W就用 member rate dine whatever whenever連加一3109.04
用之前買既85折gift card計埋匯率就係2694.65

Between
唔該真係唔好再quote圖啦

個個一想問野就quote到水蛇春咁長唔知為乜

寫香港

我見好似有superior suite係無浴缸景
可能有d唔係corner房

寫得好表面ja

有景同無景個feel差好遠

DAY21 香港海景萬麗酒店(下) Mirage Bar & Restaurant

張床近窗
格離就係落地玻璃

唔起身都可以望到個無敵海景
都可以加番少少分既
真係少少咁多啦

發覺而家住酒店
最困難既事就係食早餐
我自己去旅行就好早起身既
但而家真係無十點都落唔到去
而通常早餐都係收十點半
個時間真係好難搞
更加難搞既就係通常我都會book埋個lunch
呢個鐘數食完早餐再十二點幾一點食lunch就真係有d辛苦
有時候
我真係寧願個package係無早餐跟
但無得食個感覺又真係好似差左d野咁
好矛盾

萬麗早餐就係平時食自助餐既萬麗咖啡室度食
咁其實之前我從來都無黎過港島呢邊食自助餐既
作為一個窮鳩九龍人
當然係去番九龍食架啦
所以港島酒店既早餐我係全部都唔會有去過
萬麗咖啡室係位於酒店M樓
搭lift直到或者地上行樓梯上都得

雖然話係至到十點半
但其實十點半都只係無食物供應
就唔會趕你走既

個場話大又唔算好大
座位都有少少迫
而且樓底都好矮

咁出面食物種類算多
熟食

點心

有廚師即值整雞強仔同格仔餅

呢度早餐仲有流心強
亦都有廚師整庵列
當然質素就一般般

仲有個粉麵檔無影
水bar

另外場中間擺左coldcut同麵包

種類都幾多下

仲有小弟最憎既乳酪

次次食完都會急屎

呢個早餐算係比朗廷豐富
咁當然朗廷都仲有其他特色野好似葡撻奶茶咁呢度係無既
不過就早餐所見
我估計呢度自餐助應該唔會太差

因為時間淨係夠拎得一轉
就樣樣都拎左d番黎

d餅都唔錯既

雖然係免費
但都要埋單既

個價錢好似拍得住平日lunch buffet

番房先留意到原來房門掛左個環保袋
入面有份報紙

但係垃圾藍絲報

扣你五十分

話說今次以公廁會員身份
用apps set左4點check out
所以食飯前係唔需要執野check out
可以舒舒服服咁食lunch
不過本身book左一點
最後都因為飽飽地所以改左一點半先落去食萬麗既最後一間餐廳mirage

我係chope book既
咁見到話個八折午餐優惠係適合十二點至一點半既訂位
而個用餐時間係寫到明九十分鐘
咁我一點半入黎
理所當然係食到三點架啦
當然我係用萬豪會員七折埋單
咁正路個用餐時間都無理由有變架嘛
但由入去開始
無論係外面接客果位定係到坐到serve個侍應都話咩兩點半要交檯
完全唔知佢地up乜
而佢地個周末menu係前菜任食
根本都無可能一個鐘可以食得完
同佢地講話出面帶位小姐講話OK又好似無左件事咁
最後係食到三點
成件事都唔知做乜鳩
即係你話last order我都明白
但交臺係咩玩法
我都未聽過係酒店食野限食一小時

尋日係滿福樓係咁
今日係mirage又係咁
我自問就唔係想要R乜野
都只係拎番我自己既應得既權利姐
今日呢間mirage既服務直頭好似去街邊高級少少既餐廳咁
真係未食都已經先中伏

餐檯

原來尋日一直都無影個口罩袋

佢地呢度都好普通

呢度唔只係間扒房
亦會八婆下午茶供應
而且佢亦都係一間酒店
餐廳中央有座吧台可以調酒
而成間餐廳有好大塊落地玻璃
我本身就一早book左檯既
但之前因為今日原本係日本語能力考試既日子所以取消左booking
最後又因為能力試因為肺炎取消埋所以又book番呢間餐廳
就應該係遲左book所以無左個窗口位

餐牌

係寫到明90分鐘內享用
呢度平日係有二或者三道菜既express set lunch提供
而去到晚餐或者星期六日既午餐
就會變成任食前菜既indulgence menu
總共有九款前菜
我地都叫左八款黎試下

d人成日話麵包係西餐既靈魂
但我係caprice都淨係食到一種包係比較好食既

呢舊就唔好提啦
仲要要問先係格離檯拎過黎既橄欖油

咁前菜雖然有九款
但有四款係菜
最後係淨係無叫到生菜沙律
咁我就真係唔好菜
所以其實好多都真係無咩點掂過
醃菜

凱撒沙律

焗椰菜花

我都係食其他前菜多
栗米湯

好杰好重味
飲完其實都已經飽左半
兩個人share都夠

吞拿魚他他米餅

OK

油甘魚

呢款幾好食
又唔大份
可以encore

白毛豬火腿

呢份都唔錯

薯條

就一般般無咩特別

其實食完前菜都已經爆飽左八成
真係好後悔食太多早餐

之後先會上主菜
今次牛扒比女朋友搶既

我就改左羊架

兩份都好麻麻
羊好羶牛又韌
其實真係唔應該對呢度有太大期望
成日覺得呢d餐叫扒係最抵食既
第一次去文華間cafe causette覺得塊扒麻麻我以為係自己唔識食
到而家食多左幾次
我就終於明白
其實叫扒真係伏黎
我諗叫漢堡先會比較穩陣

最後太飽打包左甜品

拎到番屋企食反而覺得唔錯

呢間mirage既定位
應該就係類似文華東方既cafe causette
或者四季既the lounge呢d
係絕對無需要特登book黎食既
唯一優點係以酒店黎講算平
而家萬豪apps做緊優惠
最基本既免費會員都有九折

而上chope訂位亦都有八折
最後七折埋單700蚊

用埋gift cardy就大約三百蚊位
其實就算無會員價
之前萬麗都成日推七折餐飲券
而家上拍賣網都仲有大把
不過都係果句
黎萬麗如果想食佢餐廳既
淨係試一間滿福樓就夠
mirage服務同食物都好普通
小二真係純落單上菜同埋單
木口木面
毫無其他服務可言
就算有塊落地玻璃都因為係一樓只望得到地盤景
牛到羊都唔好食
根本就要乜無乜

食完三點番上房
hea多陣打多個電話落去可以四點半先check out離開
會展呢排無晒活動
咁萬麗附近其實就只有一個地方可以行下
就係金紫荊廣場
以前就只有一班垃圾支那人係度聚集
而家無晒人反而想去行下

我由房望落去望左好耐先望到原來有路可以行

沿路一路行過水馬陣就係

金紫荊
我都唔知係代表乜撚野
亦都唔撚想知

八十後既我
以前有參與過支那奧運
亦都係以支那奧運自豪果班人
我都係支那人呀屌
曾經係咁樣天真以為
原本我地都只係識吃喝玩樂
對支那無乜抗拒
明明只要慢慢再過多幾十年
一切都會成為過去
但係呢隻維尼就一心想要一統天下
下面又有一班為左奶共放棄市民既官
就係一切既起端
一切都走向對立面
而家覺得無晒支那人既香港好乾淨好舒服
不過咁樣既日子大概只係過海雲煙
香港人基本上都已經無晒未來可言
要決定係一件事好辛苦
今日呢一切或者都只係想要麻醉自己
有一日
或者我真係可以放棄呢度既一切
去地球既某一個角落重新開始
而唔係咁樣苟且偷生

金紫荊廣場對出係灣仔海濱

呢度望向尖沙咀係應該正宗過中環

行行下有架直昇機降落左

就睇唔到有咩事發生
過多陣又飛走埋

咁我都係時間走了

呢個會展
都算係香港既其中一個地標
好多荷李活電影都可以見得到

可惜周圍都係沙中線既地盤
都唔知要搞到幾時

呢度望番上去萬麗

原來最頂果幾層係細d既
同埋見到客房最底層果幾間應該就有露台房

搞下搞下都開始日落

行過去灣仔碼頭坐船過尖咀

呢一年坐船既次數都真係可能多過以往人生既總和

兩邊海旁

明明個船程就只有幾分鐘
但落船果刻就見到個靚畫面

無左支那人之後個天真係特別清
呢種天空從來都只有係外國先望得到
但而家係香港成日都見得到呢種天空
真係多謝武漢

又回到人間

雖然macro polo好舊
但其實我真係好想住
好想食cucina
而家覺得酒店既餐廳
係要住酒店先食到
自己都搞到自己係痴痴地

咁今次萬麗比我既感覺係可一不可再
唔會話好差
但的無需要留戀既地方
如果想試個泳池可以下次book君悅
再平我都唔會再番黎了

DAY21 完

黎緊upper house如果無晚餐
就真係有d抗拒
畢竟佢得一間餐廳咁多
如果要改食brunch就仲貴過佢餐early supper
之前唔識野又無買佢gift card
又book左住最cheap果間山景房
雖然係聖誕節
但感覺都係有d唔抵
要睇下7婆點玩法先

Upper House其實可以叫灣仔黃店外賣返房食，唔一定要幫襯佢間餐廳

唔關事
係想去cafe grey delux食

間餐廳有咩特別

聖誕晚市都無望ga la

唔需要有特別架
係酒店住
然後落酒店餐廳食餐好
慣左咁玩

不過間餐廳係米芝蓮推介
同埋出年就會轉名
囉雖然應該都唔會有太大分別

我就冇咩特別習慣，有得食就食冇得食就行附近搵下有咩食

兩樣野唔同既
係房食個feel係無咁chill
我上次係w都試左
又要落去買
行黎行去又要等

就係唔想咁
係屋企叫外賣就得啦

都係，係酒店餐廳慢慢食點都爽啲

所以好矛盾
想要成個體驗完整d
其實食brunch都得
但個brunch同早餐有少少野重覆左

DAY22 Kitcken 香港W酒店(上)

如果想要浸住浴而又有靚景睇
福布斯五星果堆除左鬼厲之外全部都有
但基本上都要住到套房甚麼再高兩三級既先至有
而如果落到去福布斯四星
選擇就好似淨番upper house, hotel icon同w
而今日去既就係W酒店
佢最平係其中一款客房都會有浴缸景
不過W套房呢排個價跌到落新低
咁當然都係揀番個有全海景浸浴既套房黎玩下

其實之前W酒店一直都有出緊一個叫做隨時隨地想吃就吃既package
簡單黎講就係住客房會有1k dining credit
而住套房就會有2k credit
但因為價錢唔係特別平
所以一直都無理到
但到左十一月左右
酒店就推出左個加強版既會員價package
內容就照舊不變
但係價錢就大減
第一級既套房fantastic suite連加一都只需要兩千七百幾就住到
而第二級既marvelous suite都只係再加三百幾
大約三千一就住得到
近乎係半零房價
再用埋之前買既85折gift card
其實最後只係用左差唔多2700既價錢就可以住到呢間有海景浴缸既套房
可能因為武肺影響
一月個價仲低少少
真心好顛
早知就交換w同ritz carlton兩間既住宿時間

W入面只有四間餐廳
其中一間係泳池餐廳
之外就係一間自助餐
一間中菜廳
同埋一間有得食下午茶既酒吧餐廳
其實呢
我一早就plan好左果兩千蚊要點洗
首先夜晚去kitchen食自助餐
而第二日就去星宴食個lunch
兩千蚊勉強唔夠但都只係補多三四百就搞掂
但可惜7婆就係呢個時候話要禁晚市
結果個自助晚餐就要改日頭食
而好多酒店其實星期日既自助午餐會同平日有少少唔同
好多時都會變左做sunday brunch
有free flow油水
而呢間kitchen既sunday brunch時間亦都由原本既兩個半鐘變左三個鐘
除左香檳任飲之外
仲有雞尾油同手工啤都係任飲既
而食物種類就同dinner buffet差唔多
不過個價就離晒地
未加一都要928一位
比起最出名既港麗sunday brunch仲要貴
結果淨係呢餐自助餐
都已經打爆左個credit

所以今日
就變左先食野
後拎房
由十二點到達酒店食野開始計
到第二晚七點先check out
大大話話都係酒店stay左31個鐘
發覺咁樣第一日食brunch好似舒服過第二日食完早餐再食brunch
但就要星期日入住先做到

W酒店
係九龍站上蓋建築項目union square第二期入面既天璽II
同港景匯同處一座建築
由sellhk擁有
早係2008年已經開業
比起ICC既麗思卡爾頓更早
但雖然都有成十一二年歷史
住落去一d都唔覺殘
算係保養得幾好

今次條港女遲左起身
趕唔切搵code去call車
要坐的士去酒店
W個地下大堂好細
有大部份空間係用左黎做中菜廳既星宴
有間理髮舖
仲有個臨時既WOOBAR攤位賣下d寵物食品
基本上只係一個電梯大堂位
要搭lift上到六樓先係check in大堂
而呢架lift係有海景睇既

同埋地下有張寫住good afternoon既地毯
夜晚見過會移走張地毯
會有good evening既display
唔知仲有無其他呢

六樓大堂

望入去盡頭間餐廳就係woobar
而除左呢個counter
轉彎位仲有兩個背景閃下閃下counter
我地星期日差唔多十二點黎到
係無人既
做齊晒checkin手續因為仲執緊未有房
咁都無咩問題
因為我地原本都只係想放低行李去食野
但佢就話聽朝白金會員係可以late check out
不過因為太多人book套房
十二點要轉去間細既海景客房
咁我話聽日book左一點會去食星宴
佢地就比到我地一點先轉房

無房number就去左kitchen食野
佢地話有個名都都ok架啦

因為知道武肺大軍會係每晚六點先出動既日子唔多
所以我地好遲先由dinner buffet轉左做呢個brunch
原本一早request個窗口位都無埋

雖然無左個海景
不過因為二人限聚
可以坐到四人卡位
我地坐門口位
無海景呢d坐得咁迫
都叫做幾舒服既
而L佛講話梳化好大塵個問題應該都叫做有改善到

座位上面好多呢種吊燈

口罩套

先黎就幫你每人一杯香檳
隻香檳叫做Veuve Clicquot Yellow Label Champagne
search過大約三舊水枝

小二見個杯開始無就會refill
不過我真係唔好呢d野
都只係飲左幾啖就算
好浪費
另外任飲亦都有cocktail

仲有手工啤

不過我細路仔
都係飲番果汁

呢個位我見以前都有擺野食

而家清空好似用黎做五道菜既廚師之桌
曾經我見W無乜野食都有心動諗過
不過唔平最後無理到

自助餐個場大約係咁

U型檯一側係凍海鮮

都有龍蝦生蠔長腳蟹
另一側係刺身同點心
而中間直檯就係熟食

湯呀cold cut同甜品就擺左係另一邊

成個場唔太大
款式唔可以話多
不過就幾多廚師係現場幫手

海鮮就一般般

生蠔係一早開好殼就咁拎比你
龍蝦無L佛果d咁彈
都算入到口既
仲有呢款brunch先有既生蠔杯

好重酒味好難食
刺身正常自助餐質素

brunch一定有既有班尼迪強

亦都有呢小菜類既魚香茄子和牛

櫻花蝦炒飯

點心

平時成日聽人地話kitcken伏伏伏
但食落係有改觀既
平時食自助餐既話真係唔難食都收貨
但呢度係有好幾樣好似牛同雞都係出奇地算好食

坐左陣就送左每人一盒10G魚子醬黎
再跟多四隻生蠔

今次真係第一次食魚子醬

唔識睇佢盒底寫產地果D野
亦都唔識分點樣為止好唔好食
淨係用左黎玩食物
自創左魚子醬小籠包

仲有魚子醬龍蝦烤鴨包

而甜品就真係少之又少

bostonian個semi buffet都整得好過佢好多
連movenpick都係得三隻味

crepes

我唔知係疫情影響
kitchen口碑太差
定抑或係個定價太高呢
其實今日都好多位淨
拎野食係好暢快
我都唔知呢個係好定壞

呢個brunch可以食三個鐘
食就可以食得好飽既
但又唔算好滿足

又參觀下個廁所

埋單過千蚊一位

JW萬豪the lounge個brunch一樣freeflow香檳
仲要任食魚子醬
食三個半鐘
正價都只係九舊水
kitchen可以話係係貴絕全香港
如果去官網eshop可以買八折券
都要成八舊幾
真心太貴
雖然算有驚喜
佢始終選擇唔多
就算有折我都一定唔會揀呢度

三點鐘出番去岩岩好可以拎到房卡

今日住18樓
而W最低都已經係16樓
所以我地算係住低層
酒店無lounge
因為肺炎亦都無得去泳池健身室
餐廳無晚市
所以今日基本上係完全活動既

電梯

總共有六部客lift
但只有兩部可以上到去泳池

呢部係上唔到泳池既
W酒店客房係16至38樓
38樓之上面係服務性住宅既港景匯
不過全棟建築有4字既樓層都已經被取消
所以港景匯係由50樓開始既

唯二上到泳池既電梯
72樓SPA
73樓GEM ROOM
而76樓就係標誌性全港最高既戶外泳池
全部都拍唔到卡
想上去影相打張卡都唔比

電梯大堂

酒店話係魔幻森林風
四周圍都設計成書架
而按制係相架

仲有部扭扭電話可以用

如果房都係用呢款就會得意好多

走廊

我地今日住既1811號房

個門鐘係打開既故事書
仲有突字
呢個位好特別

房門既平面圖

走廊都有個
而且仲有晒房號好睇好多

建築雖然四四方方
但酒店係U型設計
另外果半個U應該都係其他住宅用途
由02-10都係海景房fabulous room
12-16會係半海景房spectacular room
最後18-21既係城景房wonderful room
每層一共有三間corner房
17號既係浴缸有西隧景既cool corner room
01號係第一級套房既fantastic suite
而我地身處既11號房就係第二級套房
即係浴缸有全海景既marvelous suite
而最高級既wow suite同extreme wow suite就好似得最高果幾層先有
wow係無浴缸景既
要去到最盡既總統套房先會有番

一入門口會有塊大玻璃鏡

格離係客廁

繞過玻璃鏡就係mini bar臺

但呢舊好似藝術品既石柱我真係唔知係咩黎

個mixbar一早已經打開左

入面最吸引既係隻甩毛狗

要200蚊先可以帶佢番屋企
就唔知關唔關疲情事
一入房就見到檯面擺左2張券可以係woobar飲野或者係房個minbar當300蚊用

但問過唔可以用係隻衰狗身上
結果我到而家都仲係一隻酒店吉祥物都無
仲有雪櫃

成間房都用左冷色調
同一般去開既酒店幾唔同

個L型梳化都可以訓兩個人

淨係cool順都超過十個
仲有個別上面有珠珠可以按摩

後面隻窗可以望住ICC同西隧

少少海景
同埋格離君臨天下

十二年前設計個窗簾已經係電動既

係完全唔明白萬麗點解咁弱雞

呢部機頂盒唔知咩玩法

不過呢間marvelous有個好好好好好大既問題

就係部電視機對住個窗口
完全背晒光
睇閪咩
唔通日光日白為左睇電視關窗簾咩
仲有天花會有喇叭出電視聲
個聲係會時大時細
勁痴線
萬麗都會有個喇叭係廁所天花
但果個就好細聲
我完全唔明呢d設計有咩用

房同廳中間有張四人檯

上面有部咖啡機

我地今晚就會係度開餐

到房既部份

屬於corner位
擁有270度海景
而房一樣會有電視機
今次呢部就唔會反光

而且仲要係B&O
由我細細讀呢一行書開始
就被教育話呢個係音響界既頂級牌子
雖然我就feel唔到有咩咁特別

張床唔算好大
但已經舒服過萬麗好撚多

一邊係鬧鐘

另一邊放左四枝水

再加上廁所兩枝總共有成六枝水可以飲

書檯又多部電話

W酒店有送防疫套裝
每人一個口罩
仲有d文具之類既野

最後就係呢間套房既重點
廁所

洗手盆有雙手龍頭

護理套裝用左個三層架黎擺位

W酒店原本既淋浴露係用番佢用地spa既bliss牌子
而家就聲稱轉左用環保牌子

cream係用skin regimen

而淋浴露係用davines

之後我見客房都係用同套房一樣既品牌

頭先都講左話廁所都仲有兩枝免費水
所以加埋有六枝

但係呢度有個差d中伏位
係因為佢仲有一枝玻璃樽水大大隻字寫住喝吧
但其實係仲有行細字係話要收85蚊既
好用心不良

座廁位算窄

而呢間套房係用dyson風筒

真係幾好吹
唔洗gel都可以定到形

入面仲有個衣帽間
有浴袍

地下仲有四個櫃桶

分別用左黎擺拖鞋
保險箱
燙斗

仲有個唔記得係咩

W拖鞋

入面仲有個環保袋

要收成70蚊個

最後就要講浴缸位

連埋花曬企缸都係晒度
不過係無門既
即係淋花灑就會搞到周圍都濕晒

但係有個無敵大海景

仲有部電視

真係乜都番晒黎

小弟生得短
成個浴缸感覺幾大下

不過呢度望出去並無對岸燈飾
夜晚係只得黑媽媽一片眼
所以浸浴既黃金時間應該設置係日落既時間

雖然佢有電動簾
但我覺得作為男人真係坦蕩蕩唔需要怕蝕
就咁全高清望住出面就好嘆

浸完個浴又可以繼續攤係張床欣賞日落

如果本身係dinner buffet
要5點半食飯既話
就未必可以欣賞到個靚景了

最後想講其實係有房門既

但一關埋佢就變成左另一塊玻璃
所以先話成間房好唔舒服
個人黎講住酒店就真係好憎玻璃鏡
尤其是呢塊仲要訓係度都望得到
所以夜晚訓覺都無關埋到

十二月唔洗六點

天就已經黑了

打電話想要護理用品

佢會連埋個W閃閃袋送埋比你

呢間W酒店係屬於萬豪集團入面既cat7
全港黎計只係值次於cat8既麗思卡爾頓同瑞吉
所以係有開床服務既
不過因為當時仲係攤屍緊就無要到
變相佢又再比多四枝水黎
即係全晚總共有成十枝水可以飲

仲有兩塊朱古力

攤到天到黑齊
就落圓方買外賣了
夜晚架lift會搬走塊地毯
出左個good eveving既字型

地下有大大個紅色W logo

所以d人話W酒店係夜場feel

一邊出口係連住地下停車場
另一邊就係連住圓方商場

而星宴就係圓方出口格離

夜晚無晚市
淨係可以做外賣或者in room dining生意

上次去天際100坐uber過黎唔識野
都係呢個停車場落車
呢度叫做南入口

屬於商場五行既金部份
亦都有間三星米芝蓮robuchon既分店係W出口對面

仲有唔夠兩星期就到性誕
商場都有性誕裝飾

可惜六點之後禁晚市
商場既人流係極少

行左去呢間戲院格離cafe deco旗下既pizza買外賣

外賣8折
個和牛pizza賣148

再行上去中庭睇下夜景

前面最高就係ICC
左面係君臨天下
而右邊就係W酒店

再過就係凱旋門

呢個中庭都有d燈飾

呢度可以望清楚W酒店

中間見到吊燈好光果個位就係woobar
而W字上面個corner room就係我地個marvelous suite
corner位右手面隻窗都係我地間房既
另外woobar上面既corner就係cool corner room
兩隻corner房應該好受歡迎
望上去幾乎間間都著晒燈

呢邊就差唔多去到麗思卡爾頓個門口

望出去中環景係真係靚過尖沙咀景既

不過而家尖東都有燈飾睇了

入番去ICC

有座幾大既性誕樹可以打下卡

其實圓方真係幾難認路
行左一陣都幾易迷失
而係商場轉左一個圈之後就落埋去九龍站

D1出口都有寫住兩間酒店

圓方應該係一間黃店都無
我都係搵番d唔算係藍店既舖頭
呢間koi the應該係台灣野唔係藍掛

不過夜晚竟然賣晒珍珠

最後就拎住杯野飲同盒pizza番房開餐
其實都仲可以沖咖啡飲
有六粒子彈飲到成晚唔訓都得

食食下竟然有人禁鐘仔
仲以為聽錯

竟然送左兩枝果汁同張心意卡上黎

可能都知道大家都無得出去食飯掛
咁呢兩枝果汁雖然唔係咩值錢野
但都係加分位黎

是夜第一次試玩泡泡浴

一次過順住條水柱倒左成枝shower gel
大成功

可以一邊睇波一邊玩泡了

見到有人話因為疫情可以R到食in room 早餐

我就真係唔識玩了
其實今日已經去左kitchen
如果聽日可以係房食早餐就真係完美

咁今次package除左送2k dining credit
其實仲有送左500蚊呢個spa credit

但要用係90分鐘以上既facial或者105分鐘以上既massage
講緊呢d treatment差唔多全部都要2k以上

半價券都話有人一兩百收
呢500蚊credit送都未必有人要

今晚可以瘋狂講闊過西隧一百次

但唔知係咪因為塊玻璃搞到唔敢關房門
個空間感太大
另到今次係W既住宿
係咁多次staycation訓得最差既一次

DAY22 完

記得師兄喺caprice main course 係食guinea fowl
前幾日食咗一次
Pierre 個guinea fowl 做得好好多
Btw 做咩咁鐘意食buffet
明明喺一間法國餐廳食set lunch/dinner 好食好多

我一d都唔鍾意食buffet
唔好食又傷胃

咁點解成日post buffet

LM, 多囡圖pls

因為有其他人鍾意

Mola

500蚊spa credit簡直就係送豉油氹你買隻雞

btw 如果W係高層港景匯係低層就正好多

港景匯租出去容易賺錢過酒店嘅

就好難既
全香港既服務式住宅好似都起係酒店上層
級數有別

港麗唔係

酒店高過服務式住宅

舊式設計
如果tst hyatt可以住屋頂都幾正

萬麗柴房係有電動簾

會變到貴過君悅

柴房先進過套房

都未必既
無咁grand
淨係大堂都輸晒

請問w酒店你book左幾錢？

3k1
再用gift card

唔捨得
始終香港酒店又唔係溫泉酒店

有頭髮邊個想做熾哥

非同居情侶就值得去既

但呢個價係套房再包2k餐飲
雖然佢餐廳唔係出名同好食

DAY23 香港W酒店(下) 西九文化區

今朝一起身
天陰陰咁

唯二上泳池既專用電梯

今日早餐亦都係kitchen食
尋日坐門口位
今日就坐左落最入果d位

張19檯仲要細到爆炸
仲要有一邊係貼埋櫃
都唔知呢邊平時點樣可以食到自助餐

咁其實早餐擺位同尋日分別不大
可麗餅變左格仔餅
點心都仲係角落位

格離變左粉麵檔

再過係呢d見到都唔想食既卷物

中間係熟食

都仲有班尼迪強果d

另一邊係殼物同果汁牛奶

cold cut

包點

今次就無話食好多

咁其實我覺得都正正常常唔會難食既

不過正價都要成三舊幾一位

雖然佢有海景

但而家二人限聚
佢咁樣將四人檯硬拆成兩張二人檯
搞到密密麻麻
其實都真係幾難睇
所以我地尋日坐到四人卡位應該算係靚位黎

番上房門見到有份報紙勾係度先醒起尋日checkin果時有問我地要唔要

難得佢除左藍報之外
竟然係有蘋果揀

緊係要支持下

食完早餐其實就完架啦
無泳池無健身室
又話一點要轉房
咁就訓多陣再執埋d野

差唔多一點就落去大堂搞轉房
轉左32樓既海景客房

咁就儲左兩張紙卡套

安頓好晒又落番一樓食lunch
咁樣又上又落都幾煩

今次出左hello

轉呢架lift其實除左上六樓lobby

仲可以上到七樓宴會廳同八樓會議室

而地下就有呢個暫時性既woobar攤位

睇相先見到原來仲有張完全唔起眼既福布斯四星獎痴左係牆上面

而攤位對面就係星宴中餐廳
其實門口走廊幾靚
擺左幾多酒
不過現場太黑影唔到

咁星宴雖然知名度唔高
但其實間餐廳設計算都唔錯既

主要係想柔合西方味道
都襯番佢W自己既風格
我覺得都ok

除左卡位之外
佢比左張圓形大檯我地

係坐得幾舒服
不過碗碟同擺位就跟唔上個環境

檯上面擺左張賀年廣告hardsell

口罩套同kitchen都係一樣既

檯面金屬擺設

其實唔好睇

一樣都係擺左三小碟野

睇番openrice以前好似係有碟鴨胸
而家變左碟齋

開左壺唔記得咩茶

都有火暖住既

除左單點本menu

仲有點心同酒水menu
咁原本我一早就諗住有七折叫呢個set
兩個人又可以試下唔同野

但原來七折係只限單點
當堂喊出黎
因為平時下午茶時段星宴就已經有點心放題
係完全唔想單點佢既點心

諗左好撚耐
最後都係叫佢最平果個lunch set

叫做有七道菜
個價位係呢種級數既酒店黎講算平
其他講緊都要五六百起跳
本身仲想叫埋個招牌和牛盒
不過比人叫停左

不過一開始已經覺得佢怪怪地
首先佢上菜唔係順序
餐牌寫點心
佢就黎左燒味先

燒味水準唔算差
叉燒幾甜
雞同海蜇都一般

第二道先上點心

再跟左唿汁同醬

賣相靚仔
食落亦都唔錯
如果點心放題都係呢種質素就真係食得過

中間又無左個老火湯
第三道菜就黎左個帶子

其實開頭都好地地
算豐富又唔錯
又逐道菜上
成個節奏都OK
但黎到帶子呢度應該就唔夠時間所以就出得開始求其啦
一次過就上埋碟菜

呢兩樣野就真係稱唔上做主菜
而且我同一般酒樓都無咩分別

清完呢兩碟就去左廁所

唔知係錯覺定點
連埋W去過三間萬豪系酒店
全部都係無提供抹手布既

去完廁所番黎已經見到上埋個龍蝦湯麵

成碗擔擔麵咁
但個湯就無味既
而且蟹肉都係得少少

而個老火湯完全係上漏左
佢仲同我地講話上齊先好笑
結果要追番最後先上埋個湯

清保涼煲雞

而個湯入面係乜渣都無既
一次過飲左兩碗無味既湯都唔知做乜鳩

仲要埋埋張單先上甜品

兩個套餐
茶錢28
連加一都七百幾
乜優惠都無
dinning credit亦都因為用晒所以無得減
但其實係w酒店eshop係有8折券買

兩個人連茶錢加埋都唔洗六舊
不過就要book十一點食

最後先上既甜品

米餅
綠茶糕
芝麻糊
呢個反而幾好食
但都救唔番了

咁緊係失望啦
成餐除左位上之外就毫無特別
食物同服務都好一般
次序亂晒仲要上漏個湯
自助餐都話算
但呢間星宴係W入面唯一一間fine dining既餐廳
即係雖然係最平個set
但七舊幾都唔係話特別平
本身聽人話w伏都係起源於佢個自助餐
但估唔到星宴先係big boss
睇番福布斯四五星果堆酒店
全部中菜廳最起碼都有個米芝蓮餐盤推
除左星宴同金葉庭
而金葉庭都叫做曾經有星星
星宴的確係同級酒店黎講真係唔入流

到左午後時間
又舖番張地毯上去了

咁就上番我地食飯前轉既客房

今次住32樓
高過之前間套房十幾層

平面圖又睇多次

09號係我地之前住既套房再過兩間房
全排都係海景房
相反非海景房既其實先得四間

普通海景客房面積只有四百幾尺
係之前marvelous既一半

一入去就已經見到張床
床邊有張長梳化
夠訓到一個人

出面個海景同之前浴缸景係完全無分別既

而呢十幾層既差距亦都唔係好明顯

床頭d野都係一模一樣

又有四支水

不過今次我地只係暫留
就廢事整亂佢地d野

今次部電視無反光

睇得仲舒服係套房

個mini bar亦無分別

又見番隻甩毛狗

衣櫃

今次呢間房就無咁多鏡

個L位係兩塊躺門
推開佢入面就係廁所

洗水盆都係雙水龍頭

其實沖涼洗面既gel都係一模一樣

浴缸無景

變到好細個
亦都無電視

企缸

座廁

不過躺門淨係可以遮到一邊

一個沖緊涼另一個屙屎就無得山門了

最後個風扇變左VS

hea下hea下
開埋個youtube睇下自己去唔到既泳池

搞多陣都已經四點
其實頭先轉房拎卡果時reception就話想幾點checkout都ok
我就講左五點
但而家諗起一陣要落woobar飲野
又想去埋西九文化區
就話想改到六點
最後係比到我地成七點先checkout

hea夠就拎埋張野落去woobar飲個welcome drink

之前睇過有啖好食係屌到個八婆下午茶飛起
其實呢度平日lunch同dinner都有提供3 course set
之前有諗過係第一日check in前食星宴
而check out後個lunch係woobar食
其實都只係純粹想試晒佢餐廳
不過今次唔洗食正餐都可以黎到飲杯野

woobar位於六樓大堂

樓底就好高

我地坐係一側雖然無景睇
但私隱度就幾高
咁當然都同麗思卡爾頓間ozone無得比啦

小二見到有兩個
兩個都唔似香港人
但其中有個都識講中文
佢話有酒精既飲品要再加小食先點得
而其他無酒精既就可以任揀一杯
咁就求其叫左杯mocktail

兩杯我都唔記得係咩黎了
畢竟係免費野
都無乜要求

咁呢間野仲有一樣野係好好好特別既
就係全部職員都係西面既
果兩個調酒師仲大大聲講野
我真心覺得呢間W真係好神奇
餐廳已經夠少
而且仲咁特別
唔明到底係點生存到

本來個預計係
係W checkout之後
就上房間對住既ICC
即係天際100
諗住補番上次無睇到既夜景
再係間cafe100食埋個晚餐之走
但因為武肺
天際100都跟隨住暫時關閉
無得上去
就改左前往西隧後面既西九文化區
本身就從來都對呢個地方無乜興趣
但既然都過開黎
近近地就去埋

落地下架lift轉左hello

入番圓方
再落去九龍站
E4出口就係前往狗閪

其實行過去話遠唔遠
沿路就有架74D既小巴

都係4蚊
但只係假日先有
平日就要係ICC門外
即係唔知邊度搭
所以都係步兵過去

穿過西隧條行人天橋

日頭可以望得到W酒店即係天璽1同II既兩座建築

兩座天璽望落去都幾似樣
而天璽I更係全港最高既住宅大廈
不過拍埋格離座ICC都仲係有一段距離

天橋既盡頭就係西九文化區個入口

0600開到夜晚2300
即係尋晚落去睇夜景都得

我地由西閘w點開始沿海邊紅色虛線一直行
去到盡頭自由空間就行番去東閘e點離開
全程行下影下相
大約行左一個鐘左右

都幾多人係度跑步

不過今日堅係天陰
影相出黎都麻麻

以為可以行出去望下海思考人生

但係封住左唔比行

其實香港一直都用緊我地錢起緊好多野

呢度有座故宮
我屋企附近亦都有座大會堂
其實起呢d野都仲可以接受
但加黑警人工就真係接受唔到
無奈處處都係港奸
仲要呢頭話完愛國
果頭就驚左紫荊黨要移民走果班陷家產

離遠睇ICC高天璽都真係唔止一個馬鼻

所以我曾經都只係認識麗思卡爾頓而對W毫無印象

狗閪好多唔講都唔知咩黎既藝術品

海旁望既係中上環既景色

可惜天好陰
我好耐都無遇過呢種天氣了

亦都有唔少人係度野餐

講緊進入草地

唔少得既係波波
天空亦都有一群

睇住佢地不斷轉換陣法都幾得意

六點武肺會出動
餐廳好似都無咩點開

呢d社交距離真係只限黃店

法律只係用黎針對反對政府既人
呢樣先係最可悲既地方

自由空間就係成個狗閪既盡頭

又番番去ICC

其實咁樣行下
個感覺都幾似我住係樓上
行完就番屋企咁
幾特別

今次係天際100地下個入口番上去
個票務處無晒人好冷清

都叫做行過天際100個入口

我諗下次去麗思卡爾頓呢度都仲未開得番
所以應該都唔會上到去睇夜景了

番到去原來係有good evening既地毯

六點都已經入夜了

黎左呢度31小時
終於要checkout
其實住宿個感覺係舒服既
只係太多鏡感覺好怪
而且無lounge
餐廳質素亦都麻麻
無得入泳池同健身室
呢兩日既體驗就可以話係無配套可言
純粹好似淨係租左間房而唔係入住酒店

而前台職員我住過呢七間
都未遇到有態度唔好既
最後我用gift card找數
個前台唔識玩係咁計錯
都不斷唔好意思前唔好意思後
雖然都搞左幾耐
但都可以接受

佢最後mark左個數係收據到
果1k美金我淨係係上次萬麗同今次w用過
計黎計去好似都係差左少少
唔知係咪次次個rate都會唔同
但其實上次已經見萬麗係將果1k美金轉晒做港紙先計
我到而家都係唔係好識點玩

最後落番圓方下面坐小巴走

DAY23 完

岩岩聖誕去左upper house
幾舒服
個廁所仲大過間房
唯一可惜係無辦法係cafe gray執粒前食佢晚餐
同埋真心幾貴
最基本房型都已經係人地套房價
咁都叫做住過金鐘了

同埋聽日會入大澳過新年
咁岩遇上寒流
希望唔會凍死
亦都希望新一年香港可以變番好

想睇大澳包膠

lm 睇大澳

咁撚凍入大澳

要寫埋upper house先有

唔知幾時先寫

本身book左黎過新年
無預過佢咁凍

我反而想睇Upper House

過埋呢個假期先

the upper house

希望仲有力寫得到

最失望係無得食晚餐
九月果時已經book左窗邊檯

DAY24 Cafe Gray Deluxe 奕居

計番日子
今次book奕居
已經係三個月前既事
當時仲未咁熟識酒店既事
淨係見到奕居當時有優惠
而且當時仲係tripadvisor香港排第一既酒店
見聖誕節都無加價
無咩點諗就book左
但係之後又出左個優惠住studio 80仲要再平d
先令我覺得咁早book真係晒鳩氣

奕居只有一間餐廳
叫做cafe gray deluxe
位於酒店頂樓49樓
擁有無敵海景
亦都係米芝蓮餐盤推薦餐廳
主要包辦晒奕居入面所有飲食
除左早午晚三餐
仲有提供八婆下午茶
加上價錢唔貴
其實就算平時黎都吸引

本身餐廳四道菜晚餐都只係每位六百幾
更加難得既係
佢地仲有個早段晚餐
只for六點入席既客人
用餐時間個半鐘
提供三道菜晚餐
而價錢更只係四道菜既一半
以西餐晚市
呢個級數既酒店黎講
應該係平絕全香港
所以book左12月26日呢一個日子
因為前兩日係只提供聖誕餐
咁我諗早成三個月book位
應該可以開開心心享受一個唔錯既聖誕夜
掛
點知7婆個六點禁堂食就延長去到2021年
成個聖誕晚餐就落空左
只有改期食個比晚市更貴既brunch

奕居
福布斯四星酒店
座落太古廣場
英文名the upper house
顧名思義係高層酒店
座落係jw萬豪酒店既頂層
前身係服務式住宅
09年改建成精品酒店
由著名設計師傅厚民設計
一直都係旅遊網站tripadvisor評價既頂端
屬於太古自己擁有同管理
勉強黎講係鬼佬野
唔算係紅色企業
而一直踏入唔到福布斯五星既原因
大概係因為佢無自己既泳池
而且餐廳亦都只有一間可以選擇
我估

其實奕居個位置有d神秘
認真睇地圖係搵唔到入口
最後係盲仲仲咁行過去

今次坐黨鐵去到金鐘站

F出口有成五間酒店

除左金鐘三寶既港島香格里拉
港麗同JW萬豪
仲有奕居
最後仲有間三星既ozo wesley

因為book左去食brunch
時間就有d趕
就無咩點係太古廣場停留
直接上the upper house
酒店係太古廣場四樓平台
係商場搭升降機可以上到去平台
門口就係jw萬豪旁邊
一入門口有個細細地既開放式counter
企左幾位職員係度安排check in
今日26號雖然係聖誕既三日連假
但呢度應該算比較少房
而且價錢門檻唔低
唔算係staycation既熱門酒店
完全唔洗擔心排隊呢樣野
登記完放低行李
就坐扶手電梯上六樓平台轉升降機上頂樓餐廳

奕居作為精品酒店
連升降機都有擺藝術品

奕居位於JW萬豪上層
除左4樓入口同6樓平台

由38-48樓都係客房
gem room係48樓
bob叔之前住既頂層套房應該都係呢一層
而49樓係西餐廳cafe gray deluxe同sky lounge
另外7樓無去過唔知係咩地方

唔知係聖誕特別安排定因為太多人用餐
我地今日個brunch係安排係49樓既另一側sky lounge
因為餐廳都係同一層
而且sky lounge有時候都會用黎作為私人宴會用途
咁都無咩唔舒服既
不過餐廳係年尾12月31日就會結束營運
由2021年開始
會進行為期三個月既裝修
職員都話成件事好神秘
到而家都未知餐廳係叫咩名
咁我唯有聽日食早餐先再正式參觀啦

臨走果時影既

sky lounge位於49既一側
海景比餐廳霸佔左
呢邊就只有山景
平時開放比人hea下睇下書
並無其他酒店行政酒廊提供酒水既功能
聖誕節期間就用左黎做餐廳既延伸
擺左十張檯
限聚令之下可以坐二十人

我地就安排係火爐邊既一角

唔知係臨時安排定點樣擺款都係一般
而檯上面都有d聖誕擺設

口罩套係透明既

濕紙巾係殘體字

我地身後既角落位

就係奕居引以為傲既設計
基本上所有客房同廁所都用上呢種轉角窗
有成270度風景可以欣賞

cafe gray deluxe既brunch只有一個roast set
其他都係散叫

以為前菜,蛋同甜品都係每人一份
都算係有個四道菜可以食
但小二話比我地知其實全部都係揀一份黎share
咁就真係幾慳皮
計番落散叫個價都係差唔多
仲要無跟餐飲

前菜點左呢個terrine de campagne

中文意思就係唔知咩肉醬
純粹唔識揀又見佢最貴所以揀左
但係成件事都幾怪
件包係蛋糕型唔知點樣查醬
而空口食就仲怪
堅係唔識玩

另外煙三文魚班尼迪強就一齊上

呢份就正路好多
都幾流心
不過每人就只有一隻

今次早左參觀廁所
奕居個廁所係堅靚仲有景睇

而文華東方得個女廁靚
所以奕居個廁所絕對係我暫時去過最靚既

番到去已經見份主菜擺左上黎
我成日以為呢種級數應該係會等埋先上檯既
咁呢樣就差左少少

不過一睇見到除左火雞卷
仲有份三層架
今次樣樣都有兩份
都真係幾豐富

火雞卷靚仔同大份
唔鞋而且幾好食
用黎做聖誕餐唔錯

呢份叫flatbread
我就唔識同pizza有咩分別
個餅底唔會好硬
配红莓都唔錯

整到成份煙肉咁
其實係番薯黎
口感幾特別
呢份都好食
另外椰菜仔串都幾特別

不過我係食肉獸
對菜係無味覺
最底層既沙律我就唔識評價了

因為預左三點拎房
所以係book左一點半
但其實入黎果時其實人都差唔多食完
到食主菜既時間就已經走晒
變左我地包場咁
好特別

其實係度食野
可能仲舒服過係餐廳果邊
因為聽日去食早餐feel到佢d檯迫到密密麻麻都唔太舒服
不過果邊就會有海景

甜品揀左tiramisu

share食就得番好細份
呢個一般

最後仲有送兩款朱古力

食唔晒佢係預左會打包送埋比你拎走

火雞set價值940
連加一平均每位517

之前酒店有出過七折gift card不過聖誕節用唔到所以無買
其實如果當時識玩
應該買gift card book套房
連埋個晚餐7折後都係4k幾
都同而家差唔多
最多就聖誕住第二間既姐
不過呢種機會一閃即逝
睇怕都幾難再有

咁整體用餐係愉快既
除左無等就上菜同無介紹
小二服務都係貼心同好笑容既
環境亦都幾靚
有聖誕氣氛
唯一遺憾就只係無辦法係餐廳結束之前食一餐晚餐

食完餐飯都三點幾
搵左小二幫手問上房
佢話有職員會上黎帶我地入房checkin
無咩人又可以鬧下交
順便係sky lounge影下相

呢度望出去其實都有一小格海景

格離有座真火爐

發覺upper house好鍾意玩火
入口都有兩座小爐

等多陣就有職員帶我地入房
由十月開始住到而家
除左文華東方因為轉房關係有人帶入房
都真係第一次有人完整咁介紹間房
到介紹完間房先係真正既checkin
今次呢個package係klook訂
個名叫與奕居的24小時
介紹完就大約3點9
咁佢就同我地講聽日checkout時間就3點9
完全無呃鐘

咁成個room tour就由頭開始過
住客樓層一出lift
就可以見到酒店係中通既
直望落到底38樓有個水池

最頂49樓有條天橋係通往cafe gray deluxe

成間酒店都幾暗

但門口都會有光

除左我地間房之外

我地住41樓既10號房

平面圖並無房號

酒店算係正方型
全部房型都有呢種轉角窗
我地呢間係全酒店最細既studio 70
每層有5間
圖下兩間望海
圖上得一間望山
我地呢間望城既就左右各有一間
其他studaio 80同套房都分佈得好平均
上面兩個角落總共間開左四間studio 80山景房
而下面兩個角落就成為左兩間海景套房
唔知其他樓層係咪會將套房同studio 80既位置互換呢

但其實我地住緊最細既studio 70都講緊有730尺
比好多酒店既套房都要大

酒店房卡同卡套靚仔

不過始終都係客房
一入房門就已經係雙人大房

但最後鬧交我自己去左訓梳化
所以係感受唔到

床頭擺左一個普通鬧鐘
另外一部窗簾既遙控

仲有燈制

另一邊係bose喇叭同電話

唔知點解住過好多酒店好似文華同四季都係用呢隻

近門口有個書檯

書檯側有個任飲既maxi bar
除左最頂同最底兩枝酒

其他汽水,有汽水同啤酒都係免費既

咖啡機同其他酒店好唔同

茶包係用JING既

另外小食都係免費

茶具都幾靚仔

另外酒店送左份幾靚既迎賓禮物

打開係兩樽果jam

不過有效期只得幾日

而除左果jam
又兩杯迎賓飲品

不過因為六點禁晚市
轉左可以係餐廳飲又得
叫room services送入房飲亦得

仲有提供爆谷任食
可以用黎送電影

但叫左一碗唔好食
就無再叫過

雖然唔係corner room
但呢度全部房型都有270度景觀

而張梳化亦都算大張
我今晚就係咁樣渡過

呢間房算係城景
可以望到附近大廈

另外其實都仲有少少山景同海景

一開始住酒店都會諗加錢要個海景房
但後來住得多
已經慢慢對呢個海已經無咩所謂
今日對住個城景反而都覺得唔錯

奕居個重點都係廁所
studio70同80個廁所係一模一樣既

有認真度過個廁所真係仲大過間房
呢度望到既仲未包括沐浴既範圍

兩個洗手盤

仲有set飛機夜行用品袋

入面有齊牙膏牙刷同lotion
仲有塊眼鏡布

而廁所都有喇叭可以聽到出面電視機
牆身有制可以較大細聲

盡頭係座廁

好鬼大
仲有bob叔提到既紙仔可以留言比下一手用家睇

右手面係衣帽間

有齊衣櫃同保險箱

拖鞋

美中不足係個風筒好一般

最後係左手面既沐浴間

唔是海景

同廳一樣係城景只有小半山同海

但最緊要係塊玻璃夠乾淨
之前住W果塊真係幾污糟下

而浴缸前面都有部電視

不過就有d距離感
同埋有個頭枕
但因為浴缸都幾深
個頭枕就訓得好唔舒服

浴缸上面有擺毛巾

仲有好大壺浴鹽

企缸係廁所既角落
好大而且無遮無掩

聽過呢個牌子都係靚野黎

影完相可以好好咁浸下
因為係反光玻璃
日頭可以唔洗落窗簾望下出面風景

但原來部電視機好細部無乜好睇
沖緊涼又較唔到頭頂喇叭
同出面部電視機疊晒聲
完全唔過癮

順帶一提
今日部電視都有寫貴姓

package話係任睇電影
但其實都只係衛視電影台d自選電視
選擇唔多

開左部日版那部年黎睇
飛鳥係正
但成套戲同台版幾乎一模一樣
另外體育台無now

垃圾cable都係得一個台
睇唔到波既

hea夠就落去太古廣場行下
因為夜晚要自己解決
唔知點解住酒店有晚餐同無晚餐食個感覺真係差好遠
即使下午已經試左間餐廳
但都好似少左d野咁

落番六樓

呢度係有間餐廳仔

賣下小食同酒

唔知咩箱

另外有個戶外空間

可以係度搞婚禮

夜晚出到黎無咩人黑媽媽咁

望上去底層係JW萬豪既房

坐扶手電梯就可以落番四樓入口

因為係in room checkin
所以只有細細地一個counter擺幾部電腦做下手續
仲有棵用燈仔整成既聖誕樹

另一邊就有張梳化可以坐下

門口

外面有部專用車

因為酒店係無泳池
如果係泳池開放期間
可以單程車去太古既姐妹酒店東隅玩水

外面係太古廣場四樓中庭

格離就係JW萬豪既入口

即係就算聖誕節

入住率好似都唔太高
同會展相比就差好遠

下面係商場頂既透明玻璃

日頭可以有自然光透入商場

對出係統一中心

對呢度既印像就只有遊行同梁義士

除左升降機
仲有扶手電梯可以落商場

因為禁晚市

聖誕節都唔多人

我有理由相信其實好多人流都係上面酒店住客

商場周圍都係酒店既指示

唔知點解JW同upper house會分開

地底有間超市great

都係見到易賞錢先知原來都係誠仔既產物
好似係百佳系既最上級品牌
不過都有d窮人晚餐

感覺上就好似去旅行超市咁
但而家既感覺係點解我住酒店都要食呢d頹飯

行落去都幾多野買

仲好貴

藍店產品又有

太古廣場
上一次黎都已經唔知係幾時

咁樣夜媽媽行下感覺不壞

呢間係終極藍店黎

明明已經放棄左年青人
但同元氣一樣好撚多人買
因為個set真係好岩上面一家大細食

番四樓最方便都坐呢架升降機

有一層仲係正對住無印門口

行夠就番房食野
頭先係超市買左d凍肉

加埋酒店送既jam
連埋方包一齊食

但都係果句
明明我係book左餐廳對住海景食飯
我到底做錯左d咩要係度咁樣食法

今次電視機可以用到airplay
諗住睇下youtube睇下下次去大澳有咩食

點知呢條撚樣入面全部都係廣告黎既
入去間舖都拍成幾分鐘
仲不斷係我電話個apps出現係咁話自己無人睇
真係好撚嘔心

DAY24 完

我曾經講過
希望無論好定壞
都會寫埋落去
唔想就咁爛尾
然後
有機會寫埋大澳呢個遊記就會結束
當係紀念呢一年間乜都好啦
無論開心同不快
全部都會成為回憶
有緣再見

upper house d 備品 made in PRC有d失望

係？
呢樣野又無乜點留意到

終於睇到Upper House，呢間絕對係我心目中既No.1

樓主做咩咁灰，同條女鬧大交？

都係既
除左餐廳無得選擇同無泳池之外都無咩可以好挑

留名支持樓豬先 成日都鬧交好撚慘

樓主仲咁努力出POST
幫手推

全部房就有呢隻浴缸的確係既
不過我都想試下半島海景套房果隻

我不想努力了

樓主我有keep住睇嫁 挽留

我住左好少ja
九龍先住過九龍海逸同朗廷
九龍海逸有條樓梯都唔錯既
不過就唔夠grand
港島D酒店靚好多
我覺得upper house幾好
唔多人
又有個戶外空間影下相

而家又好番少少

支持樓主

book

係真係幾平既
仲有得late check out
但我想食佢中菜同法國菜多d

reputation 麻麻
食petrus 好過

乜都試下

DAY25 奕居(下) 燈籠滷味

酒店早餐一樣係頂樓cafe gray
但係2021年之後
就會轉到the continental食

49樓出電梯就會見到餐廳logo

電梯同餐廳中間有條橋

望落去係其他樓層既客房
突顯餐廳頂層既優勢

而酒店頂部有塊天窗

引入左自然光
令酒店唔淨止死暗既色調

今次早餐無再安排係sky lounge果邊

不過原來呢邊檯同檯之間距離好少
相對好焗促

餐廳一側用黎做酒吧
另一側係徐晃

餐廳真心係稱唔上寬敞舒適
同尋日係sky lounge係完全唔同既感受

雙人檯仲幾窄下

想像唔到如果尋日係度食brunch要點樣擺盤

早餐menu

同好多頂級酒店一樣
原本早餐所有野都係任叫既
不過可能真係太多人咁做
酒店HIHI怕蝕
所以而家規定每人只可以點一份
其他單點都要加錢先有
所以就再食到尋日份班尼迪強
不過餐飲除左最貴果兩樣都仲係任點既

cafe gray tea

用檸檬同玫瑰整成既紅茶
另外伯爵茶

茶具係幾精緻既
仲叫左杯藍苺shake

好多泡飲落去好特別
另外仲有杯西柚汁
不過口味問題就覺得好難飲

呢度有提供埋日式早餐
不過我本身就已經唔鍾意日本早餐食魚同飯呢個習慣
所以慣例都係一份中式一份西式

中式仲有隻珍珠雞
係豐富過西式好好好好好多

我身後就有海景
但講真49樓都唔算係特別高
其實都仲有好多大廈阻撚住晒

呢邊應該係bar

其實想睇海景
都係去番會展同四季住會比較好
金鐘可能望山會仲開心

今日三點九check out
因為酒店得一間餐廳
就唔會再係酒店食lunch
就仲有好多時間自由活動
所以又落左太古廣場行
朝頭早開左架咖啡車

夜晚同日頭既感覺又唔同左

想話奕居都係太古廣場既一部份

但就唔可以參加呢d消費活動
尋日行過muji
今日又行多次

部升降機就係muji門口

應該好多住客都會去行

呢排天氣都唔錯

又係望高樓既時候

酒店門口

今日泊左架花車係度
仲見到有d伴娘

門口火爐

日頭counter

無得坐都幾慘

六樓空間

今次去戶外好光猛

呢度用黎搞個小型婚禮應該都唔錯

仲有得撚狗?

日頭反光

應該望唔到入房

今日無得去健身室
而酒店無乜保安
升降機就唔洗拍卡既
可以搭到去38樓
客房既底層
呢度有個水池

直望上頂就係49樓條天橋同天窗

其實真係幾靚
亦都唔係特別花巧
酒店由傅厚民設計
以前去日本旅行做開鐵膠
淨係識果位水戶岡銳治
坐開既特色列車好多都係由佢設計
而原來世界各地好多新落成既酒店
例如香港既瑞吉
或者係K11 artus
都係來自呢位傅厚民既手筆
真係好西利

番上房都仲有大把時間淨

最岩就補個眠

臨走前叫埋果兩杯welcome drink
之前係cafe gray果度問過拎左個menu黎影個相

除左過二百果幾款紅酒唔點得之外全部都可以叫
不過我都係cheapcheap地叫左杯ornage tree
另外果杯我都唔知係乜鬼白酒
叫room services小二就直接拎左兩杯野過黎

最後就係個打卡位chill多陣

拎埋d隔夜爆谷黎洗那些年大結局

後尾先叫做梳化有本野

都無咩機會開黎睇下

仲見到原來喇叭係頭頂

咁差唔多夠鐘就要散啦

奕居雖然只係福布斯四星既酒店
但佢既定位就絕對唔係其他四星既酒店可以相提並論
淨係講價錢都係佢地套房價起跳
而到呢一刻都仲可以做到in room checkin
應該都淨番有管家服務既五星酒店可以做到
每次出門都見到唔少職員不停咁走黎走去又要checkin又要送熊貓上房都真係幾忙
但無論幾忙都好
經過都仲會同你點下頭
係的確有d日式旅館既感覺
不過始終局限於佢既規模
而家餐廳裝修
更加變成無餐飲可言
本身亦都無spa
福布斯其中兩個指標佢全部都無
咁的確係無咩機會可以上到去五星既
係2020年
更加比瑞吉係tripadvsior過埋頭
咁就月尾真係即管去試下呢間同一樣都係由傅厚民設計
19年先落成既酒店到底係西利係邊啦

checkout後因為已經行過太古廣場
金鐘附近亦都只有令人不快既地方
而且成四點鐘都仲未食lunch
所以落左銅鑼灣
去食燈籠滷味

另外登龍街轉角位亦都開左間泰國既after you

雖然好想去
但係紅店黎
都係留番有機會去搵項少龍先再食啦

咁當然燈籠滷味都有唔少人排隊
所以排隊既時候都要填定紙仔架啦

我第一次黎唔撚識野
原來即係好似車仔麵咁叫
不過後尾見到有個兩人餐所以就改左要二人餐加個大腸烏冬

小店位就係得咁多

不過因為格離檯做左社交距離都可以放我地d行李
佢話本店係師大夜市

但幾年前去過師大真係唔覺有間咁既野
而個二人套餐就有成八樣送加兩杯野
仲有個滷肉飯同鹽酥雞
計過都真係平少少既

食你老味

雖然係台店
但都有港味

二人餐加埋大腸烏冬

岩岩好擺滿晒成張臺
個烏冬雖然要加三蚊
但真係好食過冬粉好多
個鹽酥雞都好食仲好大份

食咁多野都唔洗兩舊水
雖然話台灣野唔係貴野
但你去格離食兩個拉麵都要呢個價
呢度仲有兩杯野飲跟
就唔係話特別好食
但我覺得都算係抵食既
唔知同唔同慣左食酒店有關
而家出街食野已經唔想睇價
鍾意食咩就叫咩了

DAY25 完

感情同疫情一樣反反複複
個人真係好累
原本取消左既酒店又book番
我只係希望一直都可以開開心心
明明有7婆呢班陷家產已經夠撚晒煩
仲要加埋家庭事
真係唔想再係其他事上添煩惱

就係因為奕居咁正都上唔到5星，所以本人對個幾多星都冇感覺

好多時唔一定要大型酒店有泳池有Spa有米芝蓮餐廳先叫好住宿

指標黎姐
咁的確餐廳同其他硬件都係酒店既一部份
我有時真係覺得餐廳仲重過間房
所以得一間西餐廳真係會扣分

又追曬希望樓主同女女開心 繼續寫落去

巴打，我由你日本遊記已經有睇開
希望遲下你如果心情靚啲會繼續寫

Thx
希望可以寫到落去

應該已經好耐無旅行去

不過配套對酒店黎講都係真係好緊要，

香港人住香港酒店一晚hea下就無咩所謂，

商務旅行/上流人士，
如果簡左間住間酒店房靚到痴咗線，
但無野食/得一間餐廳、無自家泳池、無spa、etc，
都未必覺得自己住緊高level d嘅酒店，

最多係住得舒服 係好住宿，
但未必稱得上叫好酒店

個人意見

利申番先，覺得奕居好正

其實岩岩去完ritz carlton
因為個體驗實在太好
無論係餐飲
景觀
定還是係性價比
都係去過咁多間最好既
因為怕個感覺會唔同左
私心係想寫左先
不過最後都係決定按番個次序寫左大澳先

DAY26.1 大澳

話說有一日
見到1881間酒店住唔起
就醒起大澳有間一模一樣既歷史酒店
以前都試過睇下但永遠都唔會有房
咁就無無聊聊click click下突然間比我見到12月31日竟然仲有一間房淨
而且仲要係一樓既套房
慶典套餐包早晚兩餐
雖然價錢要成四千三
絕對係福布斯五星既套房價黎
不過諗起以往可以去到日本或者瑞士過新年
而今年又無得去旅行
都想試下係香港搵個特別既地方過下年
無咩點諗就book左了
然後
就有個機會可以去下呢個離遠市區既地方了

但係好景不常
原本已經請左假既女朋友份19工臨時有野做
要夜晚先入到黎
結果
就變成左一個人獨遊半日大澳
諗起一齊左之後無咩咁既機會
都未嘗唔係一件好事黎
算係有d重拾番舊有旅行既感覺

而家諗番
對旅行失去左興趣
或者係因為根本就無機會
人可能係真係需要熱身既
希望
將來我會有番呢種熱情啦

離開上次去昴坪360大約都係三個幾月時間
但果次之後基本上已經再無離開過市區
變成純粹staycation既生活
今次將staycation同旅行搞埋一齊
都應該係件唔錯既事

一早坐E車入東涌

見到人地拎住一大埋波波慶祝
我就做唔到呢種羞恥play了

唔洗一個鐘已經落車行到東涌站

東涌巴士總站入面有一角係for大嶼山巴士既
坐11號巴士就可以入到大澳
由總站去總站

單層旅行巴

下層可以放行李

不過沿途係凳到仆街
去果程還好
唔知係咪大澳小食唔太乾淨
回程果時凳到我好想嘔好唔舒服

呢個係一個叫做長沙既泳灘

呢種畫面真係去旅行先有
都叫有幾個乘客會係度落車

最後會經過石壁水塘
如果坐車既右面會見到水塘
好似我咁坐左面既話就會係見到石壁監獄

兩種唔同味道

大約凳左45分鐘
就會到達終點站大澳

係旅遊巴既感覺
對上一次就係坐住呢種車去到白川鄉睇點燈
然後
就沒有再然後了
無左旅行
就變左住酒店
都係一種心態轉變黎
活係呢個地獄
人係需要及時行樂
香港隨時快過馬爾代夫消失
再唔睇
將來就未必再有機會了

落車既第一個感覺

嗯
呢度真係好漁村feel

由巴士站到酒店
大約都需要廿分鐘步程
而我今日就係咁樣不斷咁來來回回
行到個人都痴痴地線

大澳基本上就係一個小島
島上有兩條橋連接住外面
係呢兩日
島上大部份有路既地方基本上都行過晒
連google map無顯示既路都行埋

落左巴士會經過碼頭

除左巴士之外
仲可以係屯門或者東涌坐小輪過黎

不過班次唔多
時間比較難就

海既對面係大澳島路既盡頭

係盡頭既小山坡上面
就係今晚會渡過一晚既大澳文物酒店

平時呢度好似會有船直達對面碼頭
索價每位二三十蚊
但今日就乜都見唔到

大澳海濱長廊

對比起島入面人流唔多
背山面海
仲有個紅樹林
有人打魚
呢度真係幾特別

大澳貞節牌坊

大澳地圖

仲有個宣傳係30蚊出海睇海豚
就算無限聚其實都唔會睇到d乜野

係入島之前
會經過條永安街
呢度有間幾出名既大魚蛋同大墨魚

我就無幫襯

大澳景點

基本上除左文物酒店
大澳唯一既景點就係虎山

乜遊物乜今日全部都暫停

最大路最多人入大澳既就一定係橫水渡大橋

無時無刻都係人

想停低影張相都有d困難

天氣好影乜都靚
今日話就話最低得七度
但其實入到黎大澳就唔記得會比較凍
而且日頭太陽猛都算曖

歡迎進入大澳

黎到大澳
都會睇下黃藍地圖
唔好以為旅遊區就只有藍店
其實大澳都有唔少黃店
好似係橋格離就有一間

不過台式飲品就同呢度傳統無咩關係

入到去係街市街
同出面永安街差唔多
呢度仲開左間東亞係度

冰冰

街市街既盡頭係一間湯客味好重既福滿林
轉右就係比較多大澳名物好似沙翁之類既吉慶街
而轉左就係前往酒店
所以我就轉左行

間小學唔知仲開唔開呢

沿路都有路標指向酒店

其實路就得一條
基本都唔會行錯

離開左大街就開始比較少人
可能今日始終唔係假期

大澳除左魚蛋沙翁
仲有茶果糯米糍
不過要搵茶果財
就唔可以信google map
因為我就比佢坤左
以為係蝦醬廠果邊
其實佢係舊消防局格離
門口只有一堆木材好唔起眼

茶果同糯米糍都係8蚊個

咬落去好軟好綿

舊消防

入面有間郵局同食環既office

呢頭d民宿仲好有特色

又有聖誕新年氣氛
又有貓屋圖案

仲有精品賣

過埋大會堂同健康院
就會去到少林
少林側邊就係上虎山既入口
不過我個plan就係先去酒店
然後出番大街醫肚
最後上虎山睇日落
再出番去接囡囡
所以就一直沿海行

紅樹林

以前小學讀就有讀過
但實際都只係大尾篤見過

大澳特有既棚屋

仲有好多村民係度擺擋為生

見婆婆咁辛苦都幫襯左佢兩次

許願樹?

好搞笑掛左好多公仔

差唔多去到蝦醬廠就會開始多貓

唔知同咸魚有無關

d屋好鄉下feel
仲好廢墟感

呢度有兩間蝦醬廠
鄭祥興同勝利

賣既野都應該係差唔多
不過我見勝利多人
所以第二日都幫襯左鄭祥興

d蝦膏同咸魚就咁放係度曬

但又唔見有貓貓會過黎偷食

大澳都有唔少呢d壁畫

呢條路叫石仔步街

呢隻貓就係廁所附加成日都見到

好多妹妹都搵佢影相

路既盡頭就係文物酒店

有條電梯可以上去
但1100-1800係會停用
叫你行番正門斜路
事實係我真係好憎行果條路
兩日加埋行左五次來回
真係想死

酒店下面有棵大樹

學名叫做檸檬桉
無寫年份

石仔步街盡頭

呢度打卡都唔應該唔錯
不過今日我一條撚

大澳文物酒店

側邊就係上去既斜路

文物酒店前身係狗屋
超過一百年歷史
係二級歷史文物
12年改建成為酒店
政府出支翻新
由信和集團經營
屬於非牟利性質

以前d狗火力好猛
而家仲有保留住三副火炮

如果而家仲有狗

應該會拎射燈去射村民

入門口第一間房就係reception

呢兩碌野無論幾時都唔會搬走
我都比佢kick過

正式checkin時間係三點
而我到步既時間係兩點頭
結果都係唔比上房
只可以放低行李
咁事實留係度又無咩意思
所以都係繼續我個行程

酒店日頭係開放比人參觀
而唯一有睇頭就係呢副巨型國際象棋

因為限聚令今晚無得係餐廳食
其實外賣都幾抵

仲有75折
可惜我地book既係包餐飲既package

酒店內部唔開放參觀
但係外部就係任人魚肉
reception主樓

另外餐廳樓層

上面就係幾出名既玻璃屋餐廳Tai O Lookout
而下面就已經係客房
所以先話打開窗簾隨時都會比人裝到

有個盲人地下平面圖

全間酒店總共有9間房
4間套房
5間客房
平面圖見到地下有6間房
reception格離有兩間地下套房
而餐廳下面四間都係客房
另外我地間房就唔係呢個平面圖入面
上層得兩間套房同一間客房
我地就住係最近餐廳廚房既套房
夜晚送餐好方便

話說呢度九間房都係寫話海景
但事實由自己間房係望唔到既
要出左門口再行開去先可以見得到個海景

而一樓既景就會比較開揚

即使黎到上層

都係坐唔到架lift落番去既
lift格離有條樓梯
不過都幾斜我就行番正門口落番去

又原路行番出去
所以我先話咁樣不停係咁來來回回

呢度有個牌話可以call船

十蚊位
但問過酒店職員
話而家限聚令隻船最多坐兩個人就唔會開
就算有都唔係呢個價

今次去到福滿林果度繼續直行

就有個好大幅既壁畫

吉慶街應該係大澳最多野食既地方
不過今日經過都摸左唔少門釘
無得食蝦膏餅

黃店棚屋cafe蘇廬又無開

而因為有間野叫東京士多
佢出面就起左個東京碼頭

大澳仲有好多貓屋

幾樣名物都要排隊先有
好似沙翁咁

佢每次整四件
差唔多每個食客都要再企係門口等多陣

熱辣辣就真係好好食既

格離就有間大澳小食

賣香妃卷既

三十蚊一底
都算大塊
不過袋住散晒就食得有d困難

吉慶街行到尾就見到新基橋

之前果條藍色
呢條紅色就無咁多人

係度影棚屋就一流

不過就聽到有廢老大大聲睇CCTVB

咁食完野四點左右就差唔多時間上虎山睇日落
我無番到去少林果邊上
因為睇地圖
虎上應該係兩邊都上得既
咁我沿住吉慶後街一直行

呢條路就幾乎完全無人
有一度我都懷疑自己到底係咪行錯路

而家去緊既係虎山
而係對面果座就叫做獅山
擺明就係再勁d
好似可以一路去到昂坪
我就完全無興趣去行

呢條路都叫做有個景點
叫做楊侯古廟

附近都係得d釣魚友
仲有個阿婆
問左阿婆確認條路無錯就繼續行

個觀景亭其實並唔係指向虎山

而係個淨係望到港支澳橋既垃圾觀景亭

咁我就無理佢繼續行
黃色呢間叫做聖士提反大澳之家

應該都慌廢左好耐

港支澳橋

繼續行就好似唔係幾對路

點解一直都係平路既呢
去到盡頭見到座咁既野

再望下自己個地圖

都唔知去撚左邊

咁岩有個緩步跑緊既阿嬸經過
問完佢先知原來條路就係頭先經過黃色果間學校邊

之前行過都望到但心諗唔會掛
點知原來真係呢條路
佢寫住只供維修用
但既然個個住民都咁講就頂硬上啦

上完樓梯連路都無埋

側邊樹身見到有條繩
要拉住先行到上去

好在囡囡今日遲黎
如果唔係今日我帶左佢行條咁既路
比人屌死都似

唔經唔覺已經行到喘晒氣
好在耐唔耐都見到有人落山
如果唔係都有d驚
再望下山下面

不嬲都聽講虎山應該唔難行
但我點解會搞成咁呢
強烈建議唔好行呢條路
因為另外果邊真係好行好好好好多

我原本只係想輕鬆行

無那那好似行緊上富士山咁
永無止境咁拉住條繩上
小弟自從去完富士山之後就無再操過
而家就唔好話富士山
連上個小小地既虎山都行到想死

港支澳既盡頭

好似係隧度入口黎

終於望見家鄉

但係呢一帶竟然見到咁多垃圾

真係唔明點解可以咁無公德心

大概無咩人好似我咁樣上山
反而係呢邊落山既都見到有少少
一入眼簾既反而係其他人當係終點既觀景台涼亭

標誌性既紅色扶手

同埋因為大澳幾乎係香港既最西
所以可以望到日落
而且今日天氣唔錯
可以見到好大個太陽

紅色扶手

但其實扶手既另一邊係山墳黎

之前睇youtube片已經覺得呢度睇日落好靚
好日本feel
如果可以一直係度睇到日落就好

但可惜電話打黎
囡囡話已經在途上
咁我又要加緊步伐落山checkin再出去巴士站接佢

回程路先見到呢個虎山既標高點

字已經睇唔到
查番維基見到呢度只係得75米高
咁點解我頭先會行得咁撚辛苦架

個個都上黎左睇日落

但我就要落山了

中華白海豚都比你班撚樣消滅晒

仲好意思整個象出黎

呢條落山路就真係輕鬆過我頭先果條路好多

不過一路都係山墳

然之後
就落番去少林

要趕緊時間番酒店checkin拎房先

續

本身諗住一次過寫埋酒店
但原來淨係大澳都有排寫
所以一日分量都要分開兩part

修修補補亂世中一起蒼老
沿途在 修理著熄了的曙光
祝你在亂流下平安

係架
而家無泳池
無野食
我有時都覺得無咩feel

好正，終於寫大澳

不過大澳唔係一個島，成個區域包括巴士總站同海傍長堤一直行到尾都重係大澳範圍

而家限聚令隻船最多坐兩個人就唔會開

唔係話公共交通工具豁免咩

祝快啲和好

好似幾正我有女女都想同佢去個大澳一泊兩食

隻船唔係公共交通工具

私人船做收費服務架咋

係
因為唔知點樣講解島內同島外
所以我叫佢大澳島

好似船隻就無乜規例
開船p都係得警告
不過個職員咁講我就咁聽

又睇下今次可以好幾耐

間酒店其實無乜特別
只係可以過一晚唔走有d渡假feel
同埋真係堅貴
我都算係半獨遊大澳

兩人相處都係學問，過到關既，就會修成正果。

追到live了 我星期三都去大澳 睇下去前等唔等到大澳遊記下集先

淨係去大澳定住埋?
如果住埋就唔係對間酒店太大期望

DAY26.2 香港大澳文物酒店(上)

虎山落番黎
由少林行番酒店既路程就唔算遠
不過去到碼頭就見到個好靚既畫面

大大個夕陽黎迎接我

今次番酒店做埋d checkin手續
reception入面有兩個本身係屬於拘留所既房仔

而家用左黎寄存行李

然之後職員就堅持拎埋我件行李上房簡介
話由於呢度係二級文物
盡量輕力對待呢度既野
唔好跳黎跳去

文物酒店並唔係高級酒店
裝修一般
服務亦都唔算話特別貼心
如果用價錢黎計
仲夠晒入住rosewood以外其他福布斯五星酒店既套房
呢度有既就只有歷史味
而且係大澳唯一一間正式既酒店
值唔值就見人見智
我自己都覺得個性價比幾低
不過除夕夜黎住
都算係有一種紀念性既

而且並唔係智能酒店
門鎖仲係用鎖匙開門

而且棟門都仲有d問題
開唔到同山唔埋
職員都有提過

我地住係reception上層
叫做一樓既套房
樓梯平時會圍封左
要自己拉開去上

一樓走廊

穿過盡頭係酒店餐廳
而且一樓係唔對外開放
就唔會有人耐唔耐走過黎裝下個門口

走廊另一邊盡頭可以望到日落

大澳可能係全香港睇日落最靚既地方

咸蛋白直插落水平線
係2020年最後一個日落
其實都無乜可以期望
成日話黎明前既夜晚係最黑暗
但我已經睇唔到幾時先係最黑暗
香港每日都黑過一日
港共亦都無底線可言
今日鍾意就拉呢個
聽日果個打人危險駕駛都唔會有事

我地住既係套房
其實即係兩間房黎
2115

同2116

不過2116個房門就已經封左唔可以出入
而我地呢個套房既前身係局長睡房
係官網淨係見到處長室同司令室
我就唔知邊個先係啦

今次係一樓既平面圖

一樓得三間房
2111既係客房
另外2112同2113係同一間套房黎
最後就係我地既2115同2116
主樓層格離就係餐廳同中間既徐晃
所以話我地房同徐晃係幾步之隔

環保問題
房內係無提供拖鞋同牙刷
不過職員介紹完間房問我有無帶之後就送左兩份上黎

入住有份禮物仔

其實係個USB貝殼燈

雖然話係套房
但一入門就已經係睡房

即係職員一推門就可以見到住客扑野

張床就幾大下

床頭邊有插蘇同電話

床腳有個火爐同電視機

火爐唔知用唔用得
而電視機淨係寫住guest無名
同埋個network係連唔到既
除左電視台乜電影都睇唔到
仲要收唔到香港電台

除左空氣清新機同電暖爐
呢間套房仲幾多擺設

睡房有個貝殼
但我成日都驚會撞到整爛

靠牆有張工作檯
檯上面有隻窗

但外面只係望樓梯同山
完全無野睇就從來都無開過

櫃桶上面有咖啡機
入面就有D茶包同茶具

不過呢度就無提供樽裝水
要水既話可以去樓梯口斟水

試過夜晚晚行出去有d寒
斟斟下都有d驚

工作檯有D書仔
仲有隱藏插蘇

格離有個衣櫃

天花

地板

唔知係真歷史建築定後期加工
行落去並唔會有EE聲
不過都已經磨到蝕晒個落床位仲好冼腳

睡房洗手間

叫做有個浴缸

不過amenites就係久奉既

係得支搓手液
淋浴露同洗頭水就兩大支固定既

穿過去另一間房先係客廳
所以覺得好奇怪

一樣有火爐電視機

工作檯

呢邊收藏品仲多

客廳一樣有衣櫃

亦一樣都有廁所

而且唔係普通客廁
係仲有企缸既

呢度都唔少掛畫

出番外面由樓梯位可以望到我地睡房廁所隻窗既

所以基本上就唔會打開架啦

基本上間房就係咁多野
套房同客房就應該純粹只有大細既分別
一樓叫做清靜d無乜人行咁啦
不過我都成五幾先checkin
而且checkin之後放低野我都要出番去接人
所以都無咩機會可以比人騷擾

出去果時正門就已經封左

其他人應該可以用部升降機上去餐廳買外賣
掛

落已日

都仲有人係賴死唔走既

村民自己既裝飾

應該真係做比遊客打卡用既

其實如果係虎山睇埋日落先走
出番黎有機會都已經天黑
不過呢度人流唔少
就應該唔會蕩失路既

夜晚先有既小燈飾

酒店只係得部自助水機
所以買野飲都要出番黎先有

係門口間黑珍珠號買左杯台式飲品

不過佢地六點後係完全未驚過咁照開堂食既
又或者餐廳外既範圍唔算堂食掛

接完女朋友
來來回回又番番去酒店
黑已天
行過都覺幾陰森
以前細路成日會嚮往呢種郊外原野生活
大個左之後就發覺太理想同唔現實
無商場無戲院無娛樂
連網都未必上到
夜媽媽無街燈仲會幾恐怖

夜晚終於可以用到部升降纜車
番到去已經見到間間房都著晒燈

仲開埋窗簾食緊in room dining
佢地應該估唔到咁夜都仲有on9仔行黎行去

夜媽媽捉盤棋

本身間房就有餐廳餐牌

而今日我地個package原本係跟個晚餐set既
不過因為除夕
佢就有另一個聖誕新年餐牌

可惜今個十二月禁晚市無晒街外人
就只剩番九間房既住客享用

房間用餐時間自行選擇
總之九點前就得
鬧完交食又得
鬧緊交食亦得
不過最意想不到既佢竟然唔係全部菜一次過上
而係好似係餐廳食咁樣預足時間分course上
仲會打埋電話黎問可以上得未
叫做真係享受到係餐廳用餐既感覺
唯一唔好既
就佢真係原汁原味原碟就咁拎過黎

咁我地客廳張檯就真係矮
要烏低身食得幾辛苦
而工作臺高度就OK
但只係夠一人獨撚食

我地package叫做慶典住宿計劃
除左set dinner
仲有汽油同強糕送

查過支油就唔係貴野

不過同早餐plan相比只係貴六百蚊
因為本身都預左要係酒店餐廳tai o lookout食
我覺得都值得比既

前菜同湯係連酒一齊上

兩樣都無得揀既

蟹餅同個湯都唔錯
仲有沙律同麵包
份量唔少

咁樣一邊睇電視一邊食
唔急唔趕都幾舒服
過一段時間應該係我地鬧緊交無應門
就打黎問可以上主菜未

主菜揀左一份雞同一份魚

不嬲聖誕到會食火雞呢
都係鞋到仆街既

今次呢件唔鞋仲幾入味
分量多
仲用左大澳既紫貝天癸黎做汁
栗子就麻麻
[img][/img]
另外份三文魚都唔會好乾
不過唔知係天氣凍定廚房擺得耐
過一陣就開始凍
難食左

另外附送每人一杯餐飲
同埋送既蛋糕最後一齊上晒

d配件好得意

除左有新年快樂
仲有隻朱古力公仔同雪人
雖然唔係好捨得
但都一野就開左佢個腦

慘慘豬

四道菜由八點食到十點幾
係房一邊食一邊發顛都食左兩個幾鐘
最後無叫到佢地收走就一直擺到checkout

本身都無乜期望過同其他五星酒店餐廳比
食落去反而有驚喜
雖然唔係特別既食物
但用左大澳自家植物作為香料
味道都真係算唔錯
但係正價要五舊幾就未必會諗了

講番
其實呢度雖然遠離市區
但電話都算收得唔錯

我都係轉左smt一日時間
速度都算OK

溫度亦都無話比市區凍好多

仲有十一度

沖番個涼

浴缸就真係算細既
伸唔直隻腳

風扇都係用cheap野

咁呢方面就真係無乜期望過

唔想睇CCTVB
睇下VIU有d乜野倒數活動

都係鳩下鳩下咁
自己派豬肉獎比自己人搞下笑
係度就只有自己同自己係房倒數
然後就已經係2021年了
諗起上年係瑞士睇電視機見到香港倒數好似有煙花
今年就邊度都去唔成
睇怕就算係2021年都係要留港消費

DAY26 完

今日又成百宗
唔洗番工係開心既
不過咁樣去美利就食唔到the tai pan
唔知kkday可唔可以改到日子

雖然大澳酒店成個package唔算好高級
但係個久唔久係呢個環境休息下都幾好

師兄幫下手唔好引用圖片

係
原意係過去遠離下市區

Sad
共勉之
Between,no show係咪會收錢

等睇ritz carlton

睇到好sad
食野都要鬧住咁食

好慘....
真心staycation呢啲開開心心去玩 何必呢

我都想快d寫

唉

真心staycation係想大家開心
但每一次都有不快事

Sad
倒錢落海
去多d餐廳
等佢唔敢太嘈

周圍行同食野咋 沙翁茶果都去試下先

無聊事
就唔關間餐廳事既

行個圈就可以食得晒

留名

DAY27 香港大澳文物酒店(下) 大澳 蘇廬

今朝早餐就終於可以去玻璃屋食早餐
其實有部傷殘電梯可以落樓

行多幾步就係玻璃屋tai o lookout

原本我地尋日份晚餐就應該係度食既
多謝我地偉大既7婆迫到武漢肺炎六點後先出現

餐廳門口好多擺設

仲有lego大澳

間酒店都幾似

餐廳邊有隻龍舟同水墨畫

我地遲黎
無窗口位
得番卡位坐

另一邊窗口位

即係kiki & may之前坐果度

玻璃屋

懷舊得黎又有自然光射入黎

日頭絕對係會比夜晚靚既
雖然夜晚無黎過

卡位有少少窄
窗大細就適中

不過張餐檯紙就幾特別

係大澳既手畫地圖

早餐就set死既
每人一杯果汁同餐飲
總共兩杯

口罩套都係第一次派比我地

小二就擺左個罐頭過黎

話今日早餐有點心
我就問佢要點樣開個罐
原來個罐只係當柱用long住上面塊木板

早餐稱唔上豐富
乜都有少少
一般般啦

咁我地都食到十一點幾有外來客黎
其實番到屋都夠鐘check out
不過仲未執野就打電話要遲少少先check out到

搞掂晒放低行李又周圍行了
基本上尋日已經行晒成個大澳
今日都只係重重覆覆尋日既地方

睇番原來有舊狗屋既相

我地上層走廊原本係有玻璃既

日頭既話坐玻璃屋窗邊係會幾曬

不過又有靚海景睇

時間比尋日早
少d人

可以搵下三枝大炮個位置

今日已經係新既一年

十二點半碼頭都仲未好多人
不過因為假期
之後就會慢慢多人過尋日
諗起上年係琉森街頭係好冷清既

水準點

睇完都唔知up what

由屯門黎既船

好似十一點就開過黎

係外面其實就唔係太見得清楚間酒店

撚貓時間

今次係阿婆買左d煨魷魚

我自己就覺得麻麻

曬咸強

福滿林格離係大澳街市

今日檔蝦豬餅就有開

不過女朋友話唔食
好似幾大份我都無買到了

SOLO今日都有開了

不過多人要留名登記
之前睇kiki & may話每人最低消費要95蚊
今日新年
每人限定要叫個2course連飲品
每人最低消費係125蚊

又繼續行過去新基橋

今日過橋行左陣

行到去虎山條路附近就番轉頭

原本solo話大約三點先有位
我地兩點零番到去咁岩有位就入得
蘇廬係大澳裡面為數唔多既棚屋餐廳
而且係黃店
對面間三盞燈好似已經執左
另外仲有間被指係偽黃既榕樹頭唔敢入

呢個應該算係靚位
一人一張檯對住條河

不過真係好曬亦都係真既

咁我都唔知邊個係老闆
有位職員就放低左杯水係檯面
咁我就諗住除口罩飲水啦
位女人就即刻話未有食物唔可以除罩
即刻我覺得好少事
唔除就唔除
但你一早又唔講明
咁樣擺低杯水呢下引人摟屌真係唔知想點
結果係幾乎每個客坐低都會咁樣比佢話一次
咁係不如帶位入座果時講明或者係檯面寫明啦

我淨係見到檯面有張咁既野叫人拎走口罩垃圾
係咁多

跟住呢度話晒都係景點
有其他囡囡起身影相又比人叫坐番低
我覺得咁樣真係好難睇
講真我係黎享受
並唔係黎為左比人鬧

咖啡

雞翼蝦子麵同三色多士

紐約同意大利芝士蛋糕

我唔係想話要去批判黃店
但之前真係去唔少黃店態度真係好差
完全感覺自己好似比人當成藍屍廢老看待
個心一d都唔舒服
尤其是呢排見到屯門置樂果間老闆我咁撚樣既咖啡店
真係不吐不快
我自問對黃店已經算係比較容忍
就算西口西面我都接受到
但我真係接受唔到比錢食野要比人鬧
所以我從來都唔去澳牛
如果唔係黃既話我直頭要black list呢間野
125蚊又唔係咩好食
坐係度亦都唔係話特別chill
仲要驚唔知幾時又要比人鬧
咁樣搞一搞真係對大澳黃店有d失望

出番去出面繼續行

今日係真係比尋日多人左既

今次就無坐低食

買左豆腐花同魚旦外賣走

呢度d魚旦係特別大粒
仲特別貴

去番街市格離見到條好長既人龍

尋日呢檔雞強仔應該係無開既
我就無排到

而大澳個行程同尋日就唔太大分別
不過今日就無上去虎山
因為仲要番去拎行李同坐車走
來來回回
拎完行李再買埋咸魚比老母過年就結束呢個大澳行程

五點番到去巴士總站已經排到咁

不過巴士班次就幾密
排左好似唔洗半個鐘左右都上到車

DAY27 完

成日嘈交都仲同佢staycation你都幾忍得

我都係keep住staycation等有文出比果個續個po續個po負評我果位

有位職員就放低左杯水係檯面
咁我就諗住除口罩飲水啦
位女人就即刻話未有食物唔可以除罩

比我就即刻屌鳩佢叫佢示範唔除口罩飲水
唔好話餐廳 係街邊飲食都唔限口罩令啦

btw大澳11巴士一紅日會係咁加車 所以條隊keep住會郁 唔係真係要等好耐

蘇盧10年前去寫生，
印象中應該係老細 勁nice，又唔介意我地坐好耐，
因為見我地畫畫，所以仲介紹牆上面啲壁畫，
同我地傾計，勁好人
仲有講埋周圍嘅棚屋歷史、睇住佢地點變

人一多，服務水準直線落谷底

btw ritz carlton 期待

而家武肺
個個又home office又盛
平日都應該多人
不過見佢都唔係日日開門
做到燥都講唔去
見其他做小食有d都仲好有禮貌

呢間嘢疫症之前去過 咖啡幾好飲
最近去番見要最低消費$9X已經打個突
咖啡有怪味 個Tiramisu整得勁hea
下面浸濕D手指餅 上面係咁2唧啲cream
仲要裏面食到嚿膠 咁就冇咗成舊水
真係飲紫背天葵都冇咁嬲

紫背天葵十蚊大大枝

DAY28 香港麗思卡爾頓酒店(上) Tosca Di Angelo

今次去麗思爾卡頓
原本係book左4888果個快閃package
可以入lounge
另外送2000蚊dining credit
睇落去好似幾抵玩
但其實係tosca食一餐weekend lunch都只係岩岩好夠用
不過就由12月開始夜晚禁堂食
後來種種原因令我轉左佢另一個package
可以upgrade上同一樣既豪華套房
另外送500蚊credit
不過呢個package就無得入lounge
但價錢就只係3000左右
仲唔洗好似快閃package咁要prepay無得用gift card找數
亦因為最後我係book 3點係食tosca
lounge對我黎講都已經去唔切
所以呢個free upgrade既package就抵過快閃package好多
另外我都係checkin先知
原來用呢500蚊credit
同萬豪會員7折食飯係無沖突既
結果前後兩日用7折食左tosca同天龍軒
減番500蚊credit
再用埋85折gift card
呢個一泊三食
套房加兩餐米芝蓮都只係洗左四千三百幾
其他六間福布斯五星應該無一間做到呢個價

香港麗思卡爾頓酒店
曾經係全世界最高既酒店
2011年開幕
最高樓層為118樓
ICC頂樓樓高476米
直到2019年
比支那廣州瑰麗過左頭
最高樓層為108樓
支那廣州東塔頂樓樓高494.5米

酒店同w一樣都係由sellhk擁有
屬於萬豪集團最高級既cat8
全香港就只有佢同瑞吉兩間
酒店亦都係福布斯五星酒店
算係香港最top既幾間酒店之一
純計景觀既話應該屌打全香港

話說圓方呢個地方真係好唔方便
第一次黎天際100我揀左uber
之後去W係坐的士
今次去RC都係坐的士
落車先知個的士牌原來咁特別

但其實我就唔明呢張紙有咩用
就算係我真係想坐都唔知點樣搵佢

之前成日覺得係9樓停車場入麗思卡爾頓果班人實好有錢
估唔到有生之年今日我都做得
下一次如果可以坐勞斯萊斯入半島唔知會點

ICC係九龍站上蓋項目最後一期既第七期
而W酒店既天璽係屬於第六期
大家都有出口相連圓方商場

酒店入口大堂位於ICC九樓

要搭LIFT上到103樓既接待大堂checkin

酒店checkin時間係兩點
算係可以比較早checkin既酒店之一
唔知係禁晚市定星期日關係
兩點幾既大堂係無乜人checkin既
成個過程好流暢
我估staycation個熱潮可能已經過左一半
自從十一月打後我都未試過要係酒店等超過五分鐘了

今次房型係免費升級既豪華套房
不過因為公廁會員關係
入住前一日已經係apps見到再升級左做豪華維港海景套房
係我咁耐以黎第一次有得升級

酒店102係餐廳樓層
大堂兩側會有扶手電梯落去
因為兩邊都好相似
成日都會搞錯
酒店一共有六間餐廳
自助餐既cafe103就係checkin大堂既103樓
係checkin櫃檯既另一面
而近cafe103既扶手電梯落去既係米芝蓮一星意大利餐廳tosca di angelo同almas caviar bar
caviar bar其實就只係一張bar臺
就無乜見過有人食
另一邊近checkin櫃檯落去既扶手電梯
一落去就係食早餐既the lounge & bar
再穿過去就會係米芝蓮兩星中菜廳既天龍軒

就咁係checkin櫃檯就可以望到落去

兩間米芝蓮餐廳都有呢種標誌性既吊燈

其實我個最初打算係
12點就黎到酒店食tosca
食完岩岩好夠鐘上房
然之後去lounge high tea
夜晚都係lounge解決
到第二日早餐食the lounge & bar
lunch去天龍軒食點心
最後4點check out
原本係咁
不過最後booking搞到亂晒
兩餐飯都變左early dinner三點先食
原本呢個時段就唔存在既
不過因為禁晚市所以餐廳都要被迫做埋呢個落場既時段
相反
我地做客既其實就可以食到好多以前book唔到既餐廳
好似之前去involtini咁
明明booking一早都full晒
但就可以三點後walkin食到
所以禁晚市對餐廳黎講就一定係壞
但對於客人黎講都算係好壞參半既

上客房係要轉lift既
呢度有位外藉職員會長企係lift口
每次見你出lift都會問你有咩需要
上次奕居唔知點解無拍卡系統
今次rc就要拍卡既

酒店102樓係頭先介紹過既四間餐廳所在
103樓係checkin大堂同自助餐
而104-117都係住客樓層
spa同club lounge係116樓
頂樓118係gem room同泳池
限聚令唔開放亦都拍唔到卡
無得參觀
另外酒吧ozone都係118樓
checkin大堂有另外兩部電梯可以直達
就唔知我地住客電梯上到118樓去唔去得到ozone呢
另外酒店無114樓

客lift

客房既電梯大堂

走廊

d掛碟全部都係同樓有關

我地今日住108樓既24號房

係維港景套房
差唔多係差電梯最遠果幾間
要行經兩個轉角先到
次次出門口感覺都要行好遠

平面圖就見到離電梯口有幾遠

酒店係好公整既正方形設計
而因為呢間酒店太離地
基本上係所有房型望到海既
咁我地住呢邊24-31個景就當然係最好既望港島啦
16-23都唔差一樣有維港望不過尖沙咀會比較多
咁31-7果邊就會好似W咁望大嶼山海景
最後8-15就會係望九龍半島
我地而家住既24同23.31,32係deluxe victoria harbour suite
另外四角7,8,15,16號房就係原本book既deluxe suite
不過由111樓開始呢八間corner房會由套房變成客房
deluxe suite變成grand seaview room
31同32號房既deluxe victoria harbour suite會變成grand victoria harbour room
但其實呢d客房都只係細套房100尺
望落去差別唔大
而景觀最靚既23同24號房既deluxe victoria harbour suite就會變成有浴缸景既premier executive suite甚至係再高級既carlton suite同總統套房ritz carlton suite
我估

門卡兩張

五位數既房number都真係第一次住

一入房又要捽碟

右手面係廁所
呢個並唔係客廁
而係同主人房共用既廁所
所以成間套房只有一個座廁
穿過去就可以到浴室
再入睡房

左手面就已經放晒所有需要用既野係檯面

有咖啡機
茶具
TWG茶包
四支樽裝水
仲有幾枝酒

而其中一款係世界魔頭既酒

雪櫃

佢稱呼呢一堆野叫做honor bar

下面櫃桶擺既野

但我搵唔到原本大家都見到既condom

可能玄關算長

所以望上去個客廳並唔大

官方寫呢間套房有800尺
感覺就細過W 860尺既marvelous好多

寫字檯

上面放左個B&O喇叭
不過唔識用
有一套防疫用品

仲有張手畫圖教你如何享受麗思卡爾頓酒店

可惜泳池關閉
戶外同戶內最高果兩個泳池都去唔到

呢間房都有好多假既櫃桶係開唔到
要續個試下真定假

開開下就見到原來有餐具提供

好多人都話RC得個景靚
服務同餐飲都唔得
但事實住落係我就完全無呢種感覺
餐飲同服務都好好
當然
呢個景係最值錢

酒店八個角落套房設計全部都一模一樣
但景觀就會有所差別
最好既就一定係23同24號房
可以望到尖沙咀至港島全景
仲附送一枝有腳架既望遠鏡
唔係四季套房果枝可以相比
而且佢仲預左你係呢個corner位打卡打足一日
仲有坐塾同咕順已經放好
不過張梳化算難坐
無得埃住睇電視
[img]
無論係尖沙咀最高果三座酒店
定還是係對面最高既IFC同四季
全部都盡現眼前
]
再望多少少就係格離房
上下都望到
其實我又唔會係度做d咩
講真就真係唔驚比人望
仲有個天際100既視點

可以望埋西九龍文化區同西隧口

日頭睇都已經嘩一聲
但其實夜晚睇個景面仲震撼
真係天際100果幾十蚊都可以慳番

雖然話只得一個廁所
但電視機都仲有兩部既
[img]https日//
而電視機兩邊都係睡房門
打開電視就有齊晒入住人數既名
雖然根本無分別

都係同其他酒店大同小異

今次係有部真appletv

可以連到ios電話
不過房就無了

睡房大床

只得四個枕頭
同同級相比就差少少

兩邊床頭都無乜特別野擺

得部19電話同19鬧鐘

睡房個景就差少少
不過都一樣有坐塾

如果住23號房
應該一望落去就係尖沙咀
感覺再正d

可能呢度唔夠大
基本套房竟然都容唔下一個衣帽間
只得個衣櫃

最後係浴室

雙洗手盆
搵左好耐先搵到d衛生用品係下面

而拖鞋就好cheap咁乜字都無

風筒亦都好流

即係連cat7既w都有個dyson風筒
呢間野其實係好多方面用料都好弱
四枝沖涼野仲同普通客房一模一樣

咁真係唔太睇得出呢間套房同客房有咩分別
浴缸就無乜特別

要再上一級既套房先有海景睇
不過果個海景仲會伴隨住格離房景都幾痴線

最後雙門

右面係沖涼房

算幾大
左面係番去門口坐廁果邊

呢個坐廁係今日另一大賣點

因為佢係有洗屎眼功能架
無得去日本
係香港有得洗屎眼真係可以過番舖旅行癮
呢個廁所
我可以屙屎屙足一日

其實今日book左tosca係1515既
所以係房影下相就已經夠鐘食飯

tosca位於酒店102樓
就係之前講過話要係近自助餐部扶手電梯落去

tosca

米芝蓮一星既意大利餐廳
主廚angelo agliano係西西里島出生
同好多名廚一樣都係robuchon出身
係跑馬地亦都有一間屬於自己既餐廳
叫做Locanda dell'Angelo
係米芝蓮餐盤推介餐廳
呢間都有做sunday brunch所以有d興趣

麗思卡爾頓102樓有四間餐廳
而呢一層最大既特色就係呢d金光閃閃既走廊

超級打卡able
係個好標誌性既畫面

我都係睇番相先見到

原來入餐廳果時徐晃職員係有面向我地既

疫情下有樣好
就係餐廳人少
之前十一月早成個幾兩個月book十二點都book唔到窗口位
而家轉左食early dinner即刻海景位

臨走果時影既
去果時個天再光少少
而個景係同我地房一樣既

即係話tosca個景係會靚過天龍軒

之前checkin果時見到天龍軒果隻吊燈
tosca一樣有

望上去係自助餐cafe103既座位
兩間餐廳一中一西立係酒店兩邊
兩種唔同格調但又同一系既感覺真係幾唔錯

另外仲有幾個小型水池

幾有特色

徐晃開放式

平時都唔知其實主廚洗唔洗無番工既
今次終於有幸見到chef angelo現身
見佢都不斷同其他廚房職員有講有笑
應該算親民掛

餐檯

同之前去開米芝蓮餐廳一樣落完單就會拎走隻盤

不過就會成個印係張檯到

加朵真花點綴已經好好
調味再加多種顏色襯埋都唔錯

口罩套

而張凳係幾重下

所以後面仲會有把拉手

雖然係early dinner
但食既一樣係lunch set
平日有二至四道菜可以選擇
星期六日就只有價值888既四道菜weekend lunch
餐廳星期一唔開所以一定要食呢個set
不過食落覺得有意粉有肉四course都合理

餐牌同平日係有少少唔同既
某幾款好似紅蝦意粉同石班魚湯平日要加錢既菜黎到星期六日就唔洗補
另外再加兩百蚊可以任飲香檳
我唔好酒所以無加
不過咁貴個set都無餐茶提供又真係劣左少少

其實去呢種級數既西餐都係第二次
就好難唔拎caprice黎比較
兩間個感覺都幾相似
會介紹餐牌
主廚係西西里島人所以會比較推薦海鮮
上菜亦都有講解而唔淨係講道菜名就算
最後張檯污糟左又會拎塊布遮住
可能呢種就係米芝蓮既服務方式程掛

上麵包之前會有五種橄欖油可以選擇

果味唔同
我就揀最右小二話係最濃味mix埋既

但其實個人太廢都嗅唔出有咩分別

食多幾次
終於識呢種包叫做sourdough

今次唔錯
起碼唔難食

開胃菜

係蟹肉加啫喱整成

幾清新

前菜我揀既係生牛肉

其實原本係想揀吞拿魚既
不過咁岩轉左menu
而前菜只有兩種唔洗加錢既所以就揀左生牛肉
生牛肉本物已經切開左幾份
同火箭菜食落口都算夾

另外份芝士

兩樣都係我唔太鍾意食既野
但試左一啖又覺得幾特別
舊芝士口感比較硬身無咩怪味
都唔錯既

其實食多陣附近已經無乜人

可能時間都唔早仲有職員燙檯布
但唔騷擾既

第一道主菜係意粉
上菜前都有用蓋蓋住

我果份係鐵蓋

白色呢個係烏魚子意粉

小二都話呢個會幾重味
女朋友平時食開重口味都話咸到仆街

而我果份係紅蝦管麵

落單果時小二話可以煮淋d
咁我d廢柴緊係乜都聽話
呢份好好好食
隻管麵煙煙韌韌
話揀呢隻麵係可以兜埋d汁一齊食
隻西西里紅蝦好食過之前係involtini食過既
不過就無蝦頭

因為係四道菜所以會有兩份主菜
意粉之後係肉
我果份係紅石班魚湯

魚肉混埋d湯一齊勁好飲
唔知係咪因為平時要補錢關係
我果兩份主菜都好好

不過另外果份伊比利亞豬都唔錯

女朋友話食完份意粉仲係覺得好咸
但我就覺件豬好軟好淋
好似切緊和牛咁

除左廚師黎自意大利
份刀具都係made in italy

另一把就印左餐廳logo

食完份主菜就去左洗手間

今次個廁所一樣有窗景
不過就無cafe gray咁開揚
但都唔錯
亦都終於有抹手布
而廁所既另一邊係通往the lounge & bar

即係兩間餐廳共用既

番到黎仲見到檯面多左塊布黎遮醜

仲換埋張餐巾
而且食左兩個鐘個天已經越黎陰越陰

最後係甜品

小二教係筆一匙沙冰加埋tiramisu一齊食
即係一啖沙糖一啖屎咁既食法
呢份都唔苦好食
而且份tiramisu應該係招牌黎
下面隻碟仲有埋chef既訪問
可以一邊一食一邊睇

不過由小二教點樣食就真係得西餐先有
唔知點解中菜係唔興講解既
明明大家都係米芝蓮餐廳

另外果份係南瓜蛋糕加冧酒雪糕

賣相好靚仔
我就無乜點食

最後既petit four

一樣係寫左tosca係朱古力上面
不過擺盤就無caprcie咁靚

兩個weekend lunch
淨係要左普通水無加錢
白金會員係一月尾前食都仲有七折

折後1420
計落酒店數可以扣埋credit
再用埋85折gift card
抵到爛
如果唔計果500蚊credit
都係六百左右一個人
但係可以食到四道菜

講番食個幾樣菜
除左生牛肉算係普通少少之後
其他三道都好好食
服務亦都做到足
有介紹亦都有講解食法
檯上面有食物碎會掃走
有漬亦都會舖多執布係上面
環境靚
內裡有水池
外面亦有個最香港最靚既海景
小弟不才
但我自己就覺得
比多粒星都值得既

其實走果時已經五點半
不過真係仲有人未散場

唔知到六點餐廳會唔會趕人走呢

小二亦都有送我地離開

有用姓氏稱呼
就唔係話特別親切
但都算係咁啦

麗思卡爾頓開業十年
個大堂就唔會好old school

不過就無咩位係預人係度休息打躉

OZONE專用電梯

係全世界最高既酒吧
半年前都曾經去過飲野
限聚令下而家只開星期六日

番上房發現檯面多左d野

仲有唔特別留意都睇唔到既生果

另外有間奇華既餅放左鐵盒入面

如果係我地唔係度既呢段時間幫我地開埋床就好了

坐到六點左右就真係有姐姐過黎開床
不過我又一次咁口快快講左唔洗啦
佢就一次過就醒左六枝水
再加多套沖涼用品比我地

其實諗諗下張床掂都未掂過
今次就應該唔會煩到人
應該要試下先係

天漸黑
下面西九文化區都著燈

雖然頭先餐飯食到成五點幾
但呢四道菜就應該頂唔到一日
原本有諗過用credit叫room service
不過既然頭先七折左都用到credit就唔洗煩
仲見到最普通一個碟頭飯都兩百幾就真係算鳩數
再睇下佢地menu連天龍軒同tosca都有

個價其實只係平堂食果少少少少咁
唔值得
仲有個明珠套餐一人價都已經貴過間房

真心痴撚線

結果都係買番foodpanda

自取六折呢個二人set都幾抵屌
不過就可以落左去圓方先再諗諗

入夜之後已經再無晚市
不過天龍軒仲有著燈

夜晚呢邊望大嶼山就唔會有景睇
如果揀晚景就一定要揀番tosca望維港夜景
不過比起午餐就應該係貴好多

另外呢個牌子既手袋都幾顛

唔同顏色個價差成幾倍
不過都唔係我地會買既野

落地下大堂既客lift附近仲有間酒店唯一既商舖

係入都唔想入既

九樓大堂

難得夜晚黎到就出去睇下個景先

呢邊就貼在好多

成日係對面海酒店望過黎座ICC係度閃下閃下

今晚我地就終於係度住番晚

酒店獅子LOGO

咁岩有幾個車手送外賣過黎

而我地就為左慳番d外賣錢落去自取
窮撚心態係咁
不過唔知外賣仔拎到上去103樓係交比職員定職員會代為轉送比客呢

麗思卡爾頓對我黎講曾經都係遙不可及既距離
黎到食自助餐已經覺得好威
但而家兩千幾蚊已經可以住到套房
仲食晒入面兩間星級餐廳
嗯
多謝武漢肺炎

之前黎W果時係聖誕樹裝飾

而家已經轉左新年金牛

呢度舖頭對我黎講到而家都仲係遙不可及

不過睇完arho sunny幾百蚊買個鎖都有d興趣

麗思卡爾頓指示牌

後面就係上去ICC個位

亦都有諗過食拉麵JO

原來佢都係米芝蓮必比登推介
不過就只係銅鑼灣果間

第二次黎到夜圓方
一樣都係咁靜
有間TWG

溜冰場當然都係無開

最後唔想再諗都係買左天天海南雞

呢間都係必比登推介
不過係新加坡果間
好多年前去新加坡就食過一間叫做文東記
都OK既
不過我諗以後都未必會去新加坡
上次book機票都只係因為想坐架787-10
而家肺炎邊度都唔想去

拎住個飯袋番酒店
職員都會講聲enjoy
雖然有少少柒
但我覺得都OK啦

2人set飯盒開箱

兩豌湯一盒雞一盒飯一盒菜兩豌豆腐花加N個醬
兩個人夠食有突
更可況其實食完tosca都唔算好耐

不過飯真係其次
景先係重點
可以用香港最靚既夜景就送飯

嘗試熄晒房燈黎睇下

完全無一間酒店可以比得上呢個畫面
成晚就係咁口upup好撚正好撚正好撚正
香港九龍新界無得避

身處一百零八樓都唔覺得呢個距離好遙遠

雖然好想拎住個飯盒坐係窗邊食
但係張寫字檯食野真係舒服好多
就不斷來來回回窗邊同飯檯

快樂不知時間過
又係時間去玩浸浴
可惜電視係無波台

要被迫住睇VIU
另邊浴缸邊都有一大樽浴鹽可以落

總結麗思卡爾頓的確係有少少舊
比起下級既W酒店大家都係第二級套房
人地硬件仲先進
不過RC有部洗屎眼馬桶反cup
另外景觀屬於香港一絕
餐廳有質素
服務亦都OK
作為一間福布斯五星酒店
我唯一諗到可以批評佢就係消耗品方面的確係比較CHEAP
其他既都係非常滿意啦

DAY28 完

黎緊會去美利
不過因為無晚市本身諗住問下佢改期
但因為用KKDAY book隔左兩層最後唔得
唯有焗住去食in room又試唔到the tai pan
真係以後都唔貪平果少少去book官網好過

開心既係瑞吉又減左價
星期日入住4400送2000仲平過之前麗思卡爾頓快閃果套
不過瑞吉就衰在餐飲唔提供折扣

過埋一月就終於無任何booking了

六兩三我又冇事

其實in room仲有無分the tai pan定popinjays

間餐廳就無乜問題既
係條仔唔知發咩顛

個南瓜蛋糕我以為望到棚牙

Popinjays應該麻麻
但普遍都話the tai pan唔錯

你唔講我都唔覺
電話睇先有咁既效果

汀蘭居好19咩？
好似話景靚？😂

樓主 我係過去呢個周末去咗Grand harbour
$1188包午餐同早餐buffet 住城景客房但就upgrade咗做海景 我就覺得好抵 😂😂😂

不過無游泳池 GYM 睇返你呢個補數

唔洗quote圖

見佢而家新開左lounge同下層新房
午餐buffet?
幾舊水住番晚海景都唔錯既

我住普通房無景
係平lor
果時六舊水送半自助晚餐
不過就唔好預有咩服務

因為汀蘭居個位勁隔世 我自己唔知點解覺得有種遠離繁華既感覺 而且好似話睇到青馬大橋 景觀唔錯我自己一直都想試吓 lol

佢有shuttle接送出番去都方便
個海景套房有個廚房仔可以自己玩下
純粹想睇下海
自己玩下都ok既
同埋應該唔多人唔會好雜

DAY29 香港麗思卡爾頓酒店(下) 天龍軒

麗思卡爾頓算係訓得比較舒服既酒店之一
以前去旅行
可能因為日頭去景點去得多
所以基本從未有試過去旅行訓唔著呢樣野
但係香港住酒店
呢種情況就經過出現
我自己就唔覺得同靈異野有關係
不過可能staycation就淨係得餵豬食同食
個人無乜疲累感
所以就訓得唔算好掛

今朝起身見到天陰陰咁

不過就唔算影響心情

因為都訓得唔錯
所以今日特別早食早餐
平時都差唔多十點後先落去
今次係竟然可以九點前落樓

之前去既酒店多數都係自助餐餐廳食早餐
不過去到福布斯五星級數酒店就會有d唔同
由於大部份福布斯五星酒店都係無自助餐既
所以係套餐比較多
以致一開始我有種錯覺係低級酒店先會食自助早餐
麗思卡爾頓個早餐唔並唔係設係自助餐餐廳既cafe103
而係the lounge & bar
不過都係自助形式

今次係搭checkin櫃台架扶手電梯落去

尋日去tosca條電梯見到呢個好似係畫一般物體既野係藍色
今日落去呢個係紫色既

電梯一落去就係食早餐既the lounge & bar
而轉右既就係天龍軒
同tosca一樣

果d面玻璃窗既毒撚位full晒
我地就被安排坐係最入既角落頭卡位

同一樣都係窗口位

我覺得呢個位仲好添
舒舒服服安安靜靜
仲有270度景
可以望到港島西至昂船州一帶
以酒店房黎比喻既話就係31同32號房左右

餐檯

今次口罩套並唔係信封形

而係呢種可折形

同其他兩間同層既星級餐廳一樣
the lounge & bar一樣係有標誌性既吊燈

但係呢度既吊燈
係比其他兩間餐廳都巨型好多
仲落到幾乎係頭頂可以觸及既位置

the lounge & bar除左會用黎做早餐
仲有下午茶
同埋其他既正餐提供
偶爾仲會用黎做埋酒店既行政酒廊
定位就等同於半島既大堂茶座
四季既the lounge
同文華東方既cafe causette一樣
但係呢度既早餐並唔係以套餐形式
而係自助餐形式
所以我先奇怪點解唔係cafe103食

咁佢呢度既自助早餐基本種類都有齊既
有包

熟食

生果

自助酒吧

就係圍住餐廳中心一個類似bar臺四邊都放晒食物係度

另外比較遠仲有芝士同cold cut

亦有一位廚師會即席整奄列

點心就只有少量
亦應該同天龍軒就無關

咁除左毒撚位同我地果隻卡位
仲有呢款L型既

不過我覺得都係唔夠我地果張臺舒服

就唔肯定有無單點menu
因為有見到有其他客人有咁叫
而單點飲品就唔少得既

同其他兩間餐廳個設計其實都係一樣

一樣有呢d金色閃閃既酒櫃
不過餐廳中間就無左個廚房
同埋廁所係同tosca共用既

最後仲有見到酒店個德國佬行政總廚peter find
著住便服唔知岩岩番工定黎巡視業務

酒店就無乜人
四點checkout亦都無話要好似W咁樣要12點轉房
我地今日都成三點先食天龍軒
咁就大把時間係酒店房繼續hea
日光日白又浸多次浴
不過無景就無乜特別

中文名叫迷你酒吧
但英文叫做honer bar

condom價值120蚊

但我就搵唔到

如果仲有lounge入既應該可以去到食埋個午餐

咁雖然可以四點checkout
但係因為要食埋天龍軒就三點checkout放低行李
同早餐同一條扶手電梯
轉右就係米芝蓬兩星既中菜天龍軒

自從食過兩間三星既中菜廳之後
就變成左最期待呢間二星既天龍軒
如果話唐閣既招牌係蟹蓋
咁天龍軒既招牌就一定係叉燒
天龍軒有兩款叉燒
招牌係黎自西班牙黑毛豬既叉燒
呢份被譽為全港第一既叉燒
需要廿四小時前order定
不過基本上訂位時已經會問定你洗唔洗預留一份或者半份
我都係因為呢半份叉燒所以無揀到佢地比較抵食但又只提供普通叉燒既套餐

主廚劉秉雷既片段可以係飲食果女既youtube搵到
師傅話呢份黑毛豬叉燒係取自膊頭肉
稀少而且特別
而呢批伊比利亞黑毛豬係食橡果大
所以肉質會帶橡果味
劉師傅亦都係全香港最年輕既萬豪金殿行政總廚鄧家濠既師公
係好多訪問亦都成日會見到劉師傅既身影

門面其實同尋日行入去tosca係一模一樣既

只係徐晃今次唔再開放式
見唔到劉師傅今日有無番工

餐檯

尋日tosca係藍色
而天龍軒主色調就係紅色

又係食完影既

呢邊係望昂船州一帶既海景
如果黎食晚餐既話應該真係乜光都無

其實個天同尋日都係差唔多陰陰天

標誌吊燈

天龍軒同tosca都係得一座
而the lounge & bar係有兩座

兩邊都有巨形酒櫃擺設
而三點呢個時段入黎人唔多
所以窗口位一樣係無難度

menu

天龍軒官網上面既餐牌一直都只有英文並無提供中文版本
其實中菜餐牌同日本菜餐牌既英文都係一樣難睇
不過現場就有中英對照既

因為算係次輪既午餐
佢地話點心已經過左last order時間所以無得點
直到而家我都仲未去過一間酒店中菜廳單點過點心類既食物

單點完又拎走左隻盤

今日無尋日tosca果D印

天龍軒並無提供三色醬
只有一碟xo醬
不過就多左碟送既琥珀合桃

個合核幾好食
反而xo醬我真係好少用

花式擺設

今次叫左壺普洱
天龍軒個茶壺直頭唔擺係臺面

完全唔比機會你自己斟茶

第一度上既係蝦多士

原本應該係屬於點心類
但放得落主餐牌就應該都係招牌之一
食落去好香脆
仲好撚熱
睇過劉師傅段訪問
佢話因為呢度位處102樓
食物出爐會凍得比較快
所以佢要求煮出黎既食物唔係要熱
係要好撚熱
同埋呢種頂級酒店既中菜廳唔似唐閣四星酒店咁
係可以按照客人需要而就番個份量
蝦多士原本一份六件
我地就order左四件
都係按番比例收番個價

不過真係我諗多左
就算係黎到兩星米芝蓮級數
都唔係一道道菜咁上既
未影完相碟叉燒已經打孖一齊上
應該真係要叫套餐先做得到

被稱為全港第一既黑毛豬叉燒

一份八件
而家半份四件
賣188蚊
即係成47蚊一舊

但係一舊真係好厚好大件
咬落去好淋
個程度同尋日Tosca份豬差唔多
大家都係伊比利亞豬
唔知會唔會係同一批貨
果味就唔大嗅到
不過就好甜既
但同唐閣個蟹蓋一樣
係好食既
但並唔會有驚艷既感覺

前兩碟未食完
繼續上埋個湯
真係會唔會出得太趕

一樣係招牌既椰皇花膠燉雞
之前睇有啖好食係會分湯既
但今次佢只係拎多左個碟出黎
要自己分

分左一碟出黎入面都仲幾滿

真係夠晒分兩個湯
而呢份湯應該係我飲過最貴既湯
差唔多成五舊水一個
花膠係好多好足
不過雞味就無乜
反而椰味就好重
唔算話特別好飲
我都仲係忘記唔到文華廳一個簡簡單單老火湯
原本下次去潤見佢有個招牌湯都係用原個椰皇載既
不過飲完呢個下次應該唔會叫了

呢度d凳同tosca一樣好重

後面都有扶手
反而the lounge & bar風格同呢兩間就好唔同

唔知係咪聽到我講話上得咁急
上完湯之後終於放慢左

之後係幾乎每間中菜廳都會叫既蟹蓋

原來諗住無分湯
蟹蓋都唔會分啦
點知話比完我地影完相之後就拎左去分

其實食多幾間都係分唔到邊間比較好食
食黎食去都係差唔多咁

今次叫多左壺熱滾水

無收費
放左係臺面比你手動mode

其實今餐就無乜點主菜
感覺天龍軒頭盤以外並唔算好吸引
最後一道揀左唔知點解已經唔係招牌既龍軒東坡肉

預先加左刀幫我地分開左兩份
不過就唔係好深
要自己補刀

食完好膩
真係半份就夠

最後係干炒牛河
睇過片話師傅鍾情用澳洲和牛
仲一直沿用左好多年
但而家個餐牌已經無左和牛呢隻字
而且價錢係平過以前
唔知係咪市道唔好已經轉左唔落和牛黎炒
一份可以分到有四豌
可以點半份

影完相會再分成兩豌

份量就岩岩好
唔會再出現滿福樓煲兒子飯事件

差唔多五點

客人開始已經走晒
不過隔離檯叫套餐既仲上緊

甜品一樣係強撻

今次得兩件
成46蚊件
睇片話係師傅揀用支那強整
話會好有強味咁講
係比起其他酒店好食少少咁
但真係對唔起個價

今次天龍軒係仲有送既美點雙輝

呢塊野好似係食得既?

總結點左七樣野
由三點食到五點
都兩個鐘
食物ok唔差
但就無乜邊樣係特出
而且並唔係所有菜式都係續道上
好多人都話服務一般
我地今日食呢個early dinner時段客人唔多
小二都算仲有兩三個
雖然比唔上龍軒景
但都算唔錯既
斟茶無得經自己手
但都唔會見到有空杯情況出現
唯獨係笑容唔多
同埋食中菜好似從來都無人介紹過餐牌比我
雖然一早已經諗好食乜
但如果有人影響下我可能會叫多少少都未定
即係經過兩日既體驗
同尋日既tosca相比
我覺得兩間餐廳既星星數目調番轉會比較合理
可能中菜係香港比較容易摘星掛
反而全香港只得三間意大利餐廳有星星

茶錢44蚊位
今餐就無點主菜
雖然都有叫到個貴湯
但埋單會員七折仲平過去食滿福樓
當然飽飽肚度都有所不同

再計埋萬豪85折gift card就每人五百幾落樓
以呢個級數既價錢就唔算係勁貴
不過餐廳都有兩款貴set係以千幾蚊起跳
而且一次就要點兩個set
都係單點好過

今次最後先參觀廁所

個廁所同tosca果邊基本都係一模一樣

tosca廁所另一邊係通往the lounge & bar
而天龍軒個廁所另一邊係通往almas魚子醬bar

即係落tosca條電梯果條走廊
得呢一邊既走廊係咁完整既金色玻璃櫃

另一邊就係番天龍軒

今次無人帶我地離開
所以先話tosca無論係服務定係食物都係天龍軒之上

番到大堂又見番呢條tosca電梯

因為已經checkout左就淨係番櫃台搞埋d錢銀交易就離開了

今次就無係停車場走
而係番圓方下面搭小巴走
落一層電梯八樓會係會議室

有得再搭升降機落三樓宴會廳

麗思卡爾頓既圓方商場出口

比起W圓方個出口就大好多

DAY29 完

岩岩就去左美利酒店
我覺得除左酒店本身既歷史價值之外都係一般般
尤其係酒店餐廳重覆性高
今次夜晚只得in room dinner就更覺麻麻
同正式餐廳餐牌應該有一段距離
不過發生左d小事令到酒店經理都出埋黎就幾搞笑
checkout好似個個都認得爭住黎派卡片搞到有d尷尬

一睇個menu同the tai pan差咁遠真係
Rc都話有得對住個景食
Murray對住匯豐食

唔知係咪開禁咗晚市事
依家去啲米芝連餐廳食飯
上菜節奏急咗好多 食得好唔舒服

咁我覺得食西餐都問題唔大
係中餐成日都唔知咩事無晒節奏

有次係逸東軒
同我15分鐘內上晒所有野

點心定晚市？
之前食過點心真係幾快

DAY30 嚐囍煲仔小菜 心經簡林 Involtini Italian Cuisine

難得有一個星期無住酒店
就繼續去遊下香港
其實香港仲有好多出名食肆我地未去過
尤其係晚市又就黎禁左成兩個月
好必須去懲罰下佢地
當係贖罪乜都好

咁一野就搭過海巴黎到堅尼地城
呢個地方雖然之前黎過食楚撚記
但就無乜點逗留
淨係見到原來有間香格里拉旗下既JEN
其實今日都係一樣
純粹為左食野而黎

今次黎到一間米芝蓮黃店
係必比登推薦既嚐囍煲仔小菜
餐廳原本由三人創立
不過後尾拆夥其中一位走去開左兩間叫做嚐喜大不同一樣都係做煲仔飯小菜既
最正宗既始終都係西環呢間嚐囍
有晒商標注冊晒
單喜果間只係為錢而生

去到見唔到紅色招牌

反而見到個黑色既

話其實岩岩尋日先開番堂食
唔知係裝修過定點樣

煲仔小菜格離仲有間點心皇外賣

我十一點黎到
無論係堂食定外賣都已經好多人排緊緊

其實門口就好混亂既
因為根本就無小二負責登記
問下現場街坊大家都係得個等字乜都無

終於入到去企左陣問到個阿姐
佢又終於出黎登記派飛仔

張飛仔全手寫就咁得個number
咁我就繼續坐門口繼續等

因為平時都慣左排隊
真係好耐無遇到過呢種咁混亂既情況
嚐囍應該係一間比較老牌既食肆
由內到外都係咁既味道

等左唔係好耐就有位

不過二人檯都真係幾細張

雖然一心黎試下個煲仔飯
但其實呢度應該算係一間茶樓

好耐未試過餐具要自己洗

8號檯

久違了既點心紙

岩岩公佈左2021既米芝蓮
而家係連續四年米芝蓮比必登推薦了
6蚊茶錢
最貴最頂點32蚊
標榜無落味精
呢度無寫廚師推介
我都係點左最大路果幾樣點心

另外有火山石煲仔飯同砂鍋煲仔菜

其他小菜

原本都係晚市時間先有
疫情之下禁晚市就全日供應
呢樣野都係格離檯話我知
阿姐已經忙撚到唔鳩理我

反而係落單就幾爽手

其實阿姐有時又會好nice
內藏幾種唔同人格

無幾耐已經上埋點心
蝦腸

叉燒包

馬拉糕

燒賣

蝦餃

小籠包原本四件既
我食左件先影

珍珠雞

最後上既係火山石既白鱔滑雞煲仔飯

都叫做可以起到個飯焦出黎

我覺得就普通茶樓質素
無話特別好食同唔好食
不過真係唔應該叫珍珠雞

食完個煲仔飯係完全食唔落

七籠點心加個煲仔飯

唔洗加一
埋單278
就唔係特別抵食
不過都食到好飽

呢度服務就無架啦
阿姐都忙到大部份時間都唔會理人
而客人都係街坊廢老多
落錯單亦都時有發生
不過無收加一就搞手只求打個和
另外茶樓環境都一般般
無乜特別吸引
試過就算

其實今日就無諗住係堅尼地城行
純粹都係番黨鐵站中途行下睇下

成日以為西環呢邊都係舊樓

其實都有新樓

仲有間阿元來了

一樣都係米芝蓮必比登推薦
個情況有d似嚐囍
不過佢地就比較慘
比支那伙計偷晒秘方起左間九份飽出黎
今日就唔會食了

第一次黎到港島最西既黨鐵站

堅尼地城站

轉左東涌線就黎到東涌

因為上次買左fila pass
pass可以坐兩次昂坪360
而為左格硬用埋果一次
又要格硬再買多一張來回纜車飛
不過今次個優惠勁過上次
雖然一樣都係65折來回188蚊
但係今次可以去程坐得到水晶吊車

因為疫情繼續可以獨佔車廂
不過人流比上次多
同埋水晶車廂比普通車廂少
所以都要排一陣隊先上到

個景同上次一樣

不過腳底下就有所不同

可以見到下面有船經過

以前睇running man見過以為水晶車好嚇人
但其實實際坐上去係一d感覺都無
純粹比較特別

360來回纜車飛同單程既水晶車手帶

水間車只限去程使用
所以回程大家都要迫坐普通車廂

除左向下望有海有船之外
仲可以見到行呢條棧道既人

真係見到都辛苦

今日特別多人
同幾個月之前差好遠

上次去到大佛塔頂維修去唔到

但今日一見
係成個大佛都已經圍住晒更加睇唔到

昂坪中午氣溫13.5度

唔算特別大風

市集已經唔見晒fila既野

好似冷清左好多
不過人流就多左

原本係諗住上次去大澳之前就係坐360黎到市集轉巴士可以用埋果一次機會
不過女朋友臨時有工事就無得用

去到大佛已經搞成咁

而且上次都去過
就無再上去了

今次要去既係心經簡林

上次唔知點解無去到
可能就係為左今日既到黎

由大佛邊既公廁一直行過去就係

入口開始行大約三四個字左右就會到
沿路都係平路
唔難行

心經簡林

基本上就係一個毒蛇陣
用黎整死香港

廣場

再向前行就係全香港第二高既鳳凰山了
不過其實呢度都已經四百幾米高
所以都只係要爬升五百米左右就可以上到山頂
聽落去就好似唔係太難
實際我就唔清楚了

心經簡林就係有38條花梨木柱形成一個無限形狀插係山上面

其中37條木柱上面印有波羅蜜多心經既句子

而最高果條木柱上面並係任何刻字

無論係任何地方都有呢d周圍亂丟垃圾既陷家產

係度轉一個圈
行完一圈無限就落番去
大概岩岩好畫完一個鍊成陣
可以出大絕

簡簡單單就走回頭

兜兜轉轉其實已經五點

而最後坐纜車時間係六點
我地係行度都排左超過半個鐘隊
回程既時候
太陽已經落山了

感覺呢一段日子成日都見到呢個日落

未完

話說大概一個月前
終於去左一間好想去既黃店
involtini italian cuisine
第一次識佢係係yellopenrice
兩位大廚都係三星米芝蓮bombana走出黎
淨係食個名都夠
而且仲要係黃店
不過呢間野從來都book唔到檯既
永遠都係full house
就算係屯門開左間姐妹店都係一樣
直至
禁晚市之後
原本既落場時間收變成照常營業
係三點鐘後可以walk in
其實好多餐廳都係咁樣玩法
終於可以黎試到一次

餐廳位於銅鑼灣the L. square

呢座大廈都幾多餐廳

一出電梯就已經係餐廳

除左yellopenrice

餐廳由開業第一年就已經係米芝蓮餐盤推介
直到而家

我驚多人
兩點八已經上左黎
不過係完全無人排既
結果企足四個字
佢真係三點先比入去坐

餐檯

同yellopenrice果時張膠墊已經唔同左
堅係有聽杜生意見
個廁所仲已經裝修左
但係只限女廁
男廁都幾差下

餐牌

其實本身已經諗好左食果兩款招牌意粉

開放式徐晃

今日就好似見唔到兩位腦細

呢度唔大
位亦都唔多
都只係係角落放左棵聖誕機裝飾下

麵包幾好食

如果叫野菌湯佢話會分湯
我地叫左是日餐湯既蕃茄湯

就比左個碗我地自己玩

兩個意粉並無一齊上
首先上既係卡邦尼幼麵

用強漿既先叫做卡邦尼
就無話正唔正宗
用忌廉就應該叫第二個名先係
而用強漿真係比較好食既

佢地意粉全部都係自家手造
好煙韌好好食
絕對唔係普通餐廳可以相比
仲有成品可以買得走

另外仲有個紅蝦意粉

個醬用紅蝦蝦膏同海鮮湯整
係完全無得輸
不過小二介紹話可以自己玩下個蝦頭膏撈埋意粉食

我整極其實都係乾淨淨無野出既

每個意粉都有一杯餐飲跟

一個湯
兩份意粉
無點到甜品
連加一埋單612

價錢唔平
不過係值得既
咁高質既黃店真係無幾多間
之前講過話黃店好多服務都好一般
呢度小二專業有禮貌
上菜仲有介紹
唯一可惜係食左兩款同一樣既意粉
應該試下唔同類型會更加好

全香港就只有八間意大利菜入到米芝蓮
有星既更只得三間
咁樣都已經食左四份之一了
繼每間中餐廳都可以去試下叉燒蟹蓋之外
可以試下去每間意大利餐廳都食個紅蝦意粉都好

不過餐廳由2021年起開始裝修一個月
二月先會再見

之後就去左時代廣場轉左個圈

DAY30 完

過幾日去瑞吉
原本一早就book左L'envol
而家未食已經升左上做兩星
好似賺左咁
仲有book左gaddi's同嘉麟樓
希望下個月真係住得到半島啦
有得上停機坪打個飛機同有唔知係咪勞斯萊斯接

lm等L'envol

半島一定係勞斯萊斯接

btw 我一開始睇你食嘗囍都想問你叫咁多食得晒架啦？點知真係食淨

去到比人笑唔識英文

見佢生日package除左勞斯萊斯仲有款平d既多用途休旅車

其實點心都唔會食得太飽
係個珍珠雞礙事姐

你都叫左馬拉糕又叉燒包

馬拉糕諗住當甜品食
其實都唔多
唔計珍珠雞都係六個點心
之前去逸東軒都食左十一款

但ritz carlton係upgrade先有維港景
W唔洗up都有marvelous

Rc個pes有浴缸景
但對正格離房
Wow suite大d
但rc 又chill d

佢拎嚟出門，有浴缸都享受唔到架啦

可以佢老婆enjoy

DAY31 香港美利酒店(上) Murray Lane Popinjays

今次去既係花園道既美利酒店
美利酒店算係早期已經做緊優惠果堆酒店之一
同其他酒店最唔同既係佢地推既一直都係包三餐既package
下午茶
晚餐
同埋早餐
基本一次過就可以試晒去晒佢地所有餐廳
不過日子耐左
唔同既酒店都有cut cost既情況出現
最明顯既就係君悅
佢地staycation食港灣壹號既套餐由最初同主餐牌套餐一模一樣
到之後改弱左
而家仲改少多一道菜
行政客房以上同最初仲要貴足成千蚊以上
真係完全提唔起興趣去住
咁美利酒店其實都有相同既情況
原本佢地最初package包既晚餐係the tai pan四道菜晚餐
同walk in一模一樣
而家改到得番3 course
入住前仲因為禁晚市而淨番in room dining
我都已經淨係想改期而唔係想取消
不過因為今次係經kkday預訂
講到好死咁無得改
同直接幫酒店book既待遇係差天共同
之前都試過book不可取消既package問酒店都完全無say no
更何況酒店自己係新年出左個3餐連套房既package都只係3k4
抵到上天花
以後真係唔好貪果少少經agent book

其實次次坐過海巴黎黎去去都係果兩架
今次就搭到中銀大廈落車

由呢度行上去美利酒店都係幾分鐘距離

美利酒店門口亦唔係紅棉路或者花園道
而係正對住花園道三號呢座商業大樓既小巷
我入左大樓就行錯左去香港公園條天橋所以要落番去

大樓側邊一個出口就係正對住酒店入口

美利酒店
前身係狗官寫字樓
1969年已經落成
超過五十年歷史
直至2012年停用
後來改建成呢一座美利酒店
由會德豐投得同擁有
自家公司馬哥孛羅管理
屬於同系較高端既尼依格羅品牌
係2018年落成
開左業三年左右
係福布斯既四星酒店

美利package就一直係klook同kkday無間斷過
由二千頭起已經可以包三餐
應該都算係熱門酒店
不過今日星期六兩點checkin一樣唔洗排
所以上幾次就真係唔算個別事件
係真係少左人staycation了

美利酒店前台職員唔算好專業
亦都有甩漏
下午茶時間一早已經安排左係三點半
前台亦都同我confirm左
但係結果三點半上到popinjays佢地話下午茶係四點先開始叫我地番去
我估計係餐廳為左賺錢就整多左次輪sunday brunch
亦都證明餐廳同前檯係零交流

不過佢係我唯一一間酒店見過用呢種紫外線消毒機黎放筆

雖然一部就只需要兩舊水
但起碼都叫做有做下野
另外檯台除左消毒酒精仲擺左枝lotion係度

算係比較大方

其實我成日都期待有酒店職員送我地上房
但次次都只係送到入電梯就完

酒店泳池係地下電梯大堂對入
泳池全室內無景
疫情下亦都無唔開放圍封左

可能算係新酒店
硬件上係幾光鮮既

升降機入面放左張長椅

另外今次唔再係商住兩用酒店
無商場
無寫字樓
亦都無服務性住宅
全棟建築都係屬於美利酒店

地下LG係checkin大堂同泳池所在
仲有間類似行政酒廊既murray lane係比N3以上住戶使用
UG類似M floor有兩間餐廳the tai pan同garden lounge
我自己感覺上兩間根本係同一體
只係分開左右兩邊
the tai pan主要食正餐
garden lounge就下午茶
早餐同sunday brunch都會當成同一間餐廳使用
另一邊就有大橋出去花園平台
平台上面係外判出去既一星米芝蓮中菜廳國福樓
勉強黎講並唔算係酒店既一部份
一樓室內無開放睇唔到
而外面就係酒店聞名既拱廊斜路
二樓會議室
三樓係gem room同spa
無四樓
客房係五樓至二十三樓
十九樓以上係套房樓層
我地已經住到二十二樓
所以二十三樓就係總統套房既murray suite同其他特色套房所在
而二十五樓係宴會廳
同層有部獨立升降機上二十六頂樓既popinjays餐廳
所以我先話酒店餐廳重覆度高
自家有兩間定位差唔多既西餐廳
另外唯一一間定位唔同既中菜就係外判既
真心覺得marcopolo呢個集團幾搞笑
明明係香港品牌
但自家四間酒店全部都只係得西餐同自助餐供應

客層電梯大堂

好寬落

酒店以黑白色設計
走廊都係一樣色調

門口全黑

保護色差d睇唔到門口係邊

今日入住第二高層既2207號房
套房係由19樓以上先有
我自己就book explorer suite既
但間房就似係signature suite
官網睇相兩間suite既分別好似係在於個睡房而唔係個景觀
平面圖

酒店長方形設計
但全部房為左配合光線照射問題都係打斜設計
我地呢一邊係望中環高樓
另外一邊就係望香港公園
而左右兩邊既景觀就有d模糊
右面主要都係望大廈
而左面都一樣可以望到香港公園仲多左山景
咁呢間酒店既房型定位好奇怪
官網無講到好清楚
亦都無平面圖可以睇到
好似N2同N3面積係一樣大
explorer同signature suite又只係差1尺
我只可以肯定到05-07同13-16呢六間房型都係同我一樣既
另有兩個角落位02,03,11同12係被劃分為全酒店最細既superior room
我肯定唔到08同17係乜房型
似細過我地房但又大過N3
另外01,18,09同10呢四間細房我亦都分唔到佢地係N1,N2定係N3
呢間美利真係我第一次住到房間定位咁模糊既酒店
真係就算比你升級左
隨時都未必可以感受得到有咩唔同

一入房玄關位有座地櫃
上面係擺左一系列既用品

有咖啡機
四枝支那百歲山水
無生果既果盤
鮮花
仲有果兩本書其實係menu黎

地櫃都擺左唔少野

油同小食要收費
不過因為本身可以係murray lane食黃昏小食
但晚市被禁用唔到
所以就話除左烈酒之外既飲品都係任飲既
基本同奕居係一樣

checkin果時佢同我寫低既時間

無屈佢佢都係交代比我聽三點半上popinjays
另外n3以上房型都有呢個the murray experience
可以early check in同late check out
5點前係murray lane可以飲茶,咖啡或者汽水
如果無禁晚市5點半至8點更加可以享用小食同汽油或者餐油
所以禁晚市黎到真係好唔抵
最離譜就係呢個in room dining

個餐牌同the tai pan個主餐牌係完全唔同晒
原本係有龍蝦沙律同牛扒鋸
而家前菜係連揀都無得揀
亦都無寫明話係邊個廚房既出品
見福布斯個list上面有the tai pan呢個名
雖然無星或者推薦
但唔多唔少都有d期待
今次真係未食就已經先失望
只有安慰自己三餐連套餐都係3k6幾抵就算

酒店房有八百尺
同之前住過既W同RC差唔多

但感覺上都係W比較大
而套房既設計同普通客房格局亦都分別唔算大
一樣有張工作臺
只有多左間睡房
客房既睡床就變左梳化
就真係睇唔出同客房果三百尺距離去左邊

五人梳化

茶几上面只係擺左一堆好難食既糖

美利既電視機應該係去過咁多間最大既

好似有六十幾吋
一樣有寫名

而電視機左面門係睡房
右面門係浴室
浴室一樣通往睡房
同麗思卡爾頓一樣並無分主客廁
所以先至覺得呢度無800尺

扮工檯

聽聞呢d位以前係老闆坐既
檯面就對正門口

其實坐係房入面就唔覺得呢個房形設計係斜既
檯面上有個無線叉電器

但其他USB插頭都封左晒
另外櫃桶入面有d信封

美利窗口獨特既設計

被稱為嵌入式既窗戶傳說係可以避開太陽光照射入屋
同時又唔會因為咁而令房間變暗
聲稱可以節能
而窗口外面就係望匯豐總行同下面聖約翰主教座堂
仲有一忽仔既icc海景

按制

有電動窗簾開關
同埋燈光亮度有四種選擇
不過房間本身偏白
望上去係幾光猛
唔會好似好多酒店咁死氣沉沉

睡房

今次張床有五個枕頭
部電視機仲係好大部
而signature suite同explorer suite分別好似係多左窗邊梳化呢個突出去既位

梳化上面放左暗黃aaron
隻窗個景其實都係同出面一樣

兩邊床頭

隻鐘仔再簡單d

窗既對面係浴室

而床頭邊再入去就係衣帽間

都幾多衣架
拖鞋得大同中兩對

但著落幾舒服

天花

一入浴室就已經係浴缸

浴缸係獨立式
幾大個
不過就無電視睇了
除左三枝沖涼野仲有盒浴鹽

牆上面除左有燈光控制
另外仲有個魔術玻璃控制

按一按就可以改變個透度

幾得意

洗手盆有三塊鏡

雙水龍頭
護理用品

呢度d樽仔用澳州品牌
一套有六枝咁多

除左三枝沖涼用之外
仲有爽膚水,潔面乳同cream
客房同套房都係用同一款
用過覺得都唔錯

地下有個磅

應該係叮噹法寶黎
時光倒流磅
十幾年前就有呢個重量

比較可惜係風筒用19野

企缸都大

不過呢
應該係水壓問題
成日沖沖下涼會出現怪聲

另外座廁係智能馬桶

用toto日本野
又可以洗足一日屎眼

始終酒店都係新
黑白大理石
成間房望落去都仲係好光鮮新淨
係唔太鍾意個浴缸擺位
又唔似奕居咁樣有電視有景睇
就覺得比較無癮

影完相就差唔多時間落去黨鐵站接人

今次行番天橋落去遮打花園

附近呢條樓梯都係打卡位

最近美利酒店應該係J2出口

都係行幾分鐘就到
比起去纜車站輕鬆

番到房就已經出現左枝prosecco

今次無研究佢貴唔貴

三點半我地就上左去頂樓食下午茶
點知話四點先開始叫我地走
咁就落番地下
去左murray lane
原本murray experience時間只係去到五點
三點半食下午茶
咁原本就應該唔會去得到
而家變相可以體驗番
所以遲食下午茶都未嘗唔係壞事

murray lane位於酒店入口處

黑色巨型藝術吊飾既左手面

樓上係食早餐同下午茶既garden lounge
murray lane地點同定位應該係類似其他酒店既the lounge酒吧咁
亦都有行政酒廊既玩法比n3以上客人使用
show一show卡片套上面果粒黃色野就可以免費使用

因為座位少人又多只可以坐高檯

走果時影既

murray口罩套係可以重用既

成個file套咁

menu有隻狼

單點只可以揀tea coffee或者汽水果汁

murray lane環境

其實就只係細細地一個corner餐廳
但見其他人有食緊三層架下午茶
懷疑係上面garden lounge唔夠位落左黎食

首先點左壺花茶同杯抹茶咖啡

坐多陣又點多杯汽水同果汁

坐到四點半就離開上頂樓食下午茶
係呢度點野要埋單
四杯野加埋二百四左右
都係埋數做個樣

搭lift上到25樓
一邊係宴會廳

另一邊係上天台popinjays既專用lift

只有25同26樓選擇

呢間餐廳好神奇
接待處後面就已經係洗手間

入面係獨立廁間

popinjays位於酒店頂樓
就完全無任何fine dining既味道
時間都係hea跟唔洗理預約時間
我地book 3點半佢叫我地番去坐下4點半再番黎
但其實六點就禁晚市
4點先開始下午茶本身就好奇怪
估計係餐廳本身星期六日lunch time做sunday brunch
因為疫情關係做兩轉去到成四點鐘先轉下午茶
搞到成個情況都幾混亂
原本我仲對murray餐廳有d期待
不過去到就知道根本係另一回事

酒店頂樓全層都係popinjays
除左室內仲有室外露天位
以風景環境黎講就真係一流
但只係用黎飲酒做自助餐同下午茶就有少少浪費

同下面te thai pan同garden lounge差唔多

呢一邊就大約等於下面garden lounge位置
我地座位係另一邊大約就係等於the tai pan既位置

餐臺

就好普通
檯墊都無

檯上面有個槌仔就用黎扑野用既

個類似經理既鬼佬見到我地拎黎玩走過黎講幾句笑
呢度用餐就算係幾輕鬆既

附近多掛畫

主要環境

太陽光猛果時會落窗簾

下午茶就係固定餐牌既

只需要點番個餐飲就得

同樓下murray lane就無咩分別
但只可以點一杯
不過頭先都已經飲夠

戶外環境就咁既

外面d鬼就真係純飲油吹水

環境都係同我地房望既差唔多

不過戶外班撚樣就嘈到仆街
完全唔想係度坐

唔知係佢地三層架用晒定點
今日個下午茶就用左呢兩條膠板擺盤

成件事一d都唔chill同打卡able
第一次食八婆下午茶既體驗好似差左少少
小二有介紹係乜點物點
不過就只有名字介紹
無講話由邊度食起
聽完亦都唔記得其實係乜黎

放完一件上碟影左一張相發覺都係算鳩數

基本就係咸點同甜點
食完都無乜感覺
真係寧願正正經經食番午餐好過

本身就應該仲有一籃scone
但時間關係未上就已經到左個抽獎環節

小二拎左成個人咁高既雀籠過黎
可以揀入面其中一隻出奇強

裡面有機會可以得到sunday brunch既免費任飲香檳券
頭先個槌就用黎扑蛋蛋既
我地就乜都抽唔到
不過蛋蛋碎片就可以當朱古力食

最後先上既scone

食唔晒打包走
外賣盒同紙袋都幾靚

其實我地都食到六點
但外面班撚樣都無意慾離開

如果係度打電話報狗應該可以開到好多單

之前真係一次都未試過八婆下午茶
一係入lounge食自助既
一係我就揀番食lunch
因為之前諗過係想check out 後去國福樓飲茶既
所以先揀左第一日過黎食下午茶
結果就得到左個一般般既體驗
下次正正經經揀番個正餐好過

我估計
酒店呢個包三餐既餐廳分配
大概係會令你可以試晒popinjays同garden lounge
如果下午茶係garden lounge食既話
早餐就會係popinjays食
所以我地岩岩食popinjays食下午茶
聽日就會係garden lounge食早餐

差唔多六點就落去行下睇下
因為係包埋夜晚所以就唔需要外出買外賣
落番去UG garden樓層

左面係the tai pan
右面係garden lounge
分別就純粹只係中間呢部份界開左
其實檯凳同設計都分別唔大

UG另一邊有天橋可以行出去花園

居高臨下可以望到地下大堂
天花係斜面
上面就係著名打卡位既拱廊
以前仲係寫字樓果時係行車路黎

由外面睇係幾靚既

走出去酒店外面望到既係百年老樹節果決明

列入左香港古樹名冊入面
另外前面座建築物就係酒店既外判中菜廳國福樓
最後都無揀到食呢一間中菜
一黎價錢貴到唔合理
二黎評價好麻麻
三黎外判
雖然係美利唯一有星既餐廳
但都係算鳩數

餐廳前面有個用英文字拼成既人頭

呢一邊方向係望香港公園既房

格離果座係花園道三號

隧道

壁球場同體育館

另一個香港公園入口

纜車站

以前我記得係呢棟野下面搭纜車既
但而家就要再行多條斜路先到

今次無出去太遠路就回左頭

戶外位置cotton tree terrace都係the tai pan既一部份
餐廳全名叫做the tai pan & cotton tree terrace
如果係帶同寵物既就可以係呢個戶外範圍用餐

cotton tree terrace正對住條斜路

黃昏過黎就好多人打卡
試過影影下相有成班港女過黎淨係識叫人唔該行開d
自己又霸撚住條路
on9到震
呢條前行車路就一直駛上去一樓

前面就排晒檯凳好唔比再行

可以入番一樓電梯大堂坐lift走

又落番地下
門口停車場

美利酒店並無logo
就淨係得九個英文字母

國福樓門口

餐廳樓高兩層
但係呢兩日都好似無見佢有開門
門口亦都泊晒車

參觀埋大堂洗手間
今次有分男女廁
男廁入面都係分開唔同個室

每個都有獨立洗手盆

私隱度幾高

最後行埋出去花園道呢邊

都係得九個字既全名

長江中心

中銀大廈

好少可夜晚影車軌

不過無腳架乜都無就fail fail地

其實花園道三號仲可以係長江公園呢邊進入

可以搭電梯落到最下面

離遠處既文華東方都幾顯眼
二月文華東方會新設有行政酒廊文華閣
有lounge access既房型聲稱會有管家服務
另外文華廳亦都新裝修完畢
再加上仲未住過佢地既套房
一開始玩酒店仲未識玩得精
下次可以當佢全新酒店看待
再試埋文華扒房個sunday roast
唔知又要洗幾多錢

花園道三號

頂層有個citi logo

再番去斜路終於無人了

可以慢慢影相了
其實窗入面就已經係the tai pan
原本都好期望今晚係呢間餐廳食飯既
而家乜都無了

番上房已經七點幾
但原來仲未開床

而外面個景就一般般啦
又未算差得晒既
對住各大銀行
同埋無論住邊都會見到ICC

晚餐本身想order 2020食既
不過佢地話呢個時段full左
要2115先有
咁都成五點先食下午茶其實ok既
原本八點幾無特別野搞就諗住去開水浸架啦
但架車仔又真係2020就推入黎
我都唔知咁樣算唔算驚喜

推車仔果位職員係頭先係murray lane見過既韓仔
聽朝早餐又有佢份
個出現率非常之高

但佢放完d食物就要拉番架車走
估計係太多in room dining酒店根本唔夠餐車用
因為係大型酒店
就唔再有好似大澳咁樣既服務
3 course所以野就一次過上晒

兩枝油係中午送果枝汽油

麵包一般

兩份前菜一樣都係北海道帶子

算係比較好

主菜個魚都還可以既

但件牛我就覺得麻麻

雖然拎入房隻碟仲係暖既
但放得耐都凍晒
所以我先咁唔鍾意in room dining
寧願自己買外賣都無咁唔開心
文華東方出左個package話係in room食文華扒房既威靈頓牛
聽落個名好似好勁
但諗諗下都知唔對路
先唔好講食物
淨係個環境同氣氛都已經差好遠
無擺盤
無裝飾
無服務
外賣既米芝蓮到底仲可唔可以稱得上係米芝蓮
更何況
我而家食緊呢個set由頭到尾都無寫由邊個廚房出
真心覺得成個體驗唔完滿
即係無得去泳池仲可以接受
無得食主餐廳個心理真係唔太平衡到

甜品就ok既

仲有張茶几真係太矮
坐係梳化要烏低個人好難食
最後都係轉檯去左寫字檯食
但咁樣就無得望住電視機送飯

原本見落完樓番黎都無開床
我以為今次又多人得濟無架啦
點知食食下野成九點左右姐姐就有禁鐘仔過黎開床

其實都係將被反一下

床邊擺多塊布

床頭整多樽水

同埋有枝甜睡噴霧

另外仲比多包泡泡浴

最後個浴缸放水量都快

但同入面企缸一樣
唔知係咪水壓問題
成日會出現怪聲
成間房其實都算係好睇唔算好好用
浴缸係幾大
但無波睇成年事就好單調

夜晚仲發生左件事
個港女玩撚爛左塊廁所板

好在工程阿叔好人寫report唔洗賠
仲搞到酒店經理上黎道歉話佢地d野打擾到我地
第二日check out又幾條友走黎派卡片話下次黎住可以whatsapp佢有折
好尷尬

就唔知同靈異野有無關
噴左枝甜睡噴霧都係訓唔到
眼光光又一晚

DAY31 完

住完瑞吉
兩間餐廳都試晒
無係麗思卡爾頓個用餐體驗咁好
尤其係岩岩升左兩星既l'envol
同三星caprice比真係有段距離
無萬豪折扣仲再貴d
個管家服務就同無既無咩分別
真心無論係同樣萬豪系既麗思卡爾頓
定抑或係tripadvisor爭頭位既奕居
我覺得瑞吉都係被比下去既

估錯以為實比你試晒兩間
不過點解話禁晚市仲好？

想睇SR包膠，隔離po屌到仆街間野咩野都cut

Cut晒cost
我之前無去過就覺得無咩野
其他酒店都用cool
只係佢連包裝都唔換

我覺得一般只係兩間星級餐廳都唔特出
L’envol餐牌介紹又無
上甜品又上錯比女朋友
另外間潤服務都一般般
坐底檯面又少隻杯
同埋酒店職員見到都無乜招呼
得正門有welcome back

DAY32 香港美利酒店(下) 香港公園

一晚訓得唔太好
第二日都算係早醒
可以十點前落去食早餐
我地被安排係garden lounge食早餐
即係完全無機會去到the tai pan

garden lounge本身係白檯白凳既

臨走影既
坐低果時基本都係full晒

但我地坐到係murray lane樓上既位就變左黑檯

早餐係半自助形式
可以話叫做係garden lounge同the tai pan合辦
除左出面自助餐
仲有單點

有中西式
但cut cost到只可以叫一份
大約十一二月開始就再無任叫呢d歌仔
之前住過既奕居都都係咁

單點就真係單點
並唔係套餐黎
我地叫左一份班尼迪強

同埋XO醬炒腸粉

附放春卷兩件

另外每人可以叫一種野飲

我就叫左壺earl grey
外面擺左車jing茶葉

唔知係咪用呢d沖

garden lounge有外賣甜品

早餐係無既

自助區就放左門口位
即係garden lounge同the tai pan既中間位

garden lounge芝士

the tai pan cold cut

自助區雖然唔大
但基本野都有齊
煙肉腸仔

粥類

雲吞

點心

麵包

另外果汁之類擺係戶外區
果醬都幾靚仔

其實都幾夠做

附近檯仲要係外人特登課金入黎食既
咁可能無其他酒店有真自助餐廳既早餐款式多
但我覺得算幾高質
唔係普通鳩流流既早餐

自助區去到十一點會執野
我地都坐到成十一點半先走
見到外面已經開始換晒sunday brunch既食物

入面紅色凳就係the tai pan
sunday brunch一樣係兩間餐廳合辦
基本上就係早餐既升級版
有諗過食呢個brunch補番尋晚果餐數
但個早餐都食得幾飽
所以就無食落去了

我地無搭lift
直出去左戶外走

如果帶寵物就會被安排坐呢戶外位置

不過成日要推門入番去都煩

另外尋晚經過既cotton tree terrace

我估the tai pan同garden lounge兩間座位應該係相若

廚房應該都係共用既
所以話根本就係同一間餐廳黎

又兜番去國福樓

點睇都唔似有開

尋晚食剩既麵包
擺到過夜今日已經發左霉

其實個窗景除左匯豐
仲望到下面間聖約翰主教座堂同長江公園

原本12點check out既
不過我地都要求左可以一點半離開
check out就發生左派卡片事件
硬係覺得好似比人步住咁

咁整個美利酒店既體驗就唔可以話係好完美
無試得到the tai pan係個好大既遺憾
不過酒店都好客氣無因為整爛野罰我地錢
反而仲向我地道歉
真心有d受寵若驚
以佢地既質素
係稱得上福布斯呢四粒星既
只係間套房唔算太grand
房型分類亦都唔明顯
自己都唔知道自己住緊乜野房
同埋以新酒店黎講
浴缸無電視機真係唔係好掂
而且佢地黑白大理石色調亦都有少少膠感
不過酒店周邊算多野睇
並唔只係一座四四方方形既既酒店

安頓好晒行李係酒店之後就出發我地窗景見唔到既香港公園
同酒店只有一條馬路之隔
過番花園道三號就有天橋可以穿過去香港公園

用得自己本土黎命名既公園
當然有咁上下份量
當自己去左類似新宿御院咁樣既地方又可以扮下旅遊
公園係三十年前開幕
依稀記得小童時代老母係成日帶我地黎玩既
所以坐101號巴士感覺就同去旅行畫上等號一樣

香港公園範圍都幾大
橫跨兩個地鐵站
我地就周圍鳩遊一下

一入到去係全個公園最大既池塘
人工池

我成日以為呢d池入面應該會有好多銀仔
但又唔係

即係公園再大
都遮唔到後面高樓

香港公園另一邊連接太古廣場
呢座應該係港島香格里拉
最近佢地有新裝修既山景套房
只得一間
好貴而且唔入package
應該就唔會住得到

呢個牌唔知有無三十年歷史

d龜頭一隻疊一隻上去唔知做乜鳩

人工湖後去有條瀑布同山洞

幾有氣氛

蜻蜓保肓區

以前讀小學果時好似都會黎呢d地方
所以好有親切感

溫室就因為武漢肺炎關係唔開放

實景地圖
美利酒店前身稱為美利大廈
而花園道三號前稱花旗銀行大廈

其實美利酒店就已經完全改造成一間現代化酒店
同1881或者大澳文物酒店就好唔同
只係淨低老樹同舊車道可以見到歷史痕跡

一直行去觀景塔
經過華福樓

讀書果時好似真係有入過去

太極園

呢d就真係抗疫英雄

而家政府果班陷家產真係食撚屎
日日拎住防疫做藉口黎封城
無腦果班on9仲係咁成日口upup封得好封得好
個世界唔應該係咁架

鳥瞰角就係大極園入面

得果一百級樓梯都好叫人量力而為

輕鬆登頂

雖然得三十米高
但視野都幾廣闊
可以望晒成個香港公園同埋周圍高樓
頭先經過既溫室

正下方太極園

再過就係尤德觀鳥園

纜車總站同半山

最後係岩岩checkout既美利酒店同花園道三號

走果時搭lift聽到今日應該係有婚禮係度搞
見到有幾間套房有貼到雙喜d野

屋頂就係尋日食下午茶既popinjays
其實仲有個選擇就係今日checkout後行完香港公園先番去食下午茶
如果無禁晚市既話可以去murray lane同泳池hea一個下午
咁樣成個體驗就會更加完整
塔樓分開上落兩條樓梯

上落客就唔會撞埋一齊

觀鳥園就係格離

疫情下有限制人數只可以70個

可以係度撚雀

部rx100終於有所作為
以前買黎諗住輕便同去睇波用
而家可以唔洗換鏡頭都可以打雀了

隻姆克鷹肥撚到

個鳥穩就唔係話好大
不過如果要搵番唔同雀都有難度
0

再過就係兒童遊樂場
細路仔最有印像既地方
而家已經封左
又番到去紅棉道

婚姻註冊處

呢度d人已經無視晒限聚令

疫情下無得擺酒
好多人都結唔成婚
我嘛
已經越黎越對呢種事無晒憧憬

最後去奧林匹克廣場

已經比班姐姐霸撚晒

話說我地淨係食左個早餐
所以今次就落左去搭叮叮去中環
都係幾個站距離

四季常餐

黎智英個仔開既
最威水好似係賣二手檸茶
不過亦都成日比狗搞

今次有提示叫唔好除罩

叫左叉燒通粉

同埋炒牛肉通粉

真係無試過呢種食法
幾特別

埋單94蚊

以中環黎講應該算抵掛

食野完就行路番美利

只不過星期日既中環真係好多姐姐

全港唯三有星既意大利餐廳

左面果座係置地文華

係建築既低層
之前見有個package有車接送
有升級L600
送1k餐飲都想去食餐amber既
而家做左疲酒店就唔洗再諗

都爹利石級

下次住既瑞吉就話拎左呢d煤氣燈黎做設計

番酒店拎番行李又結束多一日行程

DAY32 完

今個月只會住一間半島
日子有d累
淨番果d酒店package都唔算吸引
以後會玩少d酒店了

半島真係食足咁多餐都同一間餐廳
文華package就不嬲都差唔多既
多左個lounge都想試下
但見佢d淋浴露變晒大枝裝

我上次係晚餐In room、午餐大堂、早餐露台餐廳

好耐之前八月果次？
佢應該食四餐果個都係差唔多款

係
啲野食感覺正啲

個嘉麟樓炒飯由前菜升格左做主菜

而家睇返個menu都唔知食唔食得飽
8號就要同條女去住

又白飯又炒飯
四餐點都飽既
係未必好食姐

而家Starter冇咗炒飯得返一個main course
雖然炒飯根本唔應該出現喺starter到

留名 心機post

之前睇相個炒飯都算大碟既
唔知轉左主菜會點

Thx

DAY33 香港瑞吉酒店(上) 潤

瑞吉酒店
係2019年落成
離而家開業兩年都未有
但已經係香港七間福布斯五星酒店其中一間
由華潤集團擁有
名正言順既支營企業
所以真係試一次就夠
唔會去第二次

酒店有兩間fine dining餐廳
一間中菜
一間法國菜
兩間餐廳係第一年就已經得到左米芝蓮一星稱號
今年2021年
法國菜L'Emvol再下一城升格成為二星餐廳
係呢七間福布斯五星酒店入面
就只有四季同麗思卡爾頓可以突破到一星
今日瑞吉成為左第三間
就唔知佢可以維持到幾耐

好耐之前其他爛鬼KOL就已經不斷吹奏呢一間酒店
係tripadvisor升上第一果時
仲幾個一齊開po祝賀
真心痴撚線
而家已經跌番落第二
比奕居呢個龍頭過番
咁其實係呢一兩個月酒店就不斷cut cost
所謂既管家服務都已經名存實亡
根本就無可能動搖到奕居個地位

酒店由萬豪集團管理
同麗思卡爾頓同屬cat8既頂級酒店
意義上黎講就已經住晒萬豪三間cat7以上既酒店
今次係book左套房送2K dining credit既package
發覺萬豪集團既高檔次酒店全部都係咁玩法
上次住麗思卡爾頓本身都係買左呢種package
而由12月禁晚市開始
就睇住佢個價慢慢係咁跌
結果今次星期日入住
連加一都只係要4400
比之前麗思卡爾頓個快閃優惠仲要平幾百
再用埋我最後一批萬豪gift card
即係以差唔多兩千蚊既淨房價就可以住到瑞吉套房
係抵到爛
平過晒果d半價套房

酒店位於灣仔
之前去萬麗住果時經過已經望到
就係華潤大廈格離

一間雙棟式既酒店
樓高27層
比附近大廈都要矮
而且並唔近海
就算有既海景都只係得一忽仔
同置地文華一樣係唯二無景觀既福布斯五星酒店

灣仔黨鐵站A5出口直上會展天橋

但靠灣仔天橋係應該入唔到酒店既
要係入境處落番地面先去到正門

酒店有優惠泊車
見到唔少住客都渣車入黎
而我就係i go to hotel on foot

正門口有條瀑布

而且同日式旅館咁一樣有齊入住名單
會幫你拎埋行李上checkin大堂
服務好好
但就真係只限於大門口

酒店分兩棟
正門位處副樓
只有六層高

而二樓就係共通既check in大堂

正門入面有d梳化位

但基本上都未過有人係度坐

地下電梯大堂

電梯只可以到達副樓

要係二樓轉lift先上到客房
而米芝蓮一星中菜廳潤同八婆下午茶既drawing room都係二樓
三樓係米芝蓮二星既法國菜L'Envol
呢個名我完全唔識讀
問職員佢都好搞笑咁同我講左個唔知岩唔岩既法音出黎
聽完我都係唔記得
而六樓就係ball room

酒店一樣係由傅厚民設計
以舊灣仔作藍圖
亦都用上好多老式氣油燈
即係之前係都爹利街見過果d
二樓the great room

其實即係check in大堂

以前就話職員係客房既三倍
會上房check in
而家都唔知cut成點
就算星期日都要大堂搞
所以先話管家服務已經如同虛設
仲點同奕居爭
人地就算聖誕節都係上房check in

我地兩點check in
但套房仲未ready
只能安排我地暫住入住普通客房
都無壞既
順便可以參觀埋客房
而因為禁晚市關係
本身係book左夜晚食潤既
但都同之前住麗思卡爾頓一樣要改1445呢個時段食
就係中間呢半個鐘時間做個room tour

二樓電梯大堂

電梯幾乎都係用大理石造
並無鏡面
而且好大部

因為每層只有八間房
所以只有三部客lift

同美利一樣無服務式住宅
全棟都係瑞吉酒店本身
7樓係室外泳池 spa同gem room
而8至27樓都係客房所在

走廊都用左氣油燈設計

門口又係用左保護色

上次美利又係咁
我地今次安排既客房係叱咤903

如果係套房以上級別門牌就會刻有套房名

酒店平面圖

瑞吉主樓長方形設計
最大既9號房就係套房st regis suite
其他7間客房size都係差唔多
大約五百幾尺
分別就只在卡景觀同corner位
最普通既deluxe就係我而家身處既3號房
一路去到7號房都係
第二級既grand deluxe room就係1,2號房
多左隻窗
而有機會望到海景既premier room就應該係8號房
我估

903門卡

一入房就會經過長走廊

側邊可以放行李

有兩個衣櫃

客房就係咁簡單

一眼望晒
大床同梳化

對面係電視機同bar檯

呢個bar檯係同套房一模一樣既
有咖啡機

聽講以前係玻璃樽水
而家已經轉晒做cool水
其實其他萬豪酒店就一樣既
只係佢連自己包裝紙就無就特別難睇

茶包同子彈

收費小食

最底係mini bar

全部都要收費
無因為酒店無lounge或者已經廢左管家服務而免費
亦都無因為禁左晚市禁埋泳池而有任何補償

電視格離有張孤形梳化

雖然無美利咁大

但呢部都唔細
可以連到ios

雙人床

床頭上面果個裝飾傅厚民話係參照舊香港既鐵閘設計
比喻晚上拉閘既情況

兩邊床頭

燈光窗簾控制都係晒度

窗口係對正中環廣場

仲有會展兩邊既萬麗同君悅

我而家先知原來萬麗後面比較高果座係會展廣場辦公大樓
而君悅後面比較高果座係服務性住宅會景閣

椅後面有一座擺設

套房果座都係一樣

另外洗手間可以由門口或者睡房進入

中心有一大個浴缸
同美利有d似

但瑞吉就算係客房浴缸都有電視機
就收埋係浴缸前塊玻璃鏡入面

即使係客房都有雙洗手盆

成個廁所好似水龍頭同扶手全部都係銅製
望落係幾高貴既

廁所係普通座廁

廁紙下層有兩個usb頭
看似方便但要你自己急屎關頭仲要帶埋條線入黎
諗下都知無咩可能
所以實用性唔高

沖涼房

後尾淨係果三個水龍頭開關真係好難按制
完全唔user friendly

沐浴三寶
好似都幾高級
套房都係用呢set
隻沐浴露仲有磨砂feel

另外拖鞋幾舒服

不過張牌子招紙就好un腳
設計奇怪

room tour完都夠鐘落去食中餐
酒店一共有三間餐廳
但今次我地無入過the drawing room
只係試到兩間

近客房電梯果邊係the drawing room
而近地下大門電梯果邊就係潤
潤門口格離有座水池同樓梯

聽講係st regis既傳統黎
其他世界各地唔同既瑞吉酒店都有呢種設計
樓梯上面就係三樓既L'envol
因為佢星期日休息
所以我地就揀左星期日食中菜
不過因為禁晚市關係
L'envol已經變成一星期七天無休

餐廳單字一個潤

由總廚洪志光一手建立
一年內就將潤升格成為米芝蓮一星餐廳
以往曾經係文華廳同國金軒任廚既洪師傅
同之前食過滿福樓既孫師傅原來曾經係拍檔黎
洪師傅幾次出走孫師傅都會再次搵番
其實我覺得呢個行頭可能都幾細
幾間酒店總廚其實都係fd黎
而我地一入門口就見到洪師傅行左出去
確認到有開工

今日安排坐係度窗口位
雖然無景睇

本身上次去天龍軒呢個early dinner就已經少客
今次係潤亦都係得少少地四五檯客

其實呢
我真心覺得潤呢間餐廳真係無乜中菜廳feel
大部份餐檯都係四四方方
再加上佢地朝頭早會用黎做酒店既早餐
一早就已經搬晒朝早所需既餐具同碟係度
令成個感覺唔係幾暢快

真係你唔講都無人會覺得呢間係中餐廳

而我地張臺呢

雖然有放左個靚靚可以重用既口罩套係檯面
但明顯地我係少左隻茶杯既
而且我真係第一次食呢種酒店級既中菜係無檯布既

無可否認
開始去多幾間呢d中菜廳係真係會拎黎比較既
人亦都開始比較挑剔
但擺盤少左樣餐具又真係幾唔細心
同埋餐檯黎講真係去咁多間最細既
呢張堅係雙人檯黎
雖然都放得落幾碟送

鮮花擺設

格離張檯唔知做乜擺完中菜設定又執走佢

之後又改早餐設計

咁潤亦都係少數有茶藝師駐場既中菜廳
全港只有幾間頂級酒店中菜好似嘉麟樓 龍景軒 欣圖軒設有茶藝師
潤緊隨其後成為一份子
原本想開壺靚茶見識一下手藝
結果好失望咁都只係得一壺外觀透明既茶壺擺左上黎

而並無茶葉表演
呢壺係經理兼茶藝師既Kezia chan推薦既花茶

送既花生同xo醬

餐牌

同天龍軒唔同
呢個時段都仲有點心供應既
官網就無點心menu
而chope同我地今日見到既點心menu亦都非常之唔同
唔知係咪會成日轉menu呢

之前去天龍軒都講過頂級酒店既點心數量係可以改既
今次問過都可以
不過最少要兩粒起
咁就每樣點心都按人頭點左兩件

今次係第一次係酒店食點心
點心就無預期佢會逐度上架啦
而個次序都應該無咩標準
第一個上既係荔芋餐包

原本我係想試下佢地菠蘿包
今次只得荔芋包都試住先
但都幾有驚喜
外層好脆
芋味亦都好夠

除左點心仲有叫左幾樣主餐牌既項目
今次就無好似之前咁散叫幾樣扮set
無湯無主糧無甜品
算係比較亂黎鍾意食咩就叫咩
但第二度就上左主餐牌既煙薰鵝肝

其實我不嬲都唔好鵝肝
滑sansan咁
不過呢個招牌菜黎已經賣相唔錯
擺上檯仲有煙由下面噴出黎

一盤六件
每人三塊係太過份
如果有專屬點心可以一齊食就更好

第三度係龍蝦腸粉

138蚊只得一分為二兩件
而其他同價位既腸份係有成六件
呢份龍蝦味唔出
就覺得比較唔抵食

糯米小丸子

以為只係一舊飯粒
但裡面係肉丸黎
同埋有幾粒魚子醬幾得意

食完見到個籃下面有好多窿窿

娘惹咸水角

水果造型但其實係咸點
呢度點心設計都幾有心思
創意度十足
味道又唔錯
平時唔食得辣既女朋友都話一d都唔辣

招牌點心和牛酥
之前book晚市都有d失望係無得叫呢個
今次轉左午市就可以點得到

繡球造型
雖然食落好簡單
但睇宣傳師傅話係功夫菜黎

另外其實仲有一款招牌點心龍蝦春蝦
直頭列入左主餐牌入面
不過因為早餐可以食得到就唔洗點

食完點心
小二有幫我地換過隻碟

同天龍軒名字一模一樣既黑毛豬叉燒
叉燒醬另上

一份十件
半份就五件
價值184蚊
天龍軒差唔多價但就多一件
唔知係疫情定因為第三輪午餐關係要預先pre order

食落去都淋既
但就無天龍軒咁大件咁滿足
就唔知係咪都係用上膊頭肉

不過呢個咀就無可避免咁會整污糟張檯

西班牙黑毛豬就試左幾次啦
下次試埋嘉麟樓既匈牙利鬈毛豬睇下又點唔同

壓軸係冬季菜單既粉皮蒸白鱔

肉好實而且好入味好好食
再加埋下面d粉皮
絕對可以用黎做主糧
一人一份都不為過
更重要既係呢籠鱔連一百蚊都唔洗
係好難相信會係酒店出現既價錢

參觀埋廁所

同房一樣都係用上銅器水龍頭

今餐無叫甜品
不過餐廳都有美點雙輝送番

桂花糕同自家制既開心果餅乾
塊餅幾好食

瑞吉酒店所有餐廳都無入到萬豪大支華七折名單入面

花茶每人九十六蚊
係幾香既
但我預想係會有部茶車之類既野所以覺得唔太值
點左五樣點心
再加埋叉燒等等
無點甜品
埋單一千二百幾
萬豪gift card已經用盡係房價身上
所以就無得再平
個價位就一般

由兩點九食到四點半都差唔多兩個鐘
食物係好食
點心仲幾有特色
但我唔知係呢個時段少客關係定酒店cut cost啦
並唔係話小二有西面等唔舒服既情況
但就覺得唔算好專業
或者同餐廳有做埋早餐有關
而且即使叫左款貴茶
係人客唔多既情況之下大部份時間都要自己手動斟茶
覺得個服務係追唔上酒店級數
上次天龍軒即係覺得小二無咩笑容
但我都覺得佢地係專業既
潤既小二比我感覺就好似只係純粹有禮
並無太用心既感覺
而且仲要無檯布
成日聽講話呢間餐廳值得上更多星星
但係我今次既體驗係呢間餐廳仲有好多進步空間
而聽日去埋既L'Envol都有同一樣既感覺
服務算係比中菜好
但都會有甩漏
而食物都唔算特別好食
唔覺值得升格兩星
我自己個人就認為呢間瑞吉酒店真係過譽晒

走果時其實已經見到職員係一直係度準備聽日早餐

好多酒店都只係因為原早餐餐廳容納唔到咁多客所以開放自己既星級餐廳提供早餐時段
好似文華扒房同珀翠咁
但潤係由始至終都係瑞吉既早餐餐廳
我就覺得真係唔係咁合適

食飯途中其實已經收到電話話套房已經準備好可以轉房
不過因為bakehouse夜晚唔開所以就提早出去選購晚餐外賣

酒店對面係狗屋

1同2號房係對到正既

真係好少會拎住相機係香港街頭

修頓被封

運動員連練習既機會都無
多謝政府

和昌大押
二級歷史建築

而家已經活化成為餐廳

沿住條巷行入去就係bakebouse本店

由前四季酒店餅房總廚Gregoire Michaud開辦
拍過蘋果既黃店拯救隊同大廚出軌實錄
亦有搵有啖好食拍佢地分店
係無時無刻都咁多人排隊既

再去左格街餃掂

都幾多選擇

最後買左十隻芝士餃

又用埋匯豐半價券買左兩杯天仁茗茶

補番四蚊雞

最後用eatigo半價屌左兩個焗野同雞翼

真係痴撚線
明明岩岩先食完野
每次都要被迫食咁撚飽
仲要拎住一堆野去轉房

今次轉房亦都無任何房間介紹
不過都有幫我地拎行李都算係咁

今次住16樓
一層只有一間9號套房
去到頂樓總統套房好似會變左8號房

門口都有寫住呢間叫做st.regis suite
上一級既套房叫做metropolitan suite
兩者係完全一樣既房型
差別就只有metropolitan suite係20樓以上
可以望到會展後面果一忽仔海景

又有兩個卡套了

平面圖同9樓係一樣既

仲係果9個房型

今次住瑞吉既套房應該咁多次staycation最大既
最入門級既套房都有過千尺

個廳係絕對大過W果個
大到足夠可以分到客廳同飯廳

客廳都已經有兩大張梳化

兩張梳化都夠長足夠伸直訓到成個人

檯上面放左d welcome甜品

窗外面就係望正鷹君中心同萬麗

20樓以上樓層就係可以望到會展後面果忽仔海景
真係有無都罷

而呢間套房隻窗真係我見過最污糟既

好難頂

客廳飯檯

夠晒一家大細係度開餐

我頭先就一共買左三間餐廳

原來就係book左夜晚食潤既
因為一場武漢肺炎禁晚市搞到轉左中午食
原本預算都要食兩千蚊左右既
而家慳番七舊幾水再買埋呢個晚餐都仲有淨

雖然擺係度都凍撚晒

飯廳再入要經過bar櫃先到客廁

之前都講話同客房果個一樣既

客廁幾大

不過洗手盆底漏水既
呢間瑞吉真係好多甩漏
並唔似佢外表吹到咁完美

睡房

時間都開始入夜先做room tour

原來我地轉房之前已經開左床

床頭有朱古力同cool水

另一邊床頭個鬧鐘呢

我試過連電話藍芽
只係得到一堆雜聲
係完全播唔到歌既
雖然我係用低價住呢間房姐
但都唔係咁架嘛

窗口對住灣景中心大廈

真係唔住過都唔知原來灣仔都有唔少樓既
個那仔可以望到紅隧同極少量既銅鑼灣避風塘海景

個櫃一模一樣

連張圓檯梳化都係

頭頂燈

最後主人房浴室係超大間
仲大過四季果個
連棟雙門都重過人
次次入去都好似小岡去基路亞屋企咁
好顛咁有雙衣帽間

大大個雙洗手盆

沐浴三寶就同客房一樣

不過用apps要求多兩枝lotion
唔要求應該真係唔會比

終於有番個靚風筒用
不過呢間就無風筒座

銅器雖然靚
但都唔算好禁用

想像唔到酒店用多幾年會變成點

座廁

淋浴間大到有位可以坐

一樣都係三個好難玩既水制

浴缸

打開窗簾係對面樓

有景睇既唔識玩窗
呢d無景睇既影個窗又唔知做乜鳩
而且仲要搞左好耐都完全唔識轉花洒mode
亦都有浴鹽送

天入晚
解決完個外賣可以call管家

其實佢有張卡片
不過我都係打番個零號電話
可以得到每人限定一次既沖咖啡機會

咖啡仲有塊餅仔跟
而呢一次就應該係唯一一次見到個管家
其實仲可以叫埋果兩杯welcome drink既canto mary
不過諗住可以去埋st.regis bar參觀埋就聽日先用
雖然最後都係去左L'envol飲

夜晚再落多去一轉
唔同樓層走廊都係一樣

電梯大堂望出去同我地廁所景一樣

仲有張凳可以坐下

2樓電梯大堂

出面就係the drawing room

算係開放式
類似其他酒店既the lounge咁
門口擺左把馬刀

傳統酒店係有個入夜儀式
每晚五點半會表演馬刀開香檳
不過武肺之下就無左
變成左其中一個package係可以由客渣刀自己砍

夜晚既大堂已經無晒人

唔知個火爐有無得點火

好似奕居咁

大堂盡頭就係潤

已經關門大吉

潤外面都有個廁所

大過潤入面果個
成間酒店真係所有野都係呢種銅色調

轉上樓梯上三樓

就係聽日會食既兩星米芝蓮法國菜L'ENVOL

一樣都因為禁左晚市而無開門口
兩間餐廳都唔似其他酒店咁有做外賣生意

三樓電梯口有張梳化正對住L'ENVOL大門

最後落埋我地窗口對住既港灣道花園

瑞吉酒店既外型真係非常唔討好

而且仲要比周圍建築都要矮
呢一個方向面就只有兩間房
左面既corner room係1號房
我地9號房就係右手邊

番房終於可以浸浴睇波

但係發覺呢個只係開左業唔夠兩年既浴缸

竟然已經有裂紋
呢間野都算幾多問題

不過訓落床都算舒服既
雖然都唔係訓得幾夠

咁間房其實都算滿意既
夠大夠靚
但微小位就真係好麻麻
亦都無其他野可以令我滿意到無視呢d甩漏
管家零作用
職員亦都只係按本怕辦事
除左正門口其他遇到既職員都無乜主動既招呼問侯
咁就真係只可以話今次住宿得個抵字
對呢間酒店成個印像就一般般
同麗思卡爾頓係完全無得比

DAY 33 完

sr對我嚟講只有傅厚民個名同佢最鍾意嘅圓檯吸引到我

咁我覺得奕居舒服過瑞吉好多

岩岩聖誕既？

係
香港嘅有粒朱古力都皇恩浩蕩

我相反
完全唔覺UH有咩比佢好既地方

有maxi bar任飲
浴缸較grand
座廁空間大
電影任睇
有無限爆谷點
就算最低級山景都靚過城景
木系裝修亦都舒服過瑞吉黃銅味
職員經過又會主動點頭

有maxi bar任飲
UH依家係大方啲，岩岩SR cut cost比無計 butler沖成本高好多
浴缸較grand
我覺得SR個套房浴房新啲又舒服啲
座廁空間大
同SR一樣喎
電影任睇
staycation gimmick 野 我記得以前無呢啲
有無限爆谷點
gimmick 野 同上
就算最低級山景都靚過城景
岩
木系裝修亦都舒服過瑞吉黃銅味
同一個設計師，所以見人見智 我反而中意SR
職員經過又會主動點頭
唔知點解你無

有塊奇華餅同兩舊蘋果

Upper house個廁格係堅大個
仲有得比你寫感想

我都係拎我兩個staycation體驗照直講
可能你而家再去瑞吉你都覺得無樣好呢

啱啱去完半島 冇咩member不過生日就free ug上套
房都幾滿意 空間感夠大
Package 就還好 真係可以餐餐都超飽,不過好唔好味就...
不過如果冇升套就一定冇乜咁開心

咁差仲keep住去?

你本身book咩房?
如果由最低升上去都差2k都有

普通studio

咁抵晒啦
佢每級個價都差好遠

DAY34 香港瑞吉酒店(下) L'Envol

起身反而係第一次睇到日景既窗外
個景觀可能只係比起朗廷好少少
拉到最盡先可以望到一忽仔海

唔知二十樓係咪真係岩岩好就見到會展後面個海

其實咁都可以拎出黎做個升級賣點間酒店都幾撚痴線

早餐係尋日食lunch既潤
原本package就無包早餐既
不過本身就有個健身班因為武肺停左就話補番個早餐比你

今次坐圓檯
就比尋日大張

聽講L'Envol果邊都走左好多人
就唔知呢邊潤係咪都係咁所以搞到質素拉低左

早餐係半自助

中式係絕對豐富既
有點心有粥
其他果d就好似美利咁樣單點法

而半自助就少過美利果邊
因為場地根本唔係做自助餐關係都擺得幾散
一東一西咁
係好多個月之前
餐廳就唔係做半自助餐早餐
而係menu任點既
cut cost搞到奇型怪狀

麥包小食擺門口

cold cut同生果擺門口兩邊

穀類放係正門座位前

熟食只有幾款就擺係餐廳最入

格離係幾款果汁

一場黎到
唔係唔飲番杯排毒水呀

仲有杯單點飲品

尋日都奇怪檯中心個圓形圖案用黎做乜

原來係擺果醬
就唔知餐廳原本設計係咪for早餐用

主菜叫左一份鮑魚粥同一份班尼迪強

蒸籠入面有蝦餃燒賣珍珠雞
仲有餐廳招牌之一既龍蝦春卷
唔知早餐同正餐份春卷分別大唔大
如果一樣既話就真係唔洗特別叫了

班尼迪強

飽魚粥漏左單

所以先話瑞吉既餐廳真係同預想有段距離

日頭既酒店大堂

the drawing room未開去唔到飲果杯canto mary
最後搞到要係法國菜餐廳飲

雖然話個package係24小時
但白金會員一樣可以延長退房至4點
萬豪集團應該得w一間先要強制搬屋
麗思卡爾頓同瑞吉兩間都唔洗既
而呢三間我都係星期日禁晚市既日子入住既

睇番原來睡房喇叭都係用B&O

即係萬豪集團由cat7以上三間都係用呢隻牌子

張床好似係比其實酒店厚既

仲有原來呢
靠反射

我地可以係華潤大廈望到海景
其實我前幾日先請假去完華潤大廈
因為儲左唔少鳳凰支音里數
一月尾到期無得好似亞洲萬里通咁延長
原本上年係換左黎試新加坡航空架波音787-10既
但而家係新航封左換唔到
見長榮都有呢部新機就換左十月去台北
講真武肺之下就就真係完全提唔起勁去旅行
但迫住換就真係無計
去到就去
去唔到就算
不過換完都仲有兩萬里要倒左海
以後都係考慮下仲換唔換支音里數

而港航竟然仲有咁多機飛台北

本身我係chope book左L'Envol十二點九
尋日check in果時問過最遲可以一點半入座
所以改左一點半先食呢個lunch

仲有時間可以浸多個日光浴

係瑞吉住宿既最後
係去左岩岩升左米芝蓮二星幾日時間既法國菜L'Envol食lunch

L'Envol請左olivier elzer主理
呢位法國大廚係香港都算幾有名
同之前食過tosca既主廚angelo agliano一樣係出自robuchon
而且先後係多間星級餐廳打理
幾乎每一年都會有星星斬獲
之前亦有曾經有過自己既餐廳seasons by olivier elzer
而呢間L'Envol同潤一樣
係開業唔夠一年已經成為左一星餐廳
係一年後更成為全港唯二升格成為兩星既餐廳

而呢位olivier elzer
花邊新聞仲勁
除左食過孫佳君
仲係梁芷珊既前男友
而家仲有合作開緊一間叫o'chef lab既網店
幫過瓏門冰室改過餐單
就真係唔知算唔算得上黃啦
仲見佢有個中文名叫做岳力華

係秘密網見到有職員話呢位大廚身價仲高過酒店總經理
咁當然係比起去潤有更高既期待啦
畢竟上一次係caprice既體驗係咁完美
我估呢間L'Envol都唔會差得去邊
掛

尋日係潤只係食左千二蚊
咁既然仲有幾舊水dining credit淨就緊係去食埋呢一餐啦
check in果時八卦聽到格離渣車黎果對情侶都有book到呢間餐廳
但佢地只得1000credit
即係點都要補錢
所以住套房有多一倍credit真係抵玩好多

今日被安排係近門口靠窗既位置

一邊梳化另一邊係座椅

窗邊景色其實同潤係一樣都係望中環廣場

只係高左一層

餐檯

係只有一隻碟
同埋牛油刀

鮮花擺設

口罩套同潤一樣都係可以重用既

全部都有自己餐廳名
上次去美利酒店都係用呢種file口罩套但就只有酒店名
今次真係去咁多間最精美既

餐廳算係界開左兩part

我地坐近門口
可以望到開放式廚房
望左好耐
岳力華今日應該無番工
而另一邊既餐廳只係去洗手間經過望左幾下
果邊感覺上比較grand
純白色
但就會望唔到廚房

係小二放低左個餐牌無幾耐
就上左個餐前小食

係當堂打左個突
但係就無上無餐具既
即係要落完單先食
但又咁早擺上檯
我就唔係好明呢種係咩玩法
仲有sourdough

香檳牛油

薄脆

呢度小二外籍比例好高
今日由兩位小二serve
而其中一位就係外藉既
小弟英文差
面皮又薄
懶醒咁叫左still water
以為同caprice一樣無收費
結果就瀨野

呢枝野價值96蚊支
中過招下次識叫tap water

比較好既係仲有一半serve我地既係香港人
由佢介紹餐牌

與其話介紹
其實j都只係講解點樣揀course
午餐餐牌由三道菜到五道菜
但唔理邊一款都只可以揀一道主菜
而前菜同甜品就自由配
即係可以揀四道前菜一道主菜都得
係咁多
就無餐單介紹既
無話推薦邊一款菜式

其實呢度價位本身就已經比好多星級法餐廳高
三道菜要688
而之前去過三星既caprice都只係645
半島既gaddi's更只係608
當然貴過佢既餐廳都有
好似amber咁門檻要成778
不過就算係半島抑或者係置地文華既餐廳都有折扣優惠
反而瑞吉既餐廳係完全無折既
不詔見尋日係潤食點心比預算用少左
就諗住加錢試埋佢個招牌蟶子配魚子醬
結果真係落完單就拎餐具出黎

前菜係加錢既蟶子

有魚子醬專用匙
追加表演係拎左五兜魚子醬過黎話食緊呢道菜係用左上角果款
用黎配蟶子會比較好

其實真係第一次西餐會加錢食
以前都只係貪過癮想體驗下高級餐廳
呢道菜要加成280
已經足夠貴過直接點五道菜
講真真係太過奢侈
好似每一啖都食緊銀紙落肚咁

底層忌廉都係用魚子醬打成

真係非常之漏

另一道係原先我自己想點既吞拿魚

呢樣野就真係食幾多次都唔會輸既

對於味道
岳力華主張係所有食材一齊食
先至食到法國菜果種複雜既層次
小弟不才
仲係度學習緊

今餐最大既敗筆就係點左呢杯野
瑞吉酒店既welcom drink
canto mary

其實就唔關餐廳事既
係尋日check in果時職員話我知呢杯野就算係其他餐廳都可以點得
咁我諗住食完都要check out無時間再去st.regis bar飲
就索性係度飲埋
呢杯野同酒店個水池樓梯一樣都係傳統黎
世界各地唔同既瑞吉酒店都有佢地特有唔同版本既bloody mary
呢款香港特有既canto mary入面係辣椒,陳皮,鼓油整成
難飲到仆街
又咸又盛
每飲一啖呢杯野我就要補刀一啖水
結果足足飲左兩枝evian
收左我兩舊水
而且飲完呢杯野仲會破壞味蕾
感覺成餐飯都變得怪怪地咁

話說我係點左王道式前菜主菜同甜品三道菜
但係女朋友係點左兩款前菜同主菜既三道菜
所以上菜既次序係怪怪地
佢既第二道前菜
阿拉斯加蟹肉

呢個圓形玻璃樽入面載滿水

唔知係咸定淡
賣相幾得
真心唔知佢點入水

蟹肉都幾豐富

而我係呢一round係乜都無既
即係意味住主菜會一齊上

主菜
我點左M8牛扒

配菜有幾粒心形脆薯

以為揀扒應該無死
但望落幾單調
邊位亦都難切
食落就真係普通普通

另一份騸雞

呢份都比caprice果次份珍珠雞比下去
口感有d怪
主菜黎講兩份都真係比較失色
唔知會唔會點番海鮮會比較好

慣左影埋把餐刀

係黎自法國既
另外果把好似無寫

參觀下個洗手間

同下層潤果個又有d唔同

洗手間出面係酒櫃走廊

望出去呢一邊既餐廳感覺色調更白

最後應該係我份甜品
上錯左係女朋友個位度
呢round女朋友應該係乜都無既

不過泡沫好得意
賣相幾好
食落好舒服

反而最後既petit four係最驚喜
成架甜品車推過黎

雖然佢介紹完我都唔知係乜
但女朋友就好貪心全部都要

雖然好豐富
但就搵唔到印有L'Envol餐廳名字既朱古力

跟餐附送餐茶
要左玫瑰茶同熱朱古力

三道菜食左兩個幾鐘

兩枝水價值兩舊
加埋差唔多三舊水既魚子醬
埋單過兩千
淨係一餐已經用盡左我成個dining credit
比預期最基本消費足足貴左五舊水
始終唔係想要慶祝乜野
純粹只係staycation體驗
真係會肉痛既

即係咁
呢度服務就一定優秀過潤果邊十萬九千里架啦
下面果班似足炒散質素
係完全唔同層次
但係連裝修都靚咁多我就覺得好奇怪
作為酒店兩間fine dining餐廳
唔通法國菜定位係係中菜之上
另外如果佢地肯諒解我英文麻麻而轉番中文channel成事會舒服好好好多
同埋搞錯左甜品個擺位真係低級錯誤黎
直頭係去左幾個月staycation第一次發生
咁的確係完全無辦法可以及得上caprice果種舒服
食物本身我都覺唔係特別好食
所以呢一餐我真係食唔出佢果兩粒星既
同預期有落差
有d失望
另外秘密網都有講呢間餐廳有走左一班人
唔知又關唔關事呢

最後係私人感受
唔關餐廳事
除左果兩舊水花得唔抵
仲有杯canto mary真心有影響食慾

而食完呢一餐都成四點
仲未番房執野
所以最後要求左五點check out

埋單找數終於都用盡晒萬豪gift card既餘額

以後去萬豪酒店都唔會再有平了

離開後落港灣道花園行多轉

呢度一樣係比高樓包圍

最後係終於影到張瑞吉酒店兩棟大樓

左面矮果棟就係潤同L'Envol加ball room果一座
而高果座就係客房
但由外國睇上去窗位就唔係整齊排列
唔通唔同層數窗位係唔同既

DAY34 完

我都盡量唔去想呢篇係大結局
不過以後應該會比較少去酒店了
而家都淨係得番月尾一間半島
最快都應該要下個月先會再見
就唔知仲會唔會爆po了

最後update埋個真時間表
DAY1 蒲台島->Beef & Liberty->赤柱
DAY2 天際100->每日->Ozone
DAY3 太平山->大富翁夢想世界->凌霄閣摩天台428->楚撚記大排檔
DAY4 玄鮨->Epure->觀塘海濱花園->平山
DAY5 Sukiya->梅窩->銀鑛灣瀑布->La Pizzeria->逸東軒->普慶餐廳
DAY6 Aaharn->大館
DAY7 龍逸軒->1881 Heritage->嘉頓山->素年
DAY8 昂坪市集->Ebeneezer's Kebabs & Pizzeria->天壇大佛
DAY9 鮨樂->香港文華東方酒店(上)->Cafe Causette
DAY10 香港文華東方酒店(下)->文華廳->香港摩天輪
DAY11 九龍海逸君綽酒店(上) ->炉端燒
DAY12 九龍海逸君綽酒店(下)->The Promenade
DAY13 Mamaday->香港四季酒店(上)->龍景軒
DAY14 香港四季酒店(下)->The Lounge->Caprice
DAY15 香港朗廷酒店(上)->朗廷會->唐閣
DAY16 香港朗廷酒店(下)->The Food Gallery->Bostonian Seafood & Grill
DAY17 香港海洋公園萬豪酒店(上)->萬豪貴賓廊->Marina Kitchen
DAY18 香港海洋公園萬豪酒店(下)->Pier Lounge & Pier Bar->香港海洋公園->1仔冰室
DAY19 香港鐵路博物館->大埔海濱公園->Fat Belly Butcher & Gin House
DAY20 香港萬麗海景酒店(上)->Club Lounge->滿福樓
DAY21 香港萬麗海景酒店(下)->萬麗咖啡室->Mirage Bar & Restaurant->金紫荆廣場
DAY22 Kitchen->香港W酒店(上)
DAY23 香港W酒店(下)->Kitchen->星宴中餐廳->WooBar->西九文化區
DAY24 Sky Lounge->奕居(上)
DAY25 奕居(下)->Cafe Grey Delux->燈籠滷味
DAY26 大澳->香港大澳文物酒店(上)
DAY27 香港大澳文物酒店(下)->Tai O Lookout->大澳->蘇廬
DAY28 香港麗思卡爾頓酒店(上)->Tosca di Angelo
DAY29 香港麗思卡爾頓酒店(下)->The Lounge & Bar->天龍軒
DAY30 嚐囍煲仔小菜->心經簡林->Involtini Italian Cuisine
DAY31 香港美利酒店(上)->Murray Lane->Popinjays
DAY32 香港美利酒店(下)->Garden Lounge->香港公園->四季常餐
DAY33 香港瑞吉酒店(上)->潤
DAY34 香港瑞吉酒店(下)->潤->L'Envol

預定

DAY35 吉地士->香港半島酒店(上)
DAY36 香港半島酒店(下)-大堂茶座->嘉麟樓

city view係新翼?
加成千蚊先有海景就真係太貴

對九龍酒店應該係最基本無景果間
咁加1k都算抵玩
都叫升左三級

之前lounge接晚餐都試過
所以我都book到最後入座時間先食lunch
又唔會頂唔順既

呢個package 聽落都幾好
有時純粹想過下夜

rc見佢有兩隻corner room
最多人打卡嗰隻係咪咩club嗰個
我隻貓就生日諗住幫佢搞party

係
果時都係貪平
佢兩間都有半自助算抵食

平平地食餐飯過晚夜係ok既
不過唔好預計會好好食

有個club字純粹入得lounge姐
Grand字頭果d就係corner room
或者揀套房

飲得到真係勇者黎

DAY35 南豐紗廠 韓閣

話咁快已經黎到新年
多謝武漢肺炎
今年好似真係我活左咁耐人
第一次無年拜既年初一

自從去完瑞吉之後
已經減少左再book酒店
往後大概一個月都未必會再去一次
可以回復初心
去番遊歷香港呢條路
而呢個年初一
我地就去左荃灣
南豐紗廠

由黨鐵站A4出口落

一直向前行就可以見到呢架免費既穿梭小巴站

假期大約二十分鐘一班

可能因為紗廠同地鐵站距離唔遠
就都幾少人坐

shuttle堅係真小巴黎
不過係完全免費既
車上面都有黃店廣告

幾分鐘車站就去到紗廠停車站

小巴車身都係紗廠廣告

南豐紗廠位於愉景新城對面
地點唔算好偏遠
我成為記錯以為係BMW格離果個廢廠
紗廠50年代建成
高峰期年產3000萬磅棉紗
08年轉完全停止產業轉為貨倉
直到18年活化成為一個類似商場既建築群
另設有展覽館CHAT六廠
不過因為武肺關係暫停開放
另外類似商場既南豐店堂就照常開放

店堂平面圖

算係樓高三層

店堂指南

都幾多舖頭

期間限定新年擺設

由五百個汽水膠箱組成
場中間有棵大桃花

仲有唔少人帶埋寵物黎溜狗

正宗狗咬狗

因為年初一
原本想食既koko都食唔到

都幾多舖頭落晒閘

另外都有d活化既介紹

洗手間

經活化既玻璃橋

呢度係比黃店包圍
總有一間係左近

不過想飲既木衛二就無開到

呢間就話立場有爭議

果時唔識野
原來L佛介紹老細唔鍾意蕃茄既honbo都有係度開分店

另外地下戶外條直路都係打卡位

由本地藝術家畫既牆畫

亦有外國勢力既創作

其名叫做無名英雄
令我諗起火鳳既無名軍師
另一個打卡樓梯

好似番左去細路仔時代既屋邨咁

綠色樓梯上到天店平台都係個打卡位

仲有綠色耕作

周圍都係工廠大廈

坐係度都幾優閒

另外除左懷舊樓梯
其實仲有一條純白樓梯

直上到chat六廠
不過因為肺炎停左展覽

坐番小巴番黨鐵站
去宜家買左d肉丸

年初一當日就仲係禁晚市既
不過後來晚市解禁
我都去左荃灣附近一間黃店食飯

韓閣

晚市解禁既條件係迫人用安心出行
但窮撚如我仲係用緊3310既就可以填紙仔既
晚市解禁之後都食過幾間黃店
間間都會好專重私隱唔會睇大家寫乜
就唔知係咪真係會有藍店倒自己米淨係比高智能人仕掃QR code呢

咁晚市解禁有好有壞
四人限聚就係得番半張檯可以坐

迫到hihi

今晚叫左芝士條同紫菜卷

泡菜飯

呢個飯我幾乎無掂過咁濟

仲有個魷魚芝士板

加右十五蚊年糕都係少得可憐
完全食唔飽人
咁樣過百蚊一個魷魚筒我覺得性價比都幾低
但條港女就話邪惡拉絲好正

埋單175

普普通通街坊餐廳咁啦

DAY35 完

新年無去酒店
過年後去左南丫島同東平州
都係多人到仆街
感覺香港人習慣左武漢肺炎之後都向郊區外島出發

另外聽日會去半島
但之前book gaddi's都係得waiting list
到今日仲未收到電話睇怕都危危地
希望聽日會有驚喜啦

Push

d阿姐好混亂

韓閣唔好食

普普通通
又未去到難食既

屌係老母鄭若驊陷家產
痴撚柒閪線
721果班撚樣咁撚耐都未判
你就窮追住班無可能有罪既人

DAY36 南丫島 牧羊少年咖啡館

年初三
同一日亦都係情人節
一早去左哪裡只塞駿業里

去拎訂左既保鮮花

我自己就覺得幾靚既

然之後出發
曾經有一日
我係以香港四極為目標
希望去下香港既外島
所以最初係想去香港最東既東平洲既
但東平洲既船期係太痴線
要一早九點去到馬料水
所以都諗住輕輕鬆鬆去番個南丫島就算

南丫島
作為香港第四大島嶼
其實做左幾十年人
又係一次都未去過南丫島
我講真架

咁南丫島有三個碼頭
除左榕樹灣同索罟灣
其實仲有個模達灣
不過果邊就只有行山所以就無去

係中環四號碼頭
就有齊去晒榕樹灣同索罟灣既船

原本我打算你先去索罟灣
睇完隻文化船
再行過去睇風車
最後係榕樹灣走
一次過行晒南丫島
但事實係
索罟灣既船期係好梳既
要等成個半至兩個鐘先一班
所以最後係上左榕樹灣隻船
而且因為太多人
船期原本半個鐘一班
後尾都加班至三個字一班

情人節
又年初三
亦都係赤口
今日我就同碼頭職員開左波

雖然已經三個字一班船

但事實係班班船都係full晒
去四號碼頭之前經過其他碼頭
見到長州果條龍係長到痴撚線
後尾睇番keyman張相真係笑出黎

南丫島雖然無迫到咁
但其實都有d辛苦

船程大約半個鐘

住酒店見到既海同呢d海係完全兩回事黎

公眾假期單程21個半

碼頭都有新年氣氛

由碼頭已經可以望到發電廠三枝香

仲有好多艇泊

南丫島圖書館

南丫全島地圖

原本就係諗住行橙色呢條路
行程只係大約個半鐘
以為好輕鬆
但我發覺帶住條港女係根本邊度都去唔到既
睇怕如果將來有機會去旅行
真係一日得一個景點
可能去一次日本旅行淨係去到一個縣

南丫島好似無正式既酒店
想黎渡過就要住呢d渡假屋

呢度都分開好多村

行幾步路又會變左第二條村

郵局

今日無開

個環境其實OK

但感覺好密密麻麻

海鮮酒家第一印像就係湯遊客

沙灘仔

榕樹灣大街

周圍都係渡假屋同餐廳
但呢個位真係無乜渡假feel
又嘈又雜
大澳感覺就比較舒服
可能比較遠掛

步行至索罟灣一直都講緊80分鐘

如果我地行既話應該三個鐘都去唔到

睇過南丫島都有幾間黃店
呢間評價麻麻既龍江川係其中一間

但係入去係無人招呼
檯面d食物殘渣又無人執
價錢又唔平
坐低左一陣淨係聽到個疑似老闆娘既聲音不斷係度大叫做唔切呀起碼要等九個未之類既野
最後條港女又發皮氣就走左去格離食泰國野

仲有個炒河
相都唔撚想影

仲有間幾出名既黃店叫南島書蟲

但太多人排隊了

再上路

其實中間就無乜風景

就算已經遠離大街
求其一間有野食既都會排晒長龍

始終係長假
又禁晚市
同尋日去南豐紗廠個情況差好遠

係度見到楊光
100毛有佢訪問
好有心仲係度吹奏願榮光

哈 情人節分手 開心~

路上只有呢d廁所

行去發電站係都要上斜既

唔算高難度
但都要流下汗

終於見到南丫島既終點

風車

都幾多人

全名叫做南丫風釆發電站

一直以為風車只係外國先有
到plan南丫島先知道原來香港都有
2006年開始啟用

原本係每日開放既
雖然唔知入去可以做乜

不過武肺關而家落左閘無開放

附近都有個補給站

同埋有個觀景亭

行幾十級左右就到

不過個觀景亭人又多

個景又鳩流流
同圍都係雜草
得果一忽仔可以望到對面海

有介紹風車

但其實同下面差好遠
仲有對面個三枝香都係咁樣一忽仔

出番去已經開始日落

因為過完情人節今晚仲要走兩場拜年
所以就放棄左索罟灣
番榕樹灣走人

番轉頭經過呢間都出名既強糕店

就黎六點無得堂食

招牌豆腐芝士強糕賣晒
個店員就叫我買巴斯克芝士強糕

分離組織我就有聽過
聽完都唔知係乜黎
都要成六十幾蚊
離島風味
酒店價錢

番到碼頭真係不得了

個個都企係個沙灘影夕陽

條人龍仲不得了

好在船期都算密
一班接住一班船

番到中環碼頭邊望住IFC食件強糕

再過去親戚已經太遲
人地已經食完
留番份單品盆菜比我

未完

話說之後年初七晚市解禁第一晚
約左舊同事係屯門食飯

壽司郎而家應該已經開左

牧羊少年咖啡館

當日第一日開番晚市
七點鐘三個人都唔洗點等位就入到

話說呢間算係一間連鎖店
餐牌menu係成本小冊子咁
入面有寫晒呢間舖頭既timeline
記錄左餐廳既興衰

而家有成七間店舖
而屯門呢間係上年十月先開

以一間商場舖黎講
我覺得裝修真係好靚

呢幾個月都食左唔少酒店米芝蓮餐廳
我覺得呢度唔會差太遠
氣氛一流

仲有個開放式廚房
完全唔似商場餐廳

雲石檯

同埋張梳化都坐得舒服
仲有小盆栽

完全係高級餐廳格調黎

main menu係意粉

仲有pizza或者其他小食
我地就叫左兩個意粉同pizza

芝士汁長通粉

大板燒pizza

泰式意粉

位舊同事就大讚食物幾好味
事實真係好少見佢咁樣讚法
我自己就覺得OK既
大板燒pizza口味幾特別
感覺而家多左好多特色意粉
之前去左佐敦一間cafe revol
有個紅燒牛肉既貓耳粉印像好深刻

埋單三百五

每人百二蚊左右

之後轉場去左鮮芋仙飲糖水

一人一碗

我碗豆腐花入面係一大舊芋頭
飽到嘔

DAY36 完

岩岩前個星期去左半島
個體驗係幾乎滿分
坐勞斯萊斯
in room checkin
upgrade左間千三尺既套房
仲有得上直昇機坪影相
住宿方面簡直係完美
只係餐飲方面就唔算特別好
被稱為全港第一間fine dining既gaddi's上菜上得好急咁
同埋職員都比較機械式
呢方面反而係嘉麟樓仲比較熱情
最後佢仲無比到petit four我地
你話我自悲乜都好
硬係覺得佢地係有d白鴿眼既
起碼我之前食過咁多間都無呢種感受

最尾糖水張相條女隻手好靚

唔好ff

-直昇機坪影相
真係吸引咩聽講半島食物差左好多？

多謝樓主

可以去埋個侯機室
當博物館咁行下
有人帶有人講解我覺得幾好

從未去過半島
唔知以前點好法
我覺得兩間餐廳食物都ok既
都係服務問題
gaddi's就都有齊餐牌同上菜介紹
但全程都冷冷淡淡咁
而嘉麟樓就幾乎一次過上晒全部點心同菜
同埋無我想像中果架茶車出現

如果book RC stay & Dine應該揀天龍軒定Fritz好
想海景房但要上到5k